<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>マネジメント on kotazi.com</title>
    <link>http://kotazi.github.io/blog/tags/%E3%83%9E%E3%83%8D%E3%82%B8%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88/</link>
    <description>Recent content in マネジメント on kotazi.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Dec 2015 12:57:23 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://kotazi.github.io/blog/tags/%E3%83%9E%E3%83%8D%E3%82%B8%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>【第9章】マネジメントの戦略/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151224_management2/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 12:57:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151224_management2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;40-規模のマネジメント:a260f3eda151c06ad855e57e5a7891af&#34;&gt;40. 規模のマネジメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;規模は戦略に影響をおよぼす。また戦略も規模に影響をおよぼす。
適切な規模を知るためには、従業員数、売上高、付加価値、製品、市場、技術、産業構造を見なければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小企業のマネジメント&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小企業は戦略を必要とする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 「われわれの事業は何か。何であるべきか。」に答える&lt;br /&gt;
② トップマネジメントの役割を組織化する&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中企業のマネジメント&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多くの点で理想的な規模。マネジメントが最も容易になる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大企業のマネジメント&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人間を個人的に知ることができない。フォーマルな組織構造を適切に創りあげなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;規模が不適切だった場合&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 事業の性格を変える&lt;br /&gt;
② 合併と買収&lt;br /&gt;
③ 売却、切り捨て、縮小&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、規模についての問題は組織の内部ではなく、マネジメントの限界でもない。
地域社会に対して大きくなりすぎることにある。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;41-多角化のマネジメント:a260f3eda151c06ad855e57e5a7891af&#34;&gt;41. 多角化のマネジメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;多角化に成功する条件は、市場、技術、価値観の一致。&lt;br /&gt;
何かがうまくいかなくなると、全てが上手くいかなくなる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;42-グローバル化のマネジメント:a260f3eda151c06ad855e57e5a7891af&#34;&gt;42. グローバル化のマネジメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;グローバル企業の出現は、今日自明とされている教義、すなわち国家が人間組織の自然単位であるとする教義と相容れないだけでない。それは、あらゆる組織が、究極的には国民国家の統治機関たる政府からその存在の法的基礎と合法性を得なければならないとする教義とも相容れない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;グローバル企業は、今日最も重要な経済的存在である。それは、グローバル経済という新しい現実を反映した存在であるがゆえに重要である。資源の最適化のもっとも有効な機関であるがゆえに重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;43-成長のマネジメント:a260f3eda151c06ad855e57e5a7891af&#34;&gt;43. 成長のマネジメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;成長は自動的には起こらない。事業の成功によって、自動的にもたらされるものではない。成長は不連続である。成長のためにはある段階で自らを変えなければならない。
成長には戦略が必要である、準備が必要である。なりたいと思うことに焦点を合わせた行動が必要である。トップに変革の意識がなければ、いずれも無駄になる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長期に渡る高度の成長は不可能であり、不健全である。あまりに急速な成長は組織を脆弱化する。マネジメントを不可能にする。緊張、弱点、欠陥をもたらす。
成長そのものを目標にすることはまちがいである、大きくなる事自体に価値はない。よい企業になることが正しい目標である。成長そのものは虚栄でしか無い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;成長への準備&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成長の機会はいつ起きるか分からない。準備が必要である。準備ができていなければ機会を逃すことになる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 基本活動を明らかにし、それらの活動に取り組むべきトップマネジメントチームを編成する&lt;br /&gt;
② 変化すべき時を知るために、方針と行動の変化を要求する兆候に注意する&lt;br /&gt;
③ 心底変化を望んでいるかを正直に判断する&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;44-イノベーション:a260f3eda151c06ad855e57e5a7891af&#34;&gt;44. イノベーション&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;これからのイノベーションは19世紀のそれとは著しく異なり、既存の組織において行わなければならない。企業や公的機関は、既存のもののためだけではなく、イノベーションのために自らを組織する能力が必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;イノベーションを行う組織の特徴&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① イノベーションの意味を知っている&lt;br /&gt;
② イノベーションの力学を知っている&lt;br /&gt;
③ イノベーションの戦略を持っている&lt;br /&gt;
④ 管理的な目標や基準とは別に、イノベーションのための目標と基準の必要を知っている&lt;br /&gt;
⑤ マネジメント、特にトップマネジメントの果たす役割と姿勢が違う&lt;br /&gt;
⑥ イノベーションのための活動を、管理的な活動のための組織から独立して組織している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;イノベーションは常に市場に焦点を合わせなければならない&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;トップマネジメントたるものは、アイディアを正面からとりあげることを自らの職務としなければならない。優れたアイディアとは常に非現実的であることをしらなければならない。優れたアイディアを手にするには、多くの馬鹿げたアイディアが必要であり、両者を簡単に識別する手立てのないことを知らなければならない。いずれも、実現性のない馬鹿げたものに見え、同時に素晴らしい物にも見える。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;イノベーションのための仕事は、独立した部門に任せなければならない。イノベーションは、機能としてではなく、事業として組織する必要がある。新しいことに取り組むことが決定したならば、直ちにプロジェクト・マネジャーを任命しなければならない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;45-マネジメントの正当性:a260f3eda151c06ad855e57e5a7891af&#34;&gt;45. マネジメントの正当性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;われわれの社会は組織社会になった。現代社会の主な課題はすべて組織によって遂行されている。しかも、ほとんどの人が組織で働いている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;マネジメントの役割&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 組織本来の使命を果たすべくマネジメントすること&lt;br /&gt;
② 生産的な仕事を通じて人に成果を上げさせること&lt;br /&gt;
③ 社会と個人に生活の質を提供すること&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;結論:a260f3eda151c06ad855e57e5a7891af&#34;&gt;結論&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;社会においてリーダー的な階層にあるということは、本来の機能を果たすだけでは済まされないということである。本来の成果を上げるだけでは不十分である、正当性が要求される。社会から正しいものとしてその存在を是認させなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正当性は曖昧なコンセプトであり厳密に定義することはできないが決定的に重要。
社会のリーダー的階層としてのマネジメントは、自らの組織に与えられた機能を遂行するための権限を持たなければならない。
マネジメントは成果をあげるためにその地位にあるが、成果をあげるだけでは彼らの権限は正統とはされない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会のニーズを事業上の機会に転換することが企業の役割である。市場と個人のニーズ、すなわち消費者と従業員のニーズについて、予期し、識別子、満足させることは、マネジメントの役割である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;組織なるものの本質に基盤を置く正当性の根拠は、人の強みを生産的なものにすることしかない。そしてこれが組織の目的である。
組織とは、個としての人間一人ひとりに対して、また社会を構成する一人ひとりの人間に対して、何らかの貢献を行わせ、自己実現させるための手段である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会的な目的を達成するための手段としての組織の発明は、人類の歴史にとって一万年前の労働の文化に匹敵する重要さを持つ。組織の基礎となる原理は、「私的な悪徳は社会のためになる」ではない。「個人の強みは社会のためになる」である。これがマネジメントの正当性の根拠である。そして、マネジメントの権限の基盤となりうる理念的原理である。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;成長とイノベーション。昨今ベンチャー盛り上げていくつもりなら成長とイノベーションが何たるかについては知っておきたい。
また、「大きくなる事自体に価値はない。良い企業になることが正しい目標である。」というのが、最近読んだB Labについての記事と似通って物があって面白かった。
本来企業とは、世界をより良くするために競い合うべきなのである。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://greenz.jp/2015/12/20/b-lab/&#34;&gt;「企業」の在り方を再定義する。NPOでも株式会社でもない、新しい法人格普及に取り組む米国非営利法人「B Lab」インタビュー&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;マネジメントの役割についても理解することができ、社会のニーズを事業機会に転換できるような企業にしたい。
またその組織で働く人達が個々の強みを活かしながらイキイキと働けるような環境を作り、社会に還元していきたいものだ。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第8章】トップマネジメント/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151223_management/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2015 12:57:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151223_management/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;36-ドイツ銀行物語:9a8745a1df3f4499c388b5fb47d7dff9&#34;&gt;36. ドイツ銀行物語&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;トップマネジメントを確立したのは、ゲオルグ・シーメンス。
ドイツ銀行を最強の金融機関にした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① トップマネジメントは、事業全体を見ることができ、全体を考えた意思決定を行えるもののみが果たしうる課題&lt;br /&gt;
② トップマネジメントには独自の構造が必要&lt;br /&gt;
③ トップマネジメントには独自のインプット機関が必要&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;37-トップマネジメントの役割:9a8745a1df3f4499c388b5fb47d7dff9&#34;&gt;37. トップマネジメントの役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;① トップマネジメントには事業の目的を考えるという役割&lt;br /&gt;
② 基準を設定する役割、すなわち組織全体の規範を定める役割&lt;br /&gt;
③ 組織を作り上げ、それを維持する役割&lt;br /&gt;
④ トップの座にあるものだけの仕事として、渉外の役割&lt;br /&gt;
⑤ 行事や夕食会への出席など、儀礼的な役割&lt;br /&gt;
⑥ 重大な危機に関しては、自ら出動する役割&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらを行うために下記の性格が必要。併せ持つヒトは少ない。&lt;br /&gt;
「考える人」、「行動する人」、「人間的な人」、「表に立つ人」。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;35-トップマネジメントの構造:9a8745a1df3f4499c388b5fb47d7dff9&#34;&gt;35. トップマネジメントの構造&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;トップマネジメントは一人ではなくチームによる仕事。&lt;br /&gt;
要求される役割がさまざまであり、量もおおいため。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ワンマンにならないために、トップマネジメントのひとつをメンバーに直接的かつ優先的に割り当てるようにする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;チームワークを機能させるために&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① メンバーはそれぞれの担当分野において最終的な決定権を持つ&lt;br /&gt;
② メンバーは自らの担当する分野以外の意思決定を行ってはならない&lt;br /&gt;
③ 仲良くする必要はない&lt;br /&gt;
④ トップマネジメントは委員会ではない。チームであり、キャプテンがいる。&lt;br /&gt;
⑤ 自らの担当分野では意思決定を行わなければならない。&lt;br /&gt;
⑥ トップマネジメントの仕事は、意思の疎通に精力的に取り組むことを要求する&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;39-取締役会:9a8745a1df3f4499c388b5fb47d7dff9&#34;&gt;39. 取締役会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;トップマネジメントを監督し、助言し、意思決定を審査する機関。&lt;br /&gt;
あらゆる国にあるがどれも機能を果たしていない。トップマネジメントが完全に支配しているのであれば、消滅すべき。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;取締役会の3つの機能&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 審査するための機関
② 成果を上げられないトップマネジメントを交代する
③ 渉外のための機関&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;トップマネジメントについての役割は概ねその通りだと思う。
チームワークを機能させるための条件をメンバー内で共通認識として持たせられるようにしたい。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第7章】マネジメントの組織/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151221_managemant/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 12:57:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151221_managemant/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;31-新しいニーズ:d4003e40254d765868e733b5501dd29b&#34;&gt;31. 新しいニーズ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;アンリフェヨールは、単一製品のメーカーにについて答えを与えた。
GMのアルフレッド・P・スローン・ジュニアは複雑かつ大規模なメーカーの組織について答えを与えた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;フェヨールから学んだことは、&lt;br /&gt;
① 組織構造は自ずから進化していくものではない&lt;br /&gt;
② 組織構造の設計は最初に手を付けるべきものではなく、最後に手を付けるべきもの&lt;br /&gt;
③ 構造は戦略に従う。組織構造は組織が目的を達成するための手段である、組織構造に取り組むには、目的と戦略から考えなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戦略とは、「われわれの事業は何か、何になるか、何であるべきか」との問いへの答えである。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自由型組織とは、特定の課題のための組織、特に小規模のグループのことである。チームメンバーに対して、厳しく自己規律を要求する。全員がチームの仕事をしなければならない。チーム全体の成果に責任を持たなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;32-組織の基本単位:d4003e40254d765868e733b5501dd29b&#34;&gt;32. 組織の基本単位&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;4つの問題。&lt;br /&gt;
① 何を組織の単位とするか。&lt;br /&gt;
② 何を一緒にするか。何を分離するか。&lt;br /&gt;
③ いかなる大きさと形にするか。&lt;br /&gt;
④ いかなる位置づけを行い、いかなる関係を持たせるか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;活動分析&lt;br /&gt;
① 組織構造の設計は、「組織の目的を達成するには、いかなる分野において卓越性が必要か」との問いに答えることから始まる。&lt;br /&gt;
② 同時に、「いかなる分野において成果が上がらないとき、致命的な損害を被るか、いかなる分野に最大の弱点を見るか」という問いへの答えも必要&lt;br /&gt;
③ 「本当に重要な価値は何か」に答えることも必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「成果を手にするにはいかなる種類の意思決定が必要か」、「それらの意思決定をいかなるレベルで行うか」、「いかなる活動がそれらの意思決定によって影響を受けるか」。したがって、「いかなる部おｍんのマネジャーが、いかなる意思決定に参加し、相談を受け、あるいは意思決定の結果を知らなければならないか」。これらの問いへの答えが組織における仕事の位置づけをなす。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;組織内の意思決定の4つの分類&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 影響する時間の長さによって分類する&lt;br /&gt;
② 他の部門や他の分野、あるいは組織全体に与える影響の度合いによって分類する&lt;br /&gt;
③ 考慮にいれるべき定性的要素の数によって分類する&lt;br /&gt;
④ 問題が繰り返し出てくるか、まれにしか出てこないかによって分類する&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;組織構造設計の最終段階は、活動相互間の関係の分析。「どこの誰から、いかなる種類の貢献を受けることができるか」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完璧な組織などありえないが、欠陥のある組織ではマネジメンのとの階層が増加しがち。そして組織の構造に関わる問題が頻繁に発生するようになる。ヒトの気持ちを気にしなければならない状態は最悪の人間関係。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;33-組織の条件:d4003e40254d765868e733b5501dd29b&#34;&gt;33. 組織の条件&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;いかなる組織においても持つべき条件について。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 明快さ&lt;br /&gt;
② 経済性&lt;br /&gt;
③ 方向付けの容易さ&lt;br /&gt;
=&amp;gt; 努力ではなく成果に向けさせる&lt;br /&gt;
④ 理解の容易さ&lt;br /&gt;
=&amp;gt; あらゆる人間が与えられた仕事を容易にできるようになっていなければならない&lt;br /&gt;
⑤ 意思決定の容易さ&lt;br /&gt;
⑥ 安定性と適応性&lt;br /&gt;
⑦ 永続性と新陳代謝&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;34-５つの組織構造:d4003e40254d765868e733b5501dd29b&#34;&gt;34. ５つの組織構造&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;職能別組織&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;明快さに優れる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安定性があるが、各人の仕事と組織全体の目的を結びつけることが難しくなる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;うまくいっているときはいいが、そうでない時が大変&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;長所も短所も活動中心のそしきであることにある&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意思決定に関して貧弱な組織構造&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;チーム型組織&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;異なる職能を持った人間が特定の仕事を果たすために集まる少数精鋭型&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;メンバーが自分の仕事や理解している部分が長所&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明快さや安定性に欠け、コミュニケーションに気を配る必要がある&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;適応力に富み、新しい試みがしやすい&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;トップマネジメントには最高の組織構造&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;連邦分離組織&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;組織を自立した部門に分割&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;それぞれの部門は業績や貢献に責任を持つ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;それぞれが独自のマネジメントを持つ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最大の利点は明日のマネジャーの育成&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;擬似分権組織&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;事業単位で組織を組み立てる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;それができれば理想的だがなかなか難しい&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;成果に焦点を合わせることが難しい&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最後の手段である。組織が小さい時は使う必要がない&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;システム型組織&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;チーム型組織を発展させたもの&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;組織の目的が明確である必要&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コミュニケーションについて、そしきの構成単位のすべてが責任をもつこと&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自らの目標以外のことにも責任を持たなければならない&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;35-組織構造についての結論:d4003e40254d765868e733b5501dd29b&#34;&gt;35. 組織構造についての結論&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;組織構造は道具であり、常に目的を念頭に置くこと。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;組織の構造の種類について触れ、組織構造は組織の規模や目的に合わせた適切なものを選択するべきと知った。
事業のフェーズに合わせて組織構造は変えていく必要があると思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、リモートワークなどの概念はここには存在しなく、現代は形の変わってきている部分も多い。
けれども本質的に組織構造が道具であるということは変わっておらず、構造が持つべき明快さや経済性といった指標は今も変わっていない。
働き方が多様になっていくこの時代で、いかにそういった部分を担保していくかということを自分たちで考えていく必要がある。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第6章】マネジメントの技能/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151214_management/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2015 12:57:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151214_management/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;27-意思決定:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;27. 意思決定&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;「意思決定の力点をどこに置くか。」
日本に潰え見解の一致があるとすれば、それは合意(コンセンサス)によって意思決定を行っているという点。
欧米では、意思決定の力点は、問題に対する答えに置く。日本では、意思決定で重要なことは問題を明らかにすることである。
そもそも意思決定は必要か、、そもそも何についての意思決定かを明らかにすることが重要とされる。
この段階でのコンセンサスの形成に努力を惜しまない。この段階にこそ、意思決定の核心があるとする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本では、契約の必要を検討する段階で、契約締結度に関わりを持つことになる人達を巻き込んでおく。
関係者全員が意思決定の必要を認めた時、初めて決定が行われる。
この時ようやく交渉が始まり、その後の日本の行動は迅速である。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;日本の意思決定のエッセンス:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;日本の意思決定のエッセンス&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;① 何についての意思決定かを決めることを重点に置く&lt;br /&gt;
② 反対意見を出やすくする。コンセンサスを得るまでの間、答えについての議論は行わない&lt;br /&gt;
③ 当然の解決策よりも複数の解決案を問題にする&lt;br /&gt;
④ いかなる地位の誰が決定すべきかを問題にする&lt;br /&gt;
⑤ 決定後の関係者への売り込みを不要にする。意思決定のプロセスの中に実地の方策を組み込む。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本流の意思決定は独特のものである。日本社会特有の仕組みや組織の性格を前提とするのであって、どこでも使えるものではない。&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;だが、その基本は日本以外でも十分に通用する。それどことか、これこそ効果的な意思決定の基本である。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;何についての意思決定かを明らかにするには、問題に対する見解からスタートしなければならない。
答えの違いをもたらす。したがって、どのような認識の仕方があるかを明らかにすることが、効果的な意思決定の第一歩となる。
まちがった問題に対する正しい答えほど、実りがないだけでなく害を与えるものはない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;意思決定は見解からスタートしなければならない。異なる見解を奨励しなければならない。&lt;/strong&gt;
明らかに間違って結論に達しているものがいても、何か自分と違う現実を見、自分と違う問題に関心を持っているからに違いないと考えなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;行動すべきか否か:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;行動すべきか否か&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;常に「意思決定は必要か」を検討しなければならない。何もしないと事態が悪化するのであれば、
意思決定を行わなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 行動によって得られるものが、コストやリスクよりも大きい時には行動する&lt;br /&gt;
② 行動するかしないかのいずれかにする。二股や妥協はいけない。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;意思決定の実行:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;意思決定の実行&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;効果的な意思決定とは行動に対するコミットである。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;意思決定の実行を効果的なものにするには、決定を実行する上でなんらかの行動を起こすべき者、逆に言えば決定の実行を妨げることのできる者全員を、決定の議論のなかに責任を持たせて参画させなければならない。これは民主主義ではない。セールスマンシップである。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;フィードバッグの仕組み:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;フィードバッグの仕組み&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;実行からのフィードバッグがないかぎり、期待する成果を手に入れ続けることはできない。&lt;br /&gt;
第一に、意思決定の前提となった予測をはっきりさせること。&lt;br /&gt;
第二に、決定の結果について体系的にフィードバッグしなければならない。&lt;br /&gt;
第三に、このフィードバッグの死喰いを、決定を実行する前につくりあげておかなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;大切なのは、問題への答えではなく、問題についての理解である。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;効率的な行動をもたらすために、ビジョン、エネルギー、資源を総動員することである。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;28-コミュニケーション:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;28. コミュニケーション&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;① コミュニケーションは知覚である&lt;br /&gt;
音波が発生しても、音を感じるものがいなければ、音はしない。
コミュニケーションは受けての言葉を使わなければ成立しない。
コニュニケーションを成立させるには、受け手が何を見ているのか知らなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;② コミュニケーションは期待である&lt;br /&gt;
われわれは期待しているものだけを知覚する。期待しているものを見、期待しているものを聞く。
人の心は期待していないものを知覚することに対して抵抗する。
受け手が期待しているものを知ることなく、コミュニケーションを行うことはできない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;③ コミュニケーションは要求である&lt;br /&gt;
コミュニケーションは受け手に何かを要求する。
受け手が何かになること、何かをすること、何かを信じることを要求する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;④ コミュニケーションは情報ではない&lt;br /&gt;
コミュニケーションと情報は別物である。
コミュニケーションは知覚の対象であり、情報は論理の対象である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;29-管理:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;29. 管理&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&#34;組織における管理手段の三つの特性:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;組織における管理手段の三つの特性&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;① 管理手段は純客観的でも純中立的でもありえない。&lt;br /&gt;
② 管理手段は成果に焦点を合わせなければならない。&lt;br /&gt;
③ 管理手段は測定の対象に適していなければならない。&lt;br /&gt;
④ 管理手段の精度は、測定の対象に適していなければならない。&lt;br /&gt;
⑤ 管理手段は、時間間隔が測定の対象に適していなければならない。&lt;br /&gt;
⑥ 管理手段は単純でなければならない。&lt;br /&gt;
⑦ 管理手段は行動に焦点を合わせなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;管理の目的は収集ではなく行動にある。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;30-経営科学:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;30. 経営科学&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;経営科学は大きな貢献を果たしうる道具である。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;経営科学が公準とするべきもの:bb9514c16b0b97ec56a22a32b710db6e&#34;&gt;経営科学が公準とするべきもの&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;① 企業は最強最大のものであってさえ、社会や経済の力によって用意に消滅させられる存在である。&lt;br /&gt;
② 企業は、単に者や考えを生み出す存在ではない。人が価値有りと認めるものを生み出す存在である。&lt;br /&gt;
③ 企業は測定の尺度として特有のシンボル、すなわちカネを使う。それは抽象的であるとともに、驚くほど具体的な尺度である。&lt;br /&gt;
④ 経済的な活動とは、現在の資源を不確かな未来に投入することである。&lt;br /&gt;
⑤ 企業の内外で、後戻りのできない変化が常に起こっている。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;今のところ一番面白い章。&lt;br /&gt;
日本の意思決定のエッセンスに書かれていることを今まで当たり前のようにやってきた。
けれどもそれをうまく受け入れてもらえない現状の中で、これが日本独特のものであることがよく分かった。
ドラッカーの「これこそ効果的な意思決定の基本である。」という言葉にほっとさせられる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まずは日本が成果を出すこと。&lt;br /&gt;
もとより、成果を出せる環境を整える必要がある。&lt;br /&gt;
今はどうしてもNZなしでは進められない部分が多い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小さなことでもいい。&lt;br /&gt;
自分たちのマネジメントで、&lt;br /&gt;
自分たちの意思決定で、決済で、責任で。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それで回して成果を出す。&lt;br /&gt;
ぶら下がりの状態から離れれば嫌でも頭を使う。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第5章】マネジャー/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151209_management/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 12:57:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151209_management/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;20-マネジメントの必要性:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;20. マネジメントの必要性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マネジメントは企業の基礎資源である。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;三菱の話:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;▼ 三菱の話&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;三菱の創業者、岩崎弥太郎(上野の岩崎邸の)は、オーナー兼起業家だけが権限と責任を持つべきであるとした。
岩崎は50歳でこの世を去り、岩崎家はマネジメントから外された。そこから三菱の新の興隆と成長が始まる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業がある一定の規模と複雑さに達するや、マネジメントを必要とする。
マネジメントチームという骨格が、オーナー兼企業かという皮膚と交代する。
それは皮膚が進化したものではない、完全な交替である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;複数人の人間が協力して、石を疎通させつつ多様な課題を同時に進行する必要が出てきた時、組織はマネジメントを必要とする。
マネジメントを書く時、組織は管理不能になり、計画は実行にされなくなる。
最悪の場合、計画の各部分が、それぞれ勝手なときに、勝手な速度で、勝手な目的と目標のもとに遂行されるようになる。
たとえ製品が優れ、従業員が有能でかつ献身的であっても、また、ボスがいかに偉大な力と魅力を持っていても、組織は、マネジメントという骨格を持つように変化しないかぎり、失敗を重ね、停滞し、坂を下り始める。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;21-マネジャーとは何か:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;21. マネジャーとは何か&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;かつては「人の仕事に責任を持つ者」と定義されたが、
懇意tに最も急速に増えているのが、「組織の成果に責任を持つ者」。これがマネジャーである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;従って今日、誰がマネジャーかを明らかにすることが緊急の課題になっている。
専門家が自らのアウトプットを他の人間の仕事と統合する上で頼りにすべき者がマネジャーである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;22-マネジャーの仕事:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;22. マネジャーの仕事&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マネジャーには２つの役割がある。
① 投入した資源の総和よりも大きなものを生み出す生産体を創造すること
② 決定と行動において、直ちに必要とされているものと遠い将来に必要とされるものを調和すること&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あらゆるマネジャーに共通する仕事。&lt;br /&gt;
① 目標を設定する&lt;br /&gt;
② 組織する&lt;br /&gt;
③ 動機付けとコミュニケーションを図る&lt;br /&gt;
④ 評価測定をする&lt;br /&gt;
⑤ 人材を開発する&lt;br /&gt;
そして一番大切なのは「真摯さ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;マネジャーの仕事は次の４つの視点から設計する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① マネジャーの仕事そのもの。これは継続的な職務。&lt;br /&gt;
② 個々のマネジャーに対し、組織や上司が設定する責任。&lt;br /&gt;
③ マネジャーの仕事は、上、下、横との関係によって規定される。&lt;br /&gt;
④ 必要とする情報とその情報の流れにおける彼の位置によって規定される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そしてこれらについて考えることが最大の責任であり、この責任から逃れることはできない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;23-マネジメント開発:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;23. マネジメント開発&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;未来を予測することはう可能である。したがって、明日のマネジャー育成、確保、技能について体系的に取り組まなければならない。
マネジメント開発にあらざるもの。&lt;br /&gt;
① セミナーに参加することではない。&lt;br /&gt;
② 人事計画やエリート探しではない&lt;br /&gt;
③ 人の性格を変え、人を改造するためのものではない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;24-自己管理による目標管理:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;24. 自己管理による目標管理&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;人を間違った方向へ持っていく要因。
① 技能の文化&lt;br /&gt;
「石切り工」の話。「生計を立てている」「最高の石切りの仕事」「教会を立てている」。第三の男がマネジャー。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;② 組織の階級化&lt;br /&gt;
③ 階層の分離&lt;br /&gt;
コミュニケーションが成立するには、共通の言事と共通の理解が前提となる。(そう行かない場合はどうするんだろ)&lt;br /&gt;
④ 報酬の意味付け&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;25-ミドルマネジメント:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;25. ミドルマネジメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;伝統的なミドルは命令する人。新種は知識を供給する人。新種のミドルは上や横に向かって、すなわち自分が命令できない人間に対して「責任」を持つ。彼らの決定と行動が、組織の方向と能力に直接影響を与える。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;26-組織の精神:25768f8640d82261e6718ed4a074d99a&#34;&gt;26. 組織の精神&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;天才に頼ることはできない。&lt;br /&gt;
① 組織の焦点は、成果に合わせなければならない。&lt;br /&gt;
② 組織の焦点は、問題ではなく機会に合わせなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;組織の信条と価値観に沿って行わなければならない。
真摯さこそ唯一の接待条件。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;弱みがないことを評価してはならない。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;組織というものは、問題ではなく機会に目を向けることによって、その精神を高く維持することができる。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真摯さを絶対視して、初めてまともな組織といえる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 強みよりも弱みに目を向けるものをマネジャーに任命してはならない。&lt;br /&gt;
② 何が正しいかよりも、誰が正しいかに関心を持つものをマネジャーに任命してはならない。&lt;br /&gt;
③ 真摯さよりも、頭の良さを重視するものをマネジャーに任命してはならない。&lt;br /&gt;
④ 部下に脅威を感じるものを昇進させてはならない。&lt;br /&gt;
⑤ 自らの仕事に高い基準を設定しないものもマネジャーに任命してはならない。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;個人的に最も気になる。マネジャーとは何か。誰か。
「専門家」という人間(役職)が曖昧な形て定義されているのがマネジャーとの関係性をややこしくさせた。
「専門家の課題」では、マネジャーは専門家と他の人間のHUBのような存在として登場する。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第4章】社会的責任/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151208_management/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 21:54:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151208_management/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;15-マネジメントと社会:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;15. マネジメントと社会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;「企業の社会的責任」の意味が変わった。
かつては下記の三つの分野。&lt;br /&gt;
① 私的な倫理と公的な倫理との関係に関わる問題。&lt;br /&gt;
② 働くものに対する責任に関わる問題&lt;br /&gt;
③ 地域社会への貢献という意味での責任に関わる問題&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こんにちは、社会の問題に取り組み解決するために、企業は何を行い、何を行うべきか。
人種差別や環境問題といったものの解決に向けて行いうる貢献に重点が置かれる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;16-社会的責任はどこに産まれるか:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;16. 社会的責任はどこに産まれるか&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;社会的責任の問題は、&lt;br /&gt;
① 自らの活動が社会に対して与える影響から生ずる。&lt;br /&gt;
② 自らの活動とはかかわりなく社会自体の問題として生ずる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会的影響範囲の問題を解決するにはトレードオフが必要である。
社会の問題は、社会の機能不全であり、社会を退化させる病である。
が、それは組織、企業にとっては挑戦であり、機会の源泉である。
(フォードは賃金引き上げで総労働コストの削減をし、アメリカの産業社会を変えた。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業が健康であるためには、健全な、少なくとも機能する社会が必要である。社会と地域の健全さこそ、企業が成功し成長するための前提である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;17-社会的責任の限界:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;17. 社会的責任の限界&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マネジメントにとっての最大の役割は、自らの組織に対するものである。
マネジメントは、事業上のリスクを負い、将来の活動に着手する上で必要な利益の最低限度というものを知って置かなければならない。意思決定を行う上で、この限度を知らなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能力と価値観に寄る限界。
自らに能力のない仕事を引き受けることも、無責任である。また、自らの価値体系に合致しない課題に取り組むことを避けなければならない。
したがって、マネジメントは少なくとも、自らと自らの組織にとって欠けている能力が何であるかを知る必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;責任と権限は、同一のものの両面である。
企業が責任を要求されたときは、必ずそれについて「責任を持っているか、持つべきか」を自問する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大の社会的責任とは、自らに特有の機能を果たすことである。
最大の無責任とは、能力を超えた課題に取り組み、あるいは社会的責任の名のもとに他から権限を奪うことによって、自らに特有の機能を遂行するための能力を損なうことである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;18-企業と政府:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;18. 企業と政府&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;社会的責任に関わる重大な問題のひとつとして、政府との関係がある。
組織社会の現実とニーズに応じた新しい政治理論を必要としているが、今のところはまだない。
ただ、それらの中間的な解決策を考え、実行について監視することはマネジメントの仕事である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歴史上のモデル。
資本主義経済すなわち市場経済における政府と企業の関係を表すモデルとして、自由放任(レッセフェール)を説いている。が、現実には19性器のイギリスで短い期間に行われたもの。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府と企業の関係を律してきたのは２つの政治モデル。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;重商主義(マーカンティズム): 企業人は完了に比べて社会的に劣る =&amp;gt; 「企業は〜〜しろ」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;立憲主義(コンスティテューショナリズム): 基本的に政府と企業は対立関係 =&amp;gt; 「企業は〜〜するなかれ」&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;今日、立憲主義も重商主義も陳腐化した。&lt;br /&gt;
モデルが無くなった今、満たすべき基準&lt;br /&gt;
① 企業とそのマネジメントを、自立した責任のある存在にする&lt;br /&gt;
② 変化を可能とする自由で柔軟な社会&lt;br /&gt;
③ グローバル経済と国家の政治主権とを調和する&lt;br /&gt;
④ 機能を果たす強力な政府を維持強化する&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;プロフェッショナルの倫理:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;プロフェッショナルの倫理&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;企業倫理や企業人の倫理。正直であるとか美意識であるとか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;リーダー的地位にあるものの責任。
彼らは本質的にはプロフェッショナルである。
つまり、ある身分、地位、卓越性、権限が与えられているということでもある。
同時に、義務も与えられている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2500年前、ギリシャの名医ヒポクラテスのち会の中に、
「知りながら害をなすことはしないとの約束はしなければならない。」とある。
これを信じられなければ何も信じられない。プロは自立性を持たなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;ベンチャーをやっていて、社会的責任について考えたことは実はあまりなかった。
けれども国内の大企業に目を向けてみると、そういった社会的責任への自覚や、行いが感じられる。
それはきっと企業の唯一性から生まれるのだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「この事業は自分たちでしかできない。」「他社では絶対に作れない。」、そう思って自分たちの製品や事業を扱っている組織出れば、自然と社会的責任に対する意識が芽生える。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第3章】仕事と人間/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151202/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:38:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151202/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;9-新しい真実:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;9. 新しい真実&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今日の社会は被雇用者社会である。 一世紀前までは小さな集団で働き、仕事は家を中心に行っていた。
今日、知識労働は複雑な大組織において行われている。知識労働のほとんどは、その生産性を測定することはもちろん、定義することさえ難しい。
かくして、仕事と人のマネジメントにおいて、３つの挑戦に直面している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 被雇用者社会の到来
② 肉体労働者の心理的、社会的変化
③ 脱工業化社会における心理的、社会的センターとしての知識労働、知識労働者の台頭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;つまり、昨今のマネジメントはいままでの社会のマネジメントとは一味違う。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;10-仕事と労働:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;10. 仕事と労働&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先進国の生活水準を引き上げたのはテイラーの科学的管理法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仕事と労働は異なる。 仕事の生産性を上げるうえで必要なもの、人が生き生きと働くうえで必要なものは違う。 双方をマネジメントする必要があり、どちらかがダメであれば失敗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仕事は一般的かつ客観的な存在であり、分析と統合と管理の対象になる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①分析。基本的な作業を明らかにし、論理的な順序に並べる ②プロセスへの統合。個々の作業を1人の仕事へ、1人の仕事を生産プロセスへ組み込む。 ③管理。偏差を感知し、プロセスの変更の必要性を知り、必要な水準にプロセスを維持するためのフィードバックの仕組みが必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それに対し、働くことは人の活動である。 そこには5つの次元がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①生理的な次元。仕事は均一に、労働は多様性を。 ②心理的な次元。例えば労働のない世界が実現するかもしれないが、その時人は人格の危機に直面する。 ③社会的な次元。 ④経済的な次元。 ⑤政治的な次元。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;11-仕事の生産性:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;11. 仕事の生産性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;自己実現の第一歩は仕事を生産的なものにすることである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そのための４つ。
①分析。仕事に必要な作業と手順と条件を知る。
②統合。作業を集めプロセスとして編成する。
③管理。管理手段を組み込む。
④道具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さらに、成果。すなわち仕事からのアウトプットを中心に置く。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;12-人と労働のマネジメント:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;12. 人と労働のマネジメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;X理論: 人は怠惰で仕事を嫌う Y理論: 人は欲求を持ち、仕事を通じて自己実現と責任を欲する&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どちらもマグレガーが示した理論であるが、どちらが正しいとは言わなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;産業心理学では、Y理論への忠誠を称する。だがその中身は心理的操作による支配であり、前提はX理論にある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これはX理論を進化させたものにあたるが、実際に有効ではない。この理論は支配する側に天才を必要とする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有効な方法は何か。 一般に働くことと働く人の歴史は幸福なものではなかった。が、例外があり、働くことが自己実現と成果を意味した時代や組織があった。国家存亡のときである。 でもそれでは厳しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本企業での成功。 1920から1930年代に大企業向けに開発されたものである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①日本でもインダストリアルエンジニアは欧米と同じ手法で研究、分析した。が、彼らは職務の設計は行わない。仕事の内容を明確にした段階で職場に任せる。
②あらゆる人間が退職するまで研鑽を日常の課題とする。
③終身雇用制度を持つ。
④福利厚生が重視される。 ⑤強力なリーダーを育てるようには見えない。終身雇用制度であり、年功序列であるため、若い人材の育成がマネジメントの第一の責任とされる。 ⑥組織にあらゆる階層において意思決定が何を意味するかを考え、責任を分担することが期待される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらは日本古来の慣行ではないが、日本の基本的な価値観と信条を反映したものであり、そのまま欧米に移植することはできない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根底にある考えは日本特有のものでもないので、欧米にも同じ考え方はある。 カールツァイスやIBMも成功している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これまでの家族的マネジメント、参加型マネジメントの多くは&amp;rdquo;権限&amp;rdquo;の組織化に焦点を合わせた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これに対し、今の例は、働くことをマネジメントの基礎とし、&amp;rdquo;責任&amp;rdquo;の組織化を行った。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;13-責任と保障:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;13. 責任と保障&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;責任に応じてもらうために、企業やマネジメントは何をしなければならないか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;働きがいを与えるには、仕事そのものに責任を持たせなければならない。そのために必要不可欠なもの。
① 生産的な仕事
② フィードバック情報
③ 継続学習&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;14-人は最大の資産である:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;14. 「人は最大の資産である」&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;権限と権力を混同してはいけない。
マネジメントはもともと権力を持たない。責任を持つだけである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本企業やIMB, ツァイスは働くものに主体的に成果を挙げさせることでマネジメントの権限を強化することができることを知っていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人のマネジメントとは、人の強みを発揮させることである。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人こそ最大の資産である。」という。「組織の違いは人の働きだけである。」ともいう。
事実、人以外の資源は全て同じように使われる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;実際に行うことが必要。
① 仕事と職場に対して、成果と責任を組み込む。
② 共に働く人たちを生かすべきものとして捉える。
③ 強みが成果に結びつくように人を配置すること。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;時代の変化による組織や社会の変化、それに応じたマネジメントの変化について学べた。&lt;br /&gt;
また、日本企業のマネジメントの特色を、今の職場と照らして感じることができた。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第2章】公的機関の成果/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112301/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 19:44:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112301/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;多元社会の到来:b0aa24f3472b1b76afe363662b77c804&#34;&gt;多元社会の到来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;企業以外の組織もマネジメントを必要としている。また、企業内の各部門でもマネジメントは必要。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;公的機関不振の原因:b0aa24f3472b1b76afe363662b77c804&#34;&gt;公的機関不振の原因&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公的機関に欠けているものは、成果であって効率ではない。効率によって成果を手にすることはできない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公的機関と企業の基本的な違いは、支払いの受け方にある。予算から支払いを受けるということが、成果と業績の意味を変える。予算型組織における成果とは予算獲得である。
予算型組織において、少ない予算、少ない人員で成果を上げることは業績にならない。むしろ組織を危うくしかねない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;公的機関成功の条件:b0aa24f3472b1b76afe363662b77c804&#34;&gt;公的機関成功の条件&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公的機関が成果を上げるうえで必要とするのは偉大な人物ではない。仕組みである。&lt;br /&gt;
公的機関に必要なことは、企業のまねではない。もちろん、成果について評価することは必要である。だがそれらのものは、何よりもまず、病院らしく、行政組織らしく、政府らしくなければならない。自らに特有の使命、も汽笛、機能について徹底的に検討しなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;公的機関について考えたことはあまりなかった。&lt;br /&gt;
予算型組織という言葉が印象に残った。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第1章】企業の成果/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112001/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 19:44:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112001/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;マネジメントの役割:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;マネジメントの役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;組織は目的ではなく手段である。組織自体のために存在するのではなく、何をすべきかが重要。
組織の中核の機関がマネジメント。マネジメントには3つの役割がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①自らの組織に特有の使命を果たす。&lt;br /&gt;
②仕事を通じて働く人たちを生かす。&lt;br /&gt;
③自らが社会に与える影響を処理するとともに、社会の問題について貢献する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成果をあげること、人を生かすこと、社会に及ぼす影響を処理するとともに社会に貢献すること、これらの課題すべてを今日と明日のバランスのもとに果たすこと。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;企業とは何か:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;企業とは何か&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;企業は営利組織ではない。企業の目的の定義は一つしかない。それは、顧客を創造することである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして二つだけの基本的な機能を持つ。それがマーケティングとイノベーションである。マーケティングとイノベーションだけが成果をもたらす。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真のマーケティングは顧客からスタートする。すなわち現実、欲求、価値からスタートする。「われわれは何を売りたいか」ではなく、「顧客は何を買いたいか」を問う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の第二の機能は、イノベーションすなわち新しい満足を生みだすことである。企業はより大きくなる必要はないが、より良くなることは必要。イノベーションとは、発明のことではない。技術のみに関するコンセプトでもない。経済に関わることである。経済的なイノベーション、さらに社会的なイノベーションは、技術のイノベーション以上に重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;事業は何か:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;事業は何か&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;あらゆる組織において、共通のものの見方、理解、方向づけ、努力を実現するには、「われわれの事業は何か。何であるべきか」を定義することが不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の目的としての事業が十分に検討されていないことが、企業の挫折や失敗の最大の原因である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の目的と使命を定義するとき、出発点は一つしかない。顧客にとっての関心は、彼らにとっての価値、欲求、現実である。この事実からしても、「われわれの事業は何か」との問いに答えるには、顧客からスタートしなければならない。すなわち顧客の価値、欲求、期待、現実、状況、行動からスタートしなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;したがって「顧客は誰か」との問いこそ、個々の企業の使命を定義するうえで、もっとも重要な問いである。この問いに対する答えによって、企業が自らをどう定義するかがほぼ決まってくる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ほとんどの事業が少なくとも二種類の顧客を持つ。カーペット産業は建築業者、住宅購入者という二種類の顧客を持つ。この両者に購入してもらわなければならない。生活用品のメーカーは主婦、小売店という二種類の顧客を持つ。主婦に買う気を起こさせても、店が品を置いてくれなければ何にもならない。店が目につくよう陳列しても、主婦が買ってくれなければ何にもならない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;事業の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;事業の目標&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;目標設定においても、中心となるのはマーケティングとイノベーションである。なぜなら、顧客が代価を支払うのは、この二つの分野における成果と貢献に対してだからである。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;マーケティングの目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;マーケティングの目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;①既存の製品についての目標&lt;br /&gt;
②既存の製品の廃棄についての目標&lt;br /&gt;
③既存の市場における新製品についての目標&lt;br /&gt;
④新市場についての目標&lt;br /&gt;
⑤流通チャネルについての目標&lt;br /&gt;
⑥アフターサービスについての目標&lt;br /&gt;
⑦信用供与についての目標&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらの目標は、&amp;rdquo;集中の目標と市場地位の目標&amp;rdquo;の意思決定のあとでなければ設定できない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場において目指すべき地位は、最大ではなく最適である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;イノベーションの目標&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;イノベーションの種類。&lt;br /&gt;
①製品とサービスにおけるイノベーション&lt;br /&gt;
②市場におけるイノベーションと消費者の行動や価値観におけるイノベーション&lt;br /&gt;
③製品を市場へ持っていくまでの間におけるイノベーション&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;経営資源の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;経営資源の目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;経済活動には三つの資源が必要である。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;土地つまり物的資源&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;労働つまり人材&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;資本つまり明日のための資金&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;である。これら三つの経営資源を確保しなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;生産性の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;生産性の目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;生産性の向上こそ、マネジメントにとって重要な仕事の一つである。困難な仕事の一つである。なぜならば、生産性とは各種の要因の間のバランスをとることだからである&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;社会的責任の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;社会的責任の目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;わずか数年前まで、経済学者もマネジメントも、社会的な責任は無形であって、それに目標を設定することはできないとしていた。しかし今日、われわれはこの無形のものがきわめて有形たりうることを知った。消費者運動や、環境破壊に対する攻撃は、企業が社会に与える影響について自ら徹底的に検討し、目標を設定しなければならないことを学ぶための高価な授業だった。企業にとって、社会との関係は自らの存立に関わる問題である。企業は社会と経済のなかに存在する。ところが企業の内部にあっては、自らがあたかも真空に独立して存在していると考えてしまう。事実マネジメントの多くも、自らの事業を内部から眺めている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし企業は、社会と経済のなかに存在する被創造物である。社会や経済は、いかなる企業をも一夜にして消滅させる力を持つ。企業は、社会や経済の許しがあって存在しているのであり、社会と経済が、その企業が有用かつ生産的な仕事をしていると見なすかぎりにおいて、その存続を許されているにすぎない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会性に関わる目標は、単なる良き意図の表明ではなく、企業の戦略に組み込まなければならない。社会性の目標が必要となるのは、マネジメントが社会に対して責任を負っているためではない。それは、マネジメントがまさに企業に対して責任を負っているためである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;戦略計画:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;戦略計画&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;戦略計画ではないもの。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①戦略計画は魔法の箱や手法の束ではない。思考であり、資源を行動に結びつけるものである。&lt;br /&gt;
②戦略計画は予測ではない。未来の主人公になろうとすることではない。&lt;br /&gt;
③戦略計画は未来の意思決定に関わるものではない。それは、現在の意思決定が未来において持つ意味に関わるものである意思決定が存在し得るのは、現在においてのみである。&lt;br /&gt;
④戦略計画はリスクをなくすためのものではなく、リスクを最小にするためのものでもないり経済的活動の本質とは、リスクを冒すことである。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;マネジメントの役割を明確にできてよかった。&lt;br /&gt;
また、マーケティングとイノベーションだけが成果をもたらすという話に驚いた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の目的は、顧客を創造すること。
自分たちの提供するものではなく、顧客が何を欲しているか知る努力をする。
顧客に満足してもらえるよう、自分たちに何ができるか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;組織としての成長、成果を実現するためには、&lt;br /&gt;
「われわれの事業は何か。何であるべきか。」を定義することが不可欠。&lt;br /&gt;
それが自分たちにはまだできていない。少なくとも組織内での共有がうまくできていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;クライアントとユーザーを満たすために、&lt;br /&gt;
自分たちにしかできないこと、自分たちがやっていきたいことを見つけなければならない。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>