<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>基本と原則 on kotazi.com</title>
    <link>http://kotazi.github.io/blog/tags/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E3%81%A8%E5%8E%9F%E5%89%87/</link>
    <description>Recent content in 基本と原則 on kotazi.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Dec 2015 21:54:29 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://kotazi.github.io/blog/tags/%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E3%81%A8%E5%8E%9F%E5%89%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>【第4章】社会的責任/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151208_management/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2015 21:54:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151208_management/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;15-マネジメントと社会:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;15. マネジメントと社会&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;「企業の社会的責任」の意味が変わった。
かつては下記の三つの分野。
① 私的な倫理と公的な倫理との関係に関わる問題。
② 働くものに対する責任に関わる問題
③ 地域社会への貢献という意味での責任に関わる問題&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こんにちは、社会の問題に取り組み解決するために、企業は何を行い、何を行うべきか。
人種差別や環境問題といったものの解決に向けて行いうる貢献に重点が置かれる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;16-社会的責任はどこに産まれるか:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;16. 社会的責任はどこに産まれるか&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;社会的責任の問題は、
① 自らの活動が社会に対して与える影響から生ずる。
② 自らの活動とはかかわりなく社会自体の問題として生ずる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会的影響範囲の問題を解決するにはトレードオフが必要である。
社会の問題は、社会の機能不全であり、社会を退化させる病である。
が、それは組織、企業にとっては挑戦であり、機会の源泉である。
(フォードは賃金引き上げで総労働コストの削減をし、アメリカの産業社会を変えた。)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業が健康であるためには、健全な、少なくとも機能する社会が必要である。社会と地域の健全さこそ、企業が成功し成長するための前提である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;17-社会的責任の限界:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;17. 社会的責任の限界&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;マネジメントにとっての最大の役割は、自らの組織に対するものである。
マネジメントは、事業上のリスクを負い、将来の活動に着手する上で必要な利益の最低限度というものを知って置かなければならない。意思決定を行う上で、この限度を知らなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;能力と価値観に寄る限界。
自らに能力のない仕事を引き受けることも、無責任である。また、自らの価値体系に合致しない課題に取り組むことを避けなければならない。
したがって、マネジメントは少なくとも、自らと自らの組織にとって欠けている能力が何であるかを知る必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;責任と権限は、同一のものの両面である。
企業が責任を要求されたときは、必ずそれについて「責任を持っているか、持つべきか」を自問する必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最大の社会的責任とは、自らに特有の機能を果たすことである。
最大の無責任とは、能力を超えた課題に取り組み、あるいは社会的責任の名のもとに他から権限を奪うことによって、自らに特有の機能を遂行するための能力を損なうことである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;18-企業と政府:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;18. 企業と政府&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;社会的責任に関わる重大な問題のひとつとして、政府との関係がある。
組織社会の現実とニーズに応じた新しい政治理論を必要としているが、今のところはまだない。
ただ、それらの中間的な解決策を考え、実行について監視することはマネジメントの仕事である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;歴史上のモデル。
資本主義経済すなわち市場経済における政府と企業の関係を表すモデルとして、自由放任(レッセフェール)を説いている。が、現実には19性器のイギリスで短い期間に行われたもの。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;政府と企業の関係を律してきたのは２つの政治モデル。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;重商主義(マーカンティズム): 企業人は完了に比べて社会的に劣る =&amp;gt; 「企業は〜〜しろ」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;立憲主義(コンスティテューショナリズム): 基本的に政府と企業は対立関係 =&amp;gt; 「企業は〜〜するなかれ」&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;今日、立憲主義も重商主義も陳腐化した。
モデルが無くなった今、満たすべき基準
① 企業とそのマネジメントを、自立した責任のある存在にする
② 変化を可能とする自由で柔軟な社会
③ グローバル経済と国家の政治主権とを調和する
④ 機能を果たす強力な政府を維持強化する&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;プロフェッショナルの倫理:69aa0425b37204259e91dbea7c98d3bf&#34;&gt;プロフェッショナルの倫理&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;企業倫理や企業人の倫理。正直であるとか美意識であるとか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;リーダー的地位にあるものの責任。
彼らは本質的にはプロフェッショナルである。
つまり、ある身分、地位、卓越性、権限が与えられているということでもある。
同時に、義務も与えられている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2500年前、ギリシャの名医ヒポクラテスのち会の中に、
「知りながら害をなすことはしないとの約束はしなければならない。」とある。
これを信じられなければ何も信じられない。プロは自立性を持たなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;ベンチャーをやっていて、社会的責任について考えたことは実はあまりなかった。
けれども国内の大企業に目を向けてみると、そういった社会的責任への自覚や、行いが感じられる。
それはきっと企業の唯一性から生まれるのだろう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「この事業は自分たちでしかできない。」「他社では絶対に作れない。」、そう思って自分たちの製品や事業を扱っている組織出れば、自然と社会的責任に対する意識が芽生える。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第3章】仕事と人間/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/20151202/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:38:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/20151202/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;9-新しい真実:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;9. 新しい真実&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今日の社会は被雇用者社会である。 一世紀前までは小さな集団で働き、仕事は家を中心に行っていた。
今日、知識労働は複雑な大組織において行われている。知識労働のほとんどは、その生産性を測定することはもちろん、定義することさえ難しい。
かくして、仕事と人のマネジメントにおいて、３つの挑戦に直面している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 被雇用者社会の到来
② 肉体労働者の心理的、社会的変化
③ 脱工業化社会における心理的、社会的センターとしての知識労働、知識労働者の台頭&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;つまり、昨今のマネジメントはいままでの社会のマネジメントとは一味違う。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;10-仕事と労働:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;10. 仕事と労働&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;先進国の生活水準を引き上げたのはテイラーの科学的管理法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仕事と労働は異なる。 仕事の生産性を上げるうえで必要なもの、人が生き生きと働くうえで必要なものは違う。 双方をマネジメントする必要があり、どちらかがダメであれば失敗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仕事は一般的かつ客観的な存在であり、分析と統合と管理の対象になる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①分析。基本的な作業を明らかにし、論理的な順序に並べる ②プロセスへの統合。個々の作業を1人の仕事へ、1人の仕事を生産プロセスへ組み込む。 ③管理。偏差を感知し、プロセスの変更の必要性を知り、必要な水準にプロセスを維持するためのフィードバックの仕組みが必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それに対し、働くことは人の活動である。 そこには5つの次元がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①生理的な次元。仕事は均一に、労働は多様性を。 ②心理的な次元。例えば労働のない世界が実現するかもしれないが、その時人は人格の危機に直面する。 ③社会的な次元。 ④経済的な次元。 ⑤政治的な次元。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;11-仕事の生産性:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;11. 仕事の生産性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;自己実現の第一歩は仕事を生産的なものにすることである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そのための４つ。
①分析。仕事に必要な作業と手順と条件を知る。
②統合。作業を集めプロセスとして編成する。
③管理。管理手段を組み込む。
④道具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;さらに、成果。すなわち仕事からのアウトプットを中心に置く。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;12-人と労働のマネジメント:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;12. 人と労働のマネジメント&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;X理論: 人は怠惰で仕事を嫌う Y理論: 人は欲求を持ち、仕事を通じて自己実現と責任を欲する&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;どちらもマグレガーが示した理論であるが、どちらが正しいとは言わなかった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;産業心理学では、Y理論への忠誠を称する。だがその中身は心理的操作による支配であり、前提はX理論にある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これはX理論を進化させたものにあたるが、実際に有効ではない。この理論は支配する側に天才を必要とする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有効な方法は何か。 一般に働くことと働く人の歴史は幸福なものではなかった。が、例外があり、働くことが自己実現と成果を意味した時代や組織があった。国家存亡のときである。 でもそれでは厳しい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本企業での成功。 1920から1930年代に大企業向けに開発されたものである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①日本でもインダストリアルエンジニアは欧米と同じ手法で研究、分析した。が、彼らは職務の設計は行わない。仕事の内容を明確にした段階で職場に任せる。
②あらゆる人間が退職するまで研鑽を日常の課題とする。
③終身雇用制度を持つ。
④福利厚生が重視される。 ⑤強力なリーダーを育てるようには見えない。終身雇用制度であり、年功序列であるため、若い人材の育成がマネジメントの第一の責任とされる。 ⑥組織にあらゆる階層において意思決定が何を意味するかを考え、責任を分担することが期待される。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらは日本古来の慣行ではないが、日本の基本的な価値観と信条を反映したものであり、そのまま欧米に移植することはできない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根底にある考えは日本特有のものでもないので、欧米にも同じ考え方はある。 カールツァイスやIBMも成功している。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これまでの家族的マネジメント、参加型マネジメントの多くは&amp;rdquo;権限&amp;rdquo;の組織化に焦点を合わせた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これに対し、今の例は、働くことをマネジメントの基礎とし、&amp;rdquo;責任&amp;rdquo;の組織化を行った。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;13-責任と保障:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;13. 責任と保障&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;責任に応じてもらうために、企業やマネジメントは何をしなければならないか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;働きがいを与えるには、仕事そのものに責任を持たせなければならない。そのために必要不可欠なもの。
① 生産的な仕事
② フィードバック情報
③ 継続学習&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;14-人は最大の資産である:27079d48b301568f842ea9c33a1c0177&#34;&gt;14. 「人は最大の資産である」&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;権限と権力を混同してはいけない。
マネジメントはもともと権力を持たない。責任を持つだけである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本企業やIMB, ツァイスは働くものに主体的に成果を挙げさせることでマネジメントの権限を強化することができることを知っていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人のマネジメントとは、人の強みを発揮させることである。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「人こそ最大の資産である。」という。「組織の違いは人の働きだけである。」ともいう。
事実、人以外の資源は全て同じように使われる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;実際に行うことが必要。
① 仕事と職場に対して、成果と責任を組み込む。
② 共に働く人たちを生かすべきものとして捉える。
③ 強みが成果に結びつくように人を配置すること。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;時代の変化による組織や社会の変化、それに応じたマネジメントの変化について学べた。&lt;br /&gt;
また、日本企業のマネジメントの特色を、今の職場と照らして感じることができた。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第2章】公的機関の成果/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112301/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2015 19:44:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112301/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;多元社会の到来:b0aa24f3472b1b76afe363662b77c804&#34;&gt;多元社会の到来&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;企業以外の組織もマネジメントを必要としている。また、企業内の各部門でもマネジメントは必要。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;公的機関不振の原因:b0aa24f3472b1b76afe363662b77c804&#34;&gt;公的機関不振の原因&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公的機関に欠けているものは、成果であって効率ではない。効率によって成果を手にすることはできない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公的機関と企業の基本的な違いは、支払いの受け方にある。予算から支払いを受けるということが、成果と業績の意味を変える。予算型組織における成果とは予算獲得である。
予算型組織において、少ない予算、少ない人員で成果を上げることは業績にならない。むしろ組織を危うくしかねない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;公的機関成功の条件:b0aa24f3472b1b76afe363662b77c804&#34;&gt;公的機関成功の条件&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;公的機関が成果を上げるうえで必要とするのは偉大な人物ではない。仕組みである。&lt;br /&gt;
公的機関に必要なことは、企業のまねではない。もちろん、成果について評価することは必要である。だがそれらのものは、何よりもまず、病院らしく、行政組織らしく、政府らしくなければならない。自らに特有の使命、も汽笛、機能について徹底的に検討しなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;公的機関について考えたことはあまりなかった。&lt;br /&gt;
予算型組織という言葉が印象に残った。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【第1章】企業の成果/基本と原則</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112001/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2015 19:44:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2015112001/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;学生のころは分からなかったことが分かる気がした。&lt;br /&gt;
ドラッカーの基本と原則をKidleで読みなおした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;マネジメントの役割:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;マネジメントの役割&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;組織は目的ではなく手段である。組織自体のために存在するのではなく、何をすべきかが重要。
組織の中核の機関がマネジメント。マネジメントには3つの役割がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①自らの組織に特有の使命を果たす。&lt;br /&gt;
②仕事を通じて働く人たちを生かす。&lt;br /&gt;
③自らが社会に与える影響を処理するとともに、社会の問題について貢献する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成果をあげること、人を生かすこと、社会に及ぼす影響を処理するとともに社会に貢献すること、これらの課題すべてを今日と明日のバランスのもとに果たすこと。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;企業とは何か:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;企業とは何か&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;企業は営利組織ではない。企業の目的の定義は一つしかない。それは、顧客を創造することである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そして二つだけの基本的な機能を持つ。それがマーケティングとイノベーションである。マーケティングとイノベーションだけが成果をもたらす。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真のマーケティングは顧客からスタートする。すなわち現実、欲求、価値からスタートする。「われわれは何を売りたいか」ではなく、「顧客は何を買いたいか」を問う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の第二の機能は、イノベーションすなわち新しい満足を生みだすことである。企業はより大きくなる必要はないが、より良くなることは必要。イノベーションとは、発明のことではない。技術のみに関するコンセプトでもない。経済に関わることである。経済的なイノベーション、さらに社会的なイノベーションは、技術のイノベーション以上に重要である。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;事業は何か:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;事業は何か&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;あらゆる組織において、共通のものの見方、理解、方向づけ、努力を実現するには、「われわれの事業は何か。何であるべきか」を定義することが不可欠である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の目的としての事業が十分に検討されていないことが、企業の挫折や失敗の最大の原因である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の目的と使命を定義するとき、出発点は一つしかない。顧客にとっての関心は、彼らにとっての価値、欲求、現実である。この事実からしても、「われわれの事業は何か」との問いに答えるには、顧客からスタートしなければならない。すなわち顧客の価値、欲求、期待、現実、状況、行動からスタートしなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;したがって「顧客は誰か」との問いこそ、個々の企業の使命を定義するうえで、もっとも重要な問いである。この問いに対する答えによって、企業が自らをどう定義するかがほぼ決まってくる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ほとんどの事業が少なくとも二種類の顧客を持つ。カーペット産業は建築業者、住宅購入者という二種類の顧客を持つ。この両者に購入してもらわなければならない。生活用品のメーカーは主婦、小売店という二種類の顧客を持つ。主婦に買う気を起こさせても、店が品を置いてくれなければ何にもならない。店が目につくよう陳列しても、主婦が買ってくれなければ何にもならない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;事業の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;事業の目標&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;目標設定においても、中心となるのはマーケティングとイノベーションである。なぜなら、顧客が代価を支払うのは、この二つの分野における成果と貢献に対してだからである。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;マーケティングの目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;マーケティングの目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;①既存の製品についての目標&lt;br /&gt;
②既存の製品の廃棄についての目標&lt;br /&gt;
③既存の市場における新製品についての目標&lt;br /&gt;
④新市場についての目標&lt;br /&gt;
⑤流通チャネルについての目標&lt;br /&gt;
⑥アフターサービスについての目標&lt;br /&gt;
⑦信用供与についての目標&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これらの目標は、&amp;rdquo;集中の目標と市場地位の目標&amp;rdquo;の意思決定のあとでなければ設定できない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場において目指すべき地位は、最大ではなく最適である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;イノベーションの目標&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;イノベーションの種類。&lt;br /&gt;
①製品とサービスにおけるイノベーション&lt;br /&gt;
②市場におけるイノベーションと消費者の行動や価値観におけるイノベーション&lt;br /&gt;
③製品を市場へ持っていくまでの間におけるイノベーション&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;経営資源の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;経営資源の目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;経済活動には三つの資源が必要である。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;土地つまり物的資源&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;労働つまり人材&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;資本つまり明日のための資金&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;である。これら三つの経営資源を確保しなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;生産性の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;生産性の目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;生産性の向上こそ、マネジメントにとって重要な仕事の一つである。困難な仕事の一つである。なぜならば、生産性とは各種の要因の間のバランスをとることだからである&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;社会的責任の目標:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;社会的責任の目標&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;わずか数年前まで、経済学者もマネジメントも、社会的な責任は無形であって、それに目標を設定することはできないとしていた。しかし今日、われわれはこの無形のものがきわめて有形たりうることを知った。消費者運動や、環境破壊に対する攻撃は、企業が社会に与える影響について自ら徹底的に検討し、目標を設定しなければならないことを学ぶための高価な授業だった。企業にとって、社会との関係は自らの存立に関わる問題である。企業は社会と経済のなかに存在する。ところが企業の内部にあっては、自らがあたかも真空に独立して存在していると考えてしまう。事実マネジメントの多くも、自らの事業を内部から眺めている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;しかし企業は、社会と経済のなかに存在する被創造物である。社会や経済は、いかなる企業をも一夜にして消滅させる力を持つ。企業は、社会や経済の許しがあって存在しているのであり、社会と経済が、その企業が有用かつ生産的な仕事をしていると見なすかぎりにおいて、その存続を許されているにすぎない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;社会性に関わる目標は、単なる良き意図の表明ではなく、企業の戦略に組み込まなければならない。社会性の目標が必要となるのは、マネジメントが社会に対して責任を負っているためではない。それは、マネジメントがまさに企業に対して責任を負っているためである。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;戦略計画:77090054d5c2236a6e68ce7b5baeffe5&#34;&gt;戦略計画&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;戦略計画ではないもの。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;①戦略計画は魔法の箱や手法の束ではない。思考であり、資源を行動に結びつけるものである。&lt;br /&gt;
②戦略計画は予測ではない。未来の主人公になろうとすることではない。&lt;br /&gt;
③戦略計画は未来の意思決定に関わるものではない。それは、現在の意思決定が未来において持つ意味に関わるものである意思決定が存在し得るのは、現在においてのみである。&lt;br /&gt;
④戦略計画はリスクをなくすためのものではなく、リスクを最小にするためのものでもないり経済的活動の本質とは、リスクを冒すことである。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;マネジメントの役割を明確にできてよかった。&lt;br /&gt;
また、マーケティングとイノベーションだけが成果をもたらすという話に驚いた。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>