<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>読書 on kotazi.com</title>
    <link>http://kotazi.github.io/blog/tags/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/</link>
    <description>Recent content in 読書 on kotazi.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jun 2016 12:41:20 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://kotazi.github.io/blog/tags/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>【読書】マーケット感覚を身につけよう</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0630_market_feeling/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 12:41:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0630_market_feeling/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4478064784/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4478064784&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;マーケット感覚を身につけよう&amp;mdash;「これから何が売れるのか?」わかる人になる5つの方法&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4478064784&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;本書の目的は「&lt;strong&gt;マーケット感覚とは何かを説明し、なぜそれが大事なのかを理解していただき、マーケット感覚を身につけるための具体的な方法論をていじすること&lt;/strong&gt;」と冒頭に書いてあり、その後の進め方も非常に分かりやすい良書だった。著者は&lt;a href=&#34;http://d.hatena.ne.jp/Chikirin/&#34;&gt;Chikirinの日記&lt;/a&gt;などでも有名なちきりん氏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;足元に金塊が落ちていたらどんな大人でも驚いてしまうだろうが、&amp;rdquo;金塊には価値がある&amp;rdquo;ことを知らない幼児が見つけても、それは単にキレイな石にしか過ぎない。このように自分の身の回りにある価値に気がつくことができない大人は多い。本書ではこの、「売れるものに気がつく能力」「価値を認識する能力」のことを&lt;strong&gt;マーケット感覚&lt;/strong&gt;と呼ぶ。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;序 もうひとつの能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;１ 市場と価値とマーケット感覚&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 市場化する社会&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 マーケット感覚で変わる世の中の見え方&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 すべては「価値」から始まる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 マーケット感覚を鍛える5つの方法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;終 変わらなければ替えられる&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;マーケット感覚が何かを知るためには、そもそもマーケットとは何かということを知らなければならない。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;不特定多数の買い手(需要者)と不特定多数の売り手(供給者)がお互いのニーズを満たしてくれる相手とマッチングされ、価値を交換する場所&lt;/strong&gt; をマーケット(市場)と呼んでいる。この条件を満たすのであれば貨幣の介在は必須ではなく、物々交換であっても市場と呼ぶことができる。就職活動も婚活もすべて市場である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① 取引される価値&lt;br /&gt;
② 買い手=需要者&lt;br /&gt;
③ 売り手=供給者&lt;br /&gt;
④ 取引条件&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市場は上記4つの要素によって成り立っており、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑤ 買い手と売り手が取引する動機&lt;br /&gt;
⑥ それぞれの要素に起こりうる今後の変化&lt;br /&gt;
⑦ 市場の中で選ばれるための方法&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;動きを予測し市場を活用するためには上記のような点について考えていく必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;また今後の社会の変化を知るために&lt;strong&gt;社会の市場化&lt;/strong&gt;がキーワードになる。
昔は就職も結婚も知人の紹介などを使ってマッチングされる&lt;strong&gt;相対取引&lt;/strong&gt;がメインだった。
けれどもインターネットが現れ、「全学生が全企業を相手に就職活動を行う」ということが可能になった。
そしてこれが社会の市場化である、今後もこのようなことがさまざまな分野で起こる。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;市場には入れ子構造が存在する。例えば「消費市場」と「貯蓄市場」が存在する。
メーカーやサービス業は消費市場の中で競い合う。けれども上位レイヤーには保険や銀行といった貯蓄し譲渡の競争があり、
この競争が重要。(ちなみに自分は最近プルデンシャルの営業を受けているけれど、事前に保険の重要性を示すことや、そのあとは様々なプランを提示することで他社ではなく、プルデンシャルのプランの中から選ばせるようにするのも、入れ子の奥に入れていくような感覚だろう。)&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;マーケット感覚を身につける方法&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;1-プライシング能力を身につける:7874f860451d0ed04e46805539c83a61&#34;&gt;1. プライシング能力を身につける&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;日本で生活していると既に価格が付けられたものを購入する機械が多い。
けれども自分でいくらが妥当か、いくらまで出せるかを考える力は重要。
良くない例として、値段の高い刺し身を見てそっちのほうが多いと思うようではいけない。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;2-インセンティブシステムを理解する:7874f860451d0ed04e46805539c83a61&#34;&gt;2. インセンティブシステムを理解する&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;人がなにか特定の言動をとったとき、その背景にある要因や、その要因が言動につながるまでの仕組みである「インセンティブシステム」を理解しよう。
マーケットとは生身の人間が取引をする場所。人間の行動が何に動機づけられているか、そのことに対する洞察がなければマーケット感覚を身につけることはできない。(行動経済学？)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そしてこれを身につけるためには自分の欲に対して素直になること。生き方としても大切だと思う。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;3-市場に評価される方法を学ぶ:7874f860451d0ed04e46805539c83a61&#34;&gt;3. 市場に評価される方法を学ぶ&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;昔は企画はJASやJISなど、公的な組織や業界団体が定めるものであったが、現在はデファクトスタンダードが残る。&lt;br /&gt;
組織に選ばれる人間ではなく、市場に評価される人間を選ぼう。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;4-失敗と成功の関係を理解する:7874f860451d0ed04e46805539c83a61&#34;&gt;4. 失敗と成功の関係を理解する&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;失敗してもいいからどんどん市場に出してどんどん学ぶこと&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;5-市場性の高い環境に身を置く:7874f860451d0ed04e46805539c83a61&#34;&gt;5. 市場性の高い環境に身を置く&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;市場性の高い場所とは、需要者と供給者が価値を交換する現場や、人間のインセンティブシステムが直接的に働く場所、組織的な意思決定ではなく、委譲的な意思決定方法が採用されている環境のこと。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;事例と挿絵が豊富でとても読みやすい本だった。買って読むべき。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ストレスフリーの整理術</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0619_gtd/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 20:53:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0619_gtd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4576082116/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4576082116&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;はじめてのGTD ストレスフリーの整理術&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4576082116&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;本書の内容について触れる前に、
まずは簡単にGTDをおさらいしたい。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第1章 イントロダクション&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第2章 GTD現象&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第3章 すべてを機能させる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第4章 自己管理の基礎&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第5章 状況のコントロール 収集&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第6章 状況のコントロール 見極め&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第7章 状況のコントロール 整理&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第8章 状況のコントロール 見直し&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第9章 状況のコントロール 取り組み/行動&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第10章 状況のコントロール 人生と仕事に活用していく方法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第11章 将来への見通し&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第12章 将来への見通し 次に取るべき行動&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第13章 将来への見通し プロジェクト&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第14章 将来への見通し 注意を向けるべき分野や責任を負っている分野&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第15章 将来への見通し 目標とゴール&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第16章 将来への見通し 構想&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第17章 将来への見通し 目的/価値観&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第18章 将来への見通し グレイシスガーデン再訪&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第19章 GTDを総合で機に活用する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第20章 最後に&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;現在GTDは社会現象のように多くの人に利用されているが、
考案者であるデビットアレンはその要因を以下の3つのように考えている。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;誰にでも理解できる論理的なプロセスとして機能している&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;誰もが持っている日常的な道具を用いて、誰もが思い立ったときに気軽に導入できる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GTDが解決しようとしている問題が世界的な規模で広がりつつある&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;解決しなければならない真の問題とは、意味が明らかになっていない物事が大量に押し寄せてきているというじょうきょうである。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
これがGTDが解決しようとする現代の問題。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GTDはシステムそのものではなく、システマチックな「うまくいく考え方」である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;やり方については調べてください。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;GTDは&amp;rdquo;Getting Things Done&amp;rdquo;の頭文字。&lt;br /&gt;
タスク管理や整理術のフレームワークのうちのひとつだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;先に感想を述べていくと決してGTDは最強のフレームワークでなどではない。&lt;br /&gt;
特徴のひとつに、 &lt;strong&gt;あなたの集中力を妨げるという意味においては、すべてが同じように重要で平等なのだ。&lt;/strong&gt; という一文にあるように、
基本的に全てのタスクの重要度を同じものと見做す。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GTDの根本的な目的なひとつに、近代の複合的で複雑なタスクの解消というものがある。&lt;br /&gt;
絡まりあったタスクに多忙な毎日を送ることになっている現代人のためのフレームワークである。&lt;br /&gt;
いつも何かをしながらなにか別のことを考えなければならなくなってしまっている人たちの頭の中を空っぽにするために作られている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういう意味ですごく、誰にでも簡単にできて成果が望めると言う点で非常に素晴らしいが、&lt;br /&gt;
7つの習慣のスティーブン・コヴィーが「簡単すぎる」といったように、「重要だが緊急ではない」といった部分へのアプローチが弱い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、ポモドーロのように人間の生産性や集中力について考えられているわけでもない。
そういうことを知った上でGTDを使うのが良いと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ただプロジェクトという考え方は本当に秀逸。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】キャズム</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0617_chasm/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 13:04:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0617_chasm/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4798101524/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4798101524&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;キャズム&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4798101524&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;
を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ジェフリー・ムーアが1991年に発表した本著は現在でもハイテクマーケティングのバイブルと言われている。
1962年にエベレット・ロジャーズ博士が提唱した「イノベータ理論」。そのベルカーブにキャズムが存在することを発見した。
なぜキャズムが存在するのか、どうやって乗り越えるのか、落ちた場合はどうするのか。それが書かれているのがこの本である。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第一章 ハイテク・マーケティング 錯覚&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二章 ハイテク・マーケティング 悟り&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三章 Dデー&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第四章 攻略地点の決定&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第五章 部隊の集結&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第六章 戦線の見定め&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第七章 作戦の実行&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;終章 キャズムを越えて&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;序章で少し、マーケティングに対する誤解を持っていたことに気がつく。
今までマーケティングの業務は、マーケティングのできる人間のみがやるものだと思っていた。
本書の目的のひとつは、「キャズムを越える際のマーケティングにかかわる意思決定ロジックを明らかにすることである」と書いた後、以下のような文章が続く。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[引用] それが明確になれば、全社員がマーケティング・プロセスに参画できるようになる。人並み外れた才気よりも慎重さのほうが重要視されると言うのであれば、一人よりも多人数のほうがよい。マーケティングを企業の原動力とするのであれば(多くの企業がそうしようと考えている)、関係者全員がマーケティングの基本方針を知り得るような体制作りが望まれる。時折目にするケースだが、一部の限られた者だけがこのような情報を手にし得る体制にしてはならない。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;第一章-ハイテク-マーケティング-錯覚:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;■ 第一章 ハイテク・マーケティング 錯覚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;テクノロジー・ライフサイクルとは、新たな製品が市場でどのように受け入れられていくかを理解するためのひとつのモデルである。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;イノベーター(革新者)(テクノロジー・マニア)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アーリー・アダプター(先駆者)(ビジョナリー)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アーリー・マジョリティ(現実的な購買者)(実利主義社)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レイト・マジョリティ(追従者)(保守派)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ラガード(無関心層)(懐疑派)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.evernote.com/l/Aj0jXE-c-EFHZrNwZRzqbx04Ob9rZhpPO2EB/image.png&#34; alt=&#34;Pasted%20Image%206/16/16,%2019:23&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有名な図。新製品が市場に投入されると、左のイノベーターから徐々にマジョリティ層へ広がっていく。&lt;br /&gt;
しかし、このベル・カーブの間にはキャズムと呼ばれる溝が存在する。それが下図である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.evernote.com/l/Aj0F_vbbjoxKW56cIeXHinNHJ0bjW7Iy2fYB/image.png&#34; alt=&#34;Pasted%20Image%206/16/16,%2019:32&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;第二章-ハイテク-マーケティング-悟り:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;■ 第二章 ハイテク・マーケティング 悟り&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;キャズムを乗り越えてメインストリーム市場のチャンスを逃さないためには最適なマーケティングを取らなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今がテクノロジー・ライフサイクルのどの段階にあたるのか見極め、&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;その段階における顧客の購買心理をよく理解し、&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;その顧客層に合ったマーケティング戦術を展開すること&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本書におけるマーケティングの定義は「マーケットを作り出し、成長させ、維持し、外敵から守るための行動をとること」&lt;br /&gt;
また、マーケットは下記のように定義する。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;実存する製品やサービスに対して、&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ニーズや欲求を抱えていて、&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;購買を決定する際に先行事例について知りたがる、&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;既存の、あるいは将来的に見込まれる顧客&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;初期市場の構造:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;初期市場の構造&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;初期市場が形成されるためには3つの要素がかかせない。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;将来誰もが必要とするであろうアプリケーションを実現可能にする斬新なテクノロジー&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そのテクノロジーを評価して、それが現在市場に出回っているものよりも優れていることを検証するテクノロジー・マニア&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そのテクノロジーを使って現在の業務を飛躍的に進歩させようと考える、資金力のあるビジョナリー&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;第三章-dデー:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;■ 第三章 Dデー&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;キャズムに落ち込んだら一刻も早くそこから抜けださなければならない。そこに顧客はいない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初期市場で複数のビジョナリーから順調に受注したとしても、このときにはまだ、メインストリーム市場の実利主義者がこぞって製品を購入するような状況になっていない。そのため、収益を得る市場は他にはない。初期市場で改善されたキャッシュフローは瞬く間に悪化を始める。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初期市場だけでサービスを提供し続けても、安定的な収益が得られるわけではない。他のビジョナリーから受注できるチャンスはあるかもしれないが、ビジョナリーは独自の夢を描いているため、必然的に独自のカスタマイズを要求されることになる。多忙な開発チームにさらなる負担をかけることになる。さらに、初期市場には新たな競合が現れてくるため、早い段階でメインストリーム市場への足場を築かなければならない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ではどうやってメインストリーム市場を攻略するか。&lt;br /&gt;
結論から言えば、&lt;strong&gt;まず支配できそうなニッチ市場をターゲットとし、そこからライバルを追い払い、そこを起点としてさらに戦線を拡大する。これがキャズムを越える方法。肝心なのは、十分に絞り込んだ敵に対して、こちらの最強の兵力を投入すること。&lt;/strong&gt; である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;絞り込みが効果的に行われるほど、そのマーケットセグメントに向けて発信するメッセージは作成が容易になり、口コミで早く伝わる。&lt;br /&gt;
設立されたばかりのベンダー、あるいは限られた資源でマーケティング活動を展開しているベンダーは、マーケットを絞り込むことによって自社の競争力を高める必要がある。そうしないと、熱きマーケティング・メッセージはあっという間に雲散霧消し、口コミによる連鎖反応は怒らず、営業部隊は相変わらずだれも知らない製品を売る努力を続けることになる。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;火を起こす方法:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;火を起こす方法&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ハイテク経営者は市場を選ぶ段階になると、ほとんどがニッチ市場を避ける。&lt;br /&gt;
ここで協調したいことは、&lt;strong&gt;もしもキャズムを越えられなかったとしたら、その原因は越え方を知らなかったからではなく、越えようという意志が弱かった&lt;/strong&gt; のだ。マーケットをセグメンテーションすることの必要性とその効用は既に説かれている。(セオドア・レビットだと思う)&lt;br /&gt;
つまりニッチ市場の重要性を知りながら、販売は重視し、それを選択しないということは、マーケットの育成には関与しないという意思表示である。販売を続けていればいつかマーケットがついてくるかというと、それはあり得ない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[引用] ひとことで言うなら、キャズムの時期に販売重視の戦略を立てるのは致命的である。その理由はこうだ、。これからメインストリーム市場に進出しようとする企業が目指すのは、何よりも先ず、メインストリーム市場での橋頭堡を確保することである。つまり、&lt;strong&gt;先行事例となる実利主義社の顧客を獲得し、そこを起点としてメインストリーム市場の他の顧客を攻略するのだ。&lt;/strong&gt; この先行事例を打ち立てるためには、メインストリーム市場における当初の顧客の購入目的が完全にじつげんされるように、ベンダーは万全の体制で臨まなければならない。そのためには、ベンダーは単に自社が販売している製品だけでなく、ホールプロダクトを顧客に提示しなければならない。ホールプロダクトとは、後で詳しく見ていくが、顧客の目的を達成するために必要とされる一連の製品やサービスのことである。ここで必要なものがひとつでも欠けていたらソリューションとしては機能せず、そのため、顧客に約束したことも実現されず、先行事例の確保に失敗する結果となる。よって先行事例を何としても確保するためーーそれがキャズムを越えるときの主目標でもあるのだがーー &lt;strong&gt;顧客にホールプロダクトを提供することを確約しなければならない。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;だから唯一の戦略は「小さな池で大きな魚になる」というアプローチになる。実利主義者はマーケットリーダーからしか買わない。&lt;br /&gt;
そしてニッチ市場を乗り越え次の段階に進む上で必要になるのが、次にターゲットとするマーケットセグメントを戦略的に選ぶこと。
一番ピンを倒したらそこを橋頭堡として次のニッチ市場を選択する。一番ピンの大きさは重要ではなく、解決されるべき問題の経済価値が重要になる。(問題が深刻なほどニッチ市場がベンダーをキャズムから引き上げてくれる)&lt;br /&gt;
そして、二番目以降のニッチ市場は最初にニッチ市場でのソリューションを活用できるような市場を念頭に置くこと。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;第四章-攻略地点の決定:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;■ 第四章 攻略地点の決定&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;「どこへ行こうとしているのかがわかっていなければ、おそらく目的地にはたどり着かない」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上記にも書いたが、キャズム越える時の最大の原則は &lt;strong&gt;特定のニッチ市場を攻略地点として設定し、持てる勢力を総動員してそのニッチ市場を支配すること&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;シナリオを考えながら戦略を立てるのもいい。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;１-ヘッダー情報:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;１. ヘッダー情報&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;エンドユーザー: 製品を実際に使う人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;エコノミックバイヤー: 製品の経済性を評価する人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;テクニカルバイヤー: 製品の革新性を評価する人&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;２-エンドユーザーが抱えている問題を考える:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;２. エンドユーザーが抱えている問題を考える&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;現状認識: エンドユーザーが抱えている問題をしっかり把握する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;臨まれている結果: エンドユーザーが手に入れたいものは？なぜ必要なの？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;試みたこと: 以前にエンドユーザーはどのようにして問題解決を試みたのか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;阻害要因: そのときに何がうまくいかなかったのか？なぜ？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;経済的影響: 結果は？うまく問題解決ができず、どのような影響が出ている？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;３-新しいテクノロジーの適用後:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;３. 新しいテクノロジーの適用後&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新たな試み: 新しいテクノロジー製品を使い、エンドユーザーはどのように問題を解決しようとしたか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支援材料: 新しい製品のどこがよかった？問題を解決できた理由は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;経済効果: 削減できた経費はどれがよかった？また得られた便益は？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;キャズムを越えようとしている時にターゲットとすべきマーケットセグメントの規模目安は、&lt;strong&gt;次年度に計画している年間売上と同規模のもの&lt;/strong&gt;(なぜなら市場を支配するから)。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;第五章-部隊の集結:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;■ 第五章 部隊の集結&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ベンダーが顧客に説明する製品の機能、つまり価値命題と、製品が実際に発揮する機能の間には差がある。その差を埋めるために、本来の製品に各種のサービスや補助的な製品を付け加えて、ホールプロダクトを作り出すのである。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コアプロダクト: 実際に出荷される製品であり、契約書に記載されている機能を発揮する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期待プロダクト: 顧客が前期のコアプロダクトを購入するときに、「こうであるはずだ」と考える製品&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拡張プロダクト: 数多くの付属品をつけてコアプロダクトの機能を拡張したもの、顧客の購入目的を最大限満たす&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理想プロダクト: さらに補助や機能強化が施され、顧客に提供される機能の理論上限を表す&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.evernote.com/l/Aj2Cp-EVjYdKcaPe5vebjy-TzCfBH90NBO0B/image.png&#34; alt=&#34;Pasted%20Image%206/16/16,%2020:44&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;テクノロジー・マニアはコアプロダクトのみでも購入するが、メインストリーム市場はそれでは通用しない。&lt;br /&gt;
結局、ホールプロダクトを制するものが戦いを制する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;顧客のプロジェクトの成功に向けて積極的に努力をせず、ただ顧客の成功を祈っているだけならば、そのメーカーは自分自身の成功をも神頼みしていることに等しい。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;第六章-戦線の見定め:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;第六章 戦線の見定め&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;競争相手は誰なのか、競争相手を駆逐するためにはどうすればよいかを理解する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顧客は一体何を必要としているのだろう？キャズムを越えるためにベンダーが必死で自社製品を売り込んでいるとき、顧客が知りたいと思っているのは、&lt;strong&gt;実は競合製品について&lt;/strong&gt; である。しかし、ベンダーがビジョナリーと協力して新たな製品分野を開拓したばかりならば、競合製品が存在するべくもない。(少なくとも実利主義者がみとめるような競合製品は)そのようなときは競争を作り出す。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;競争がないところには市場もない。&lt;strong&gt;実利主義者は複数の製品を比較するまで購入の決定を下さない。&lt;/strong&gt; したがって、競争相手の存在が必須のものとなる。初期市場では競争相手の存在は必須ではなかったが、メインストリーム市場ではそうはいかない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.evernote.com/l/Aj3CmYcJdEhLG7lpAJJth5z2bhmeWvzCankB/image.png&#34; alt=&#34;Pasted%20Image%206/16/16,%2021:35&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ハイテクマーケティングでは、テクノロジー/製品/市場/企業の4つの価値領域が存在する。テクノロジーライフサイクルに合わせた価値を移行していく。
そしてつまり、キャズムを越えるというのは、「製品中心」とする価値観から「市場」を中心とする価値観に移行すること。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;ポジショニング:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;ポジショニング&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ポジショニングというのは、企業あるいは製品のあるがままの特質を表すものであり、「そうであればよい」「その方向に持っていきたい」といった属性を表すものではない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ポジショニングは、購入に関する顧客の決断にもっとも大きな影響を与える要素。顧客はポジショニングをもとに製品を評価し購入の決断を下す。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ポジショニングは、企業や製品に対して人々が抱いている観念に根ざすものであり、ベンダーが選んだ言葉で表わされるものではない。(つまり正しいポジショニングをするには、宣伝のキャッチコピーを使うのではなく、人々が製品に感じていることをフレームワークとすべき)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ポジショニングの変更は受け入れがたい。できるだけ買えなくて済むようにすること&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;ポジションニングの究極の目標は、ターゲットカスタマーに「この状況ではこの製品を購入するのがベスト」という観念を植えつけ、それが未来永劫消えないようにすること。そうなってはじめて、顧客の頭のなかから競合製品のことがなくなり、顧客にとって製品が「買いやすくなった」と言える。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;ポジショニングの段階:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;ポジショニングの段階&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;名前をつけることで観念に枠組みを与える&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;だれが使うのか、何のためにつかうのか&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;競争と差別化(競争に勝ち、マーケットリーダーになる)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;財務状況と将来性&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、「エレベーターテスト」はポジショニングのメッセージ作成にいい。(エレベーターに乗っている時間で説明できるということ)
ホールプロダクトとして考えていく上で、、「この新市場に注目」といったメッセージは大切。&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;会社が外部に向けて発信するメッセージはすべてこのポジションステートメントに沿ったものとする。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;第七章-作戦の実行:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;■ 第七章 作戦の実行&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;[引用] Dデー作戦決行に際しての最後の決定事項、すなわち、販売チャネルと価格設定について検討する。キャズムを越えて対岸へと向うとき、販売チャネルは言ってみなければ兵員や軍需品を輸送する艦船であり、製品に対する価格決定はその艦船を前進させるための燃料のようなものである、このふたつは、メインストリーム市場の顧客に直接影響を与えるものであり、マーケティング戦略を決定する上で重要なファクターとなる。とりわけ販売チャネルは、判断を誤ったら、やり直す時間は残されていないと考えるべきである。&lt;br /&gt;
キャズムを越えようとしているベンダーにとって最大の目標は、メインストリーム市場の実利主義者が安心してつきあえる販売チャネルを確保することである。そして、&lt;strong&gt;この目標は何よりも優先されなければならない。&lt;/strong&gt; 売上よりも、利益よりも、対外コミュニケーションよりも、さらには顧客満足よりも優先されなければならないのだ。ここにあげた問題は、しっかりした販売チャネルが確立されていさえすれば、あとから改善することができる。しかし、販売チャネルが機能しなければ、すべての努力が水泡に帰す。さらに、製品価格の決定という問題は、販売チャネルを確立することと密接に結びついている。つまり、キャズムを越えようとしているとき、適切な価格設定によって満足させるべき相手は、顧客でもなければ株主でもない。それは販売チャネルなのだ。(キャズム越えるときは、顧客を満足させる販売チャネルが必要であり、それを実現するための手段が販売チャネルを満足させる製品価格ということ)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;直販:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;直販&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;直販は。需要を作り出すために最適の販売チャネルである。&lt;br /&gt;
直販が十分に機能するためには、ベンダーと顧客のあいだに相互の信頼関係が構築されており、ベンダーには独占に近い特権が与えられていなければならない(特権を利用して顧客に不利を与えてはならない)。この条件が成立していれば、安定した収益がもたらされ、営業コストも低下する。直販はハイテク市場における最適の販売チャネルとなり、キャズムを越えるときに最強の販売チャネルとなる。マーケットリーダーになるためには、顧客との接触が不可欠。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;キャズムを越えるときの販売チャネル:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;キャズムを越えるときの販売チャネル&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自社の営業部隊とサポートチームを使って、橋頭堡となるべきターゲットセグメントに需要を作り出す&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ベンダーがそのセグメントにおけるマーケットリーダーであることをターゲットカスタマーが認識したら、主たる販売チャネルと効率良いものに移行する&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[引用] 直販の営業部隊からスタートする理由は、ターゲットカスタマーで一刻も早く足場を固めなければならないからだ。キャズムを越えるときに重視すべきはスピードであって、経費の削減や売上の増大などではない。この時期には、たとえ一日たりとも無駄にすることは許されず、日々変化する状況にすぐさま対応できる販売チャネルは自分自身なのである。ベンダーが直販によって市場を創り出したら、次はその事実を周囲に知らしめることが必要となる。そうしなければ、だれもこのベンダーから製品を買おうとはしないからである。つまり、いま求められているのは、市場に火をつけることなのだ。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;販売チャネルの立場を反映した価格設定:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;販売チャネルの立場を反映した価格設定&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;価格設定は同じ企業内でもなかなか合意に至らない。それはだれの立場を重視するかによって設定すべき価格が変わってくるため。キャズムを越えるときの価格設定についてのガイドライン。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ビジョナリーは価格にこだわらないほう。プロジェクトの目標が達成されれば桁違いのROIがもたらされるため。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;対極にいるのが保守派。彼らは低価格であることを求める。いつまでも気長に待ち続ける。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;間にいるのが実利主義者。彼らが支持するのはマーケットリーダー。マーケットリーダーから購入するのであれば競合より30%ほどまで高く出す&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;販売チャネルの立場を考えて価格を設定するべきということだ。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;次の2つの質問にYESと自信を持って応えられる価格であること。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;それは売れる価格か？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;それは販売チャネルにとって売る意味のある価格か？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;初期市場でビジョナリーを相手に売ることに成功すると、キャズムを越えるときにも価格を高く設定してしまいがち。&lt;/strong&gt; ところが実利主義者にとって価格は最重要事項のひとつ。競合製品が出てくると、追い返されてしまう。そして安すぎると、メインストリーム市場で買っても利益が出ない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[引用] キャズムを越えるときには、まずこちらの価格をその時点でのマーケットリーダーの価格近辺に設定し、それによって自分がマーケットリーダーであることを明確に打ち出す。そして、利潤の中で販売チャネルへの報酬が占める部分を大きくして販売チャネルを優遇する。最後に、ベンダーの製品がメインストリーム市場に浸透し、この製品を販売したいというチャネルが増えた時点で、販売チャネルへの報酬を本来あるべき姿に戻す。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;終章-キャズムを越えて:4f656656bce7ce647394f81160d3303f&#34;&gt;■ 終章 キャズムを越えて&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;実利主義者が知りたいのは、誰が製品を買ったかではなく、だれがその製品を使って業務改善を行ったか&lt;/strong&gt; (事例紹介の仕方)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;進行中のプロジェクトから得られたノウハウを活用して、業界全体が抱えている問題を解決できるようなホールプロダクトを作り出す。(既存顧客のニーズを聞き、応え、より良い製品を生み出す)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;キャズムを越えるときに再優先されるべきは、メインストリーム市場を代表する実利主義者の満足を高めること&lt;/strong&gt;(多分この時点で製品力は十分に高め済みであることが期待される)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;初期市場では製品重視の姿勢を貫くべきであり、そのためにも &lt;strong&gt;プロダクト・マネージャーに強い権限を与えなければならない&lt;/strong&gt;(逆に製品のみにしっかり注力できるのがこの時期のみ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;メインストリーム市場で成功するかどうかは、ひとえにホールプロダクトにかかっており、コアプロダクトが決定要因になるわけではない(コアプロダクトのみを見てくれるのはテクノロジーマニア)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ホールプロダクトは開発部門とマーケティング部門が協力したってはじめて実現される&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;キャズムを読んで反省した点がひとつ。「売上ではなく、顧客の成功を喜ぶべきだった。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目先の利益を追ってしまったなどではなく、単純に当時の視野が狭かった。&lt;br /&gt;
売上目標を追い続けていれば組織は成長すると思い込んでしまっていた。顧客満足に対する指標を立てていなかったため、受注を獲得するとそこで喜び、次の顧客を探しに行った。本来であれば、顧客の目的を達成し満足してもらって初めて喜ぶべきだった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;顧客の成功を一緒に追うことで、もっと深く彼らのニーズや欲求を理解できたはず。顧客の欲求とニーズを深く探り問題解決に向き合っていれば、より製品力を高めることができた。顧客の抱える課題をしっかりと解決した事例を持っていれば次に当たるべき市場もより的確に捉えることができた。初期市場の段階でこの2つを固めておけば、ここからホールプロダクトを作っていこう、マス市場を攻めていこうといった時にもっと力をつけられていたと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;とはいえまだ未成熟な市場であるので、メインストリーム市場はここからになる。&lt;br /&gt;
今のところ競合は現れ始めたけれども、明確なマーケットリーダーはいないのでまだまだチャンスがある。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】バリュー・プロポジション・デザイン</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0607_value_proposition_design/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 20:49:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0607_value_proposition_design/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4798140562/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4798140562&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;バリュー・プロポジション・デザイン 顧客が欲しがる製品やサービスを創る&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4798140562&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;
を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;いつ買ったのか分からなかったけれども、とりあえず読了。&lt;br /&gt;
「価値創造のパターン」を可視化することで利益の出るビジネスモデルをデザインする。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Canvas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Test&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evolute&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;で構成される本書は、ビジネスモデルを描きそれをどのように実現に持っていくかを
かわいいイラストとともに分かりやすく描いた本である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;流れが分かりやすいので、製品設計の工程がつかみやすい。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】言ってはいけない</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0602_ittehaikenai/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 13:09:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0602_ittehaikenai/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4106106639/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4106106639&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;言ってはいけない 残酷すぎる真実 (新潮新書)&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4106106639&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h5 id=&#34;ⅰ-努力は遺伝に勝てないのか:41858b02f35ce4cdf792da75cb5e3de8&#34;&gt;Ⅰ　努力は遺伝に勝てないのか&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;１：遺伝にまつわる語られざるタブー
　
２：「頭がよくなる」とはどういうことか――知能のタブー
　
３：知識社会で勝ち抜く人、最貧困層に堕ちる人
　
４：進化がもたらす、残酷なレイプは防げるか&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;５：反社会的人間はどのように生まれるか&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;ⅱ-あまりに残酷な-美貌格差:41858b02f35ce4cdf792da75cb5e3de8&#34;&gt;Ⅱ　あまりに残酷な「美貌格差」&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;６：「見た目」で人生は決まる――容貌のタブー&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;７：あまりに残酷な「美貌格差」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;８：男女平等が妨げる「女性の幸福」について&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;９：結婚相手選びとセックスにおける残酷な真実&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;10：女性はなぜエクスタシーで叫ぶのか？&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;ⅲ-子育てや教育は子どもの成長に関係ない:41858b02f35ce4cdf792da75cb5e3de8&#34;&gt;Ⅲ　子育てや教育は子どもの成長に関係ない&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;11：わたしはどのように「わたし」になるのか&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12：親子の語られざる真実&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;13：「遺伝子と環境」が引き起こす残酷な真実&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;ひとは幸福になるために生きているけれど、幸福になるようにデザインされているわけではない。&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;
をキーワードに、進化論、遺伝学、脳科学といった観点から世間に溢れるキレイ事を解き明かす。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遺伝や宗教、貧困や差別など様々なテーマに触れている本書であったが、
なかでも面白かった遺伝子と環境の子どものパーソナリティへの影響について書きたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アメリカの在野の心理学者&lt;a href=&#34;https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B8%E3%83%A5%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%B9%E3%83%BB%E3%83%AA%E3%83%83%E3%83%81%E3%83%BB%E3%83%8F%E3%83%AA%E3%82%B9&#34;&gt;ジュディス・リッチ・ハリス&lt;/a&gt;の提唱する集団社会化論。これは、「親の行動は、子どもが大人になったときに持つ心理特性に何の影響もしない」というものである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;つまり、子どものパーソナリティは遺伝的な適性と友だちと関係との相互作用の中でつくられる、というものだ。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ハリスの集団社会化論では、子どもは友だちとの関係のなかで自分の性格(キャラ)を決めていく。どんな集団でも必ずリーダーや道化役がいるが、2人のリーダーが共存することはない。キャラがかぶれば、どちらかが譲るしかない。このようにして、まったく同じ遺伝子を持っていても、集団内でのキャラが異なればちがう性格が生まれ、異なる人生を歩むことになるのだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;以下は集団とアイデンティティについて。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ヒトは社会的な動物で、集団から排除されれば一人で生きていけないのだから、アイデンティティというのは集団(共同体)への帰属意識のことだ。&amp;rdquo;わたし&amp;rdquo;は「奴ら」に対する「俺たち」一部で、「敵」を生み出すのはひとがひとであるための条件とも言える。&lt;br /&gt;
ヒトのオスが遠い祖先から受け継いだ遺伝子プログラムは、世界を内(俺たち)と外(奴ら)に分け、仲間内同士の結束を高め、奴らを殺して縄張りを奪うことなのだ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;となると、親のしつけや英才教育はどうなるのか、親の役割はなんだんだろうということになるのだけれど、このように書かれている。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「親は無力だ」というのは間違いだ。なぜなら、親が与える環境(友だち関係)が子どもの人生に決定的な影響を及ぼすのだから。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有名学校に入れたとしても、そこでどのような友だち関係を選び、どのような役割を演じるかに親が介入することはできない。子どもは無意識のうちに、自分の遺伝的な特性を最大限に活かして目立とうとするだろうが、それはたぶん偶然に左右されるのだ。もちろんこれは「子育ては無意味だ」ということではない。人生とは、もともとそういうものなのだから。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;何故人生についてまとめられたのかは分からなかったけれども、子どもの人格形成において学校でのキャラが大きな影響を及ぼすことは感覚的に理解することができたし、であるならば親として環境を用意する努力をしたいということも納得できた。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;さまざまなテーマに触れていて楽しく読むことができた。&lt;br /&gt;
ここに書かれていることが正しいとか間違っているではなく、たしかに「こういったことを大きく発言すると叩かれてしまいそうだな」と感じさせるものがあって、なんというか世論というものの存在を強く感じた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;テーマに対して、世論と同じような考えを持つこともあれば、違った考えを持つこともある。&lt;br /&gt;
そういうこととどうやって折り合いつけていけばいいんだろうかとも思ったり。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】いのちの輝き</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0601_osteopathy/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 13:09:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0601_osteopathy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;27冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4881354647/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4881354647&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;いのちの輝き―フルフォード博士が語る自然治癒力&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4881354647&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Amazonのレビューがよかったので購入したけれども久しぶりに外したと思った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この本はオステオパシーについて書かれた本である。
オステオパシーが何かというとアメリカ人医師アンドリュー・テイラー・スティル博士が1874年に発表した自然医学。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;触診や整体といった感覚に近いのだろうか、けれども単なる医療療法ではなく哲学としての意味合いを持っている。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;体全体をひとつのユニットとして考える&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;身体の機能と構造は一体のものであると考える&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自然治癒力を鼓舞することを主眼とする&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;などである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例えで言えば、突然内臓の調子が悪くなって、どこの医者でも解決することができなかったけれども、
実は十数年前に自転車で転んだ際にできた怪我が原因で体の動かし方に癖が生じてしまっていたみたいな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それをオステオパシーによって発見し、オステオパシーによって治すみたいな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;それ自体はそれでいいんだけれども、エピソード的な語りが多く、
データに基づいた根拠がほとんどなかったのであまり深入りすることができなかった。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】イノベーションのジレンマ</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0524_innovation/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 13:09:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0524_innovation/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4798100234/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4798100234&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;イノベーションのジレンマ―技術革新が巨大企業を滅ぼすとき (Harvard business school press)&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4798100234&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;
を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ハーバード教授のクレイトン・クリステンセンが自信が1997年に提唱した「イノベーションのジレンマ」という企業経営の理論について書いたもの。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;目次:fdba4557585faff5ef6868632915d5f5&#34;&gt;目次&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;第一部-優良企業が失敗する理由:fdba4557585faff5ef6868632915d5f5&#34;&gt;第一部 優良企業が失敗する理由&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第一章 なぜ優良企業が失敗知るのか&amp;ndash;ハードディスク業界に見るその理由&amp;ndash;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二章 バリュー・ネットワークとイノベーションへの刺激&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三章 掘削機業界における破壊的イノベーション&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第四章 登れるが、降りられない&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;第二部-破壊的イノベーションへの対応:fdba4557585faff5ef6868632915d5f5&#34;&gt;第二部 破壊的イノベーションへの対応&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第五章 破壊的技術はそれを求める顧客を持つ組織に任せる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第六章 組織の規模を市場の規模に合わせる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第七章 新しい成長市場を見いだす&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第八章 組織のできること、できないことを評価する方法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第九章 供給される性能、市場の需要、製品のライフサイクル&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第十章 破壊的イノベーションのマネジメント&amp;ndash;事例研究&amp;ndash;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第十一章 イノベーションのジレンマ&amp;ndash;まとめ&amp;ndash;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;本書にあるのは、業界をリードしていた企業がある種の市場や技術の変化に直面したとき、
図らずともその地位を守ることに失敗する話である。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;とりあげる企業は&amp;rdquo;優良企業&amp;rdquo;であり、多くの弱点を抱えた企業ではなく、
多くの経営者が尊敬し、革新と実行力をもった企業がそれでもなお市場での優位性を失うことについてだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;失敗の理論は3つの発見によって構築された。&lt;br /&gt;
1. 「持続的」技術と「破壊的」技術の間には先着邸に重要な違いがある&lt;br /&gt;
2. 技術の進歩のペースは市場の需要が変化するペースを上回る可能性がある。&lt;br /&gt;
3. 成功している企業の顧客構造と財務構造はある種の新規参入企業と比較して、その企業がどのような投資を魅力的と考えるかに重大な影響を与える&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一部ではディスクドライブや掘削機業界に起こったイノベーションを研究し、第二部では破壊的イノベーションに対してどのように対応していくかについて述べられている。&lt;br /&gt;
分析のッッか、最も重要な点は劣悪な経営が根本的原因ではないことが分かった。失敗したのは破壊的技術に直面した時だけである。つまり、破壊的イノベーションに直面した時に、優秀な経営者は判断を誤ってしまう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;破壊的技術に敗れた企業が目を向けなかった原則を引用する。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;資源の依存。優良企業の資源分配のパターンは、実質的に、顧客が支配している&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小規模な市場は、大企業の成長需要を解決しない。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;破壊的技術の最終的な用途は事前には分からない。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;組織の能力は、組織内で働く人材の能力とは関係ない。組織の能力は、そのプロセスと価値基準にある。現在の事業モデルの核となる能力を生み出すプロセスと価値基準が、実は破壊的技術に直面した時に、無能力の決定的要因になる。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;技術の供給は市場の需要と一致しないことがある。確立された市場では魅力の無い破壊的技術の得料が、新しい市場では大きな価値を生むことがある。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;では成功した経営者はこの原則をどのように役立てたか。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;破壊的技術を開発し、商品化するプロジェクトを、それを必要とする顧客を持つ組織に組み込んだ。経営者が破壊的イノベーションを「適切な」顧客に結びつけると、顧客の需要により、イノベーションに必要な資源があつまる可能性が高くなる。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;破壊的技術を開発するプロジェクトを、小さな機会や小さな勝利にも前向きになれる小さな組織に任せた。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;破壊的技術の市場を探る過程で、失敗を早い段階にわずかな犠牲でとどめるよう計画を立てた。市場は、試行錯誤の繰り返しの中で形成されていくものであると知っていた。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;破壊的技術に取り組むために、主流組織の資源の一部は利用するが、主流組織のプロセスや価値基準は利用しないように注意した。組織の中に、破壊的技術に適した価値基準やコスト構造を持つ違ったやり方を創り出した。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;破壊的技術を商品化する際は、破壊的製品を主流市場の持続的技術として売り出すのではなく、破壊的製品の特料が評価される新しい市場を見つけるか、開拓した。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;その他面白かった文章を引用する。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;成功を収めた企業が成熟すると、従業員は徐々に、それまで受け入れてきた優先順位や意思決定の方法が、正しい仕事のやり方だと考えるようになってくる。組織のメンバーが、意識的な決定ではなく、思い込みによって仕事の方法や意思決定の基準を受け入れるようになると、そのようなプロセスや価値基準は、組織の「文化」を形成するようになる。数人の企業が数百人、数千人という規模になると、いつも同じように適切な仕事をするために、何をどのように行うべきかを全従業員に徹底させることは、最もすぐれた経営者にとっても難しい。このような場合、文化は協力なマネジメントの手段になる。文化があれば、従業員は自主的に、一貫した行動を取るようになる。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;組織におけるカルチャーがなぜ重要かという解。学生の頃バイトしていたベンチャー企業で、ミッションステートメントを聞いた時に用意していないし、まだ必要ないと考えていると言われた意味が少しわかった気がした。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;優れた企業が陥りがちな「イノベーションのジレンマ」を定義し、優れた企業が失敗する理由を分析し、対応方法を考案するとても優れた一冊だった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本書の内容をまとめるといくつかの要点がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一には、市場が求める成長のペースと技術によって供給される進歩のペースは異なる場合があるということである。現時点では顧客に求められていないと思われる破壊的技術が、将来はニーズに答えることができるかもしれない。そうだとするならば、顧客を頼るべきではない。持続的イノベーションにおいては重要だが、破壊的イノベーションにおいては誤ったデータの源になりかねない。（フォードの話とかもこれのことだと思う）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二には、イノベーションのマネジメントには資源配分プロセスが反映されるということである。必要な資金や人材をを獲得するためには、成功の可能性が大切になってしまう。イノベーションのマネジメントの難しい理由には資源配分プロセスのマネジメントが複雑なことにある。資源配分プロセスを決定するのは経営者と思われるが、決定を実行するのはスタッフ。企業が成功し続けるために、社員は知識と直感を磨いて行使し続ける必要がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三に、あらゆるイノベーションの問題には、市場と技術の組み合わせの問題が伴う。持続的イノベーションに成功している企業は、現在の顧客のニーズに破壊的技術を合わせようとしてしまう。これをやると必ず失敗する。破壊的技術の特性を評価できる新しい市場を開拓しなければならない。破壊的技術は、技術的な挑戦ではなく、マーケティング上の挑戦と捉えるべき。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第四に、たいていの組織の能力は考える以上にかなり専門化されており、特定の状況のみに対応できるものになっている。これはその能力がバリューネットワークのなかで身に付いたものであるため。これらの能力は、破壊的技術によって生み出された新しい市場では役に立たないことが多い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第五に、破壊的技術に直面した時に、目標yを定めて大規模な投資を行うために必要な情報が存在しないことが多い。コストをかけずに、すばやく市場と製品に進出し、情報を生み出すべき。固執した考えを持つことは危険である。破壊的技術に成功を求めるのであれば。試行錯誤が必要。学習と挑戦を繰り返す余裕を残しておくマネージャーは破壊的イノベーションの商品化に必要な顧客、市場、技術に対する理解を深めることに成功する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第六に、常に先駆者になる、常に追従者になるといった一面的な技術戦略を取ることは懸命ではない。企業が持続的技術と破壊的技術に取り組む場合、明確に異なる姿勢を取る必要がある。破壊的技術の場合は先駆者、持続的技術の場合はそうでない場合が多い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第七に、新規参入や市場の移動に関しては経済学者が唱えてきた障壁と異なる障壁がある。実績ある観光的な経営知識が参入や市場移動の障壁になることはまちがいないと思って良い。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;ldquo;挑戦&amp;rdquo;と大切にしているスタートアップは多いけれども、これは失敗への寛容であり、失敗と学習を繰り返すことで市場を形成しながら情報を生み出していこうということなのであろうと思った。だから挑戦すること自体も大切なのだけれど、失敗を認めることや、失敗から学習し、次の挑戦に活かすということはすごく大切。今の組織で忘れられがちになっているので注意しよう。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】隠れた人材価値 </title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0508_human/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0508_human/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4798102245/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4798102245&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;隠れた人材価値 (Harvard Business School Press)&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4798102245&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;を読んだ。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4532319552/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4532319552&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;How Google Works (ハウ・グーグル・ワークス)  ―私たちの働き方とマネジメント&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4532319552&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;を読んだ時に採用の大切さを改めて感じた。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kotazi.com/blog/post/2016/0129_google/&#34;&gt;【読書】How Google Works · kotazi.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;スマートクリエイティブやラーニングアニマルのように優秀で主体性を持って行動できる人間は素晴らしい。たった一人の人材が組織に大きな影響を与えることが可能な時代だからこそ、採用には真剣に取り組み決して妥協することなく最高の仲間を採用するといった考え方は個人的に好きだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;けれども、実際に小さなベンチャー企業をやっていると採用は想像以上に難しい。採用以前に面接に来てもらうことでさえなかなかできない。
言い訳をするわけではなく、違った角度からの考え方も取り入れてみたいと想い、「隠れた人材価値」を読んだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この本は、「社員の内に秘めた価値をどうすれば引き出すことができるだろうか」という本だ。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h3 id=&#34;目次:b6e03816b3a4b41f9677d1bc3d47fd1a&#34;&gt;目次&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第一章 人材VS組織&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二章 サウスウエスト航空&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第三章 シスコシステムズ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第四章 メンズ・ウェアハウス&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第五章 SASインスティテュート&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第六章 PSSワールドメディカル&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第七章 AES&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第八章 ニュー・ユナイテッド・モーター・マニュファクチャリング・インク&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第九章 サイプレス・セミコンダクター&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第十章 すべての社員の持てる真価を存分に引き出す&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;2002年に出版された時代に、人材を大切にしながら優れた成果を挙げている8社を研究し、成功の秘密に迫る。
各企業は社員を大切にし、社員の意欲を掻き立てるためにさまざまな取組をしている。それは、
会社のミッションを明確にし、組織に浸透させるための仕組みだったり、一人一人に自分の正しいを思うアクションをとれるような仕組みだったり、あるいはストックオプションや福利厚生の充実であったり。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各々の企業の価値観や文化にあった施策を通して、社員が十分に力を発揮できる環境を作り、組織として大きな成果をあげる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本書の内容は一文でまとめるならば、「人が一番の宝、企業は人なり」である。&lt;br /&gt;
「社員の内に秘められている真価をどれだけ引き出すことができるかによって、会社の運命が決まる」ということが書かれており、特に目新しいことは何も書かれていない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当たり前のことだ。けれども、その当たり前のことをどれだけの企業が実践し、社員の持つ潜在的な力を十分に引き出しているかというとできていないように想像することができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業の価値観が社員の能力を引き出すためのカギであることは事実だが、価値観だけ、言葉だけでは不十分である。
その価値観をどのように現実のものにしてていくかという意味で、企業のトップが価値観を信奉し、終始一貫実践していくことと、会社の価値観と、価値観を体現する経営慣行に一貫性を持たせることを挙げている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;成功の源泉となる整合性を持たすべき6つの経営慣行を紹介する。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;強烈な個性の企業文化:b6e03816b3a4b41f9677d1bc3d47fd1a&#34;&gt;強烈な個性の企業文化&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;価値観は、何が適切な姿勢・行動であるかを判定する規範の基礎であり、協力な社会的制御システムである。
そしてこの社会的制御システムこそが企業文化の本質となる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;適材の雇用:b6e03816b3a4b41f9677d1bc3d47fd1a&#34;&gt;適材の雇用&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;価値観や文化が明確になると、人材を選考するための効果的な手順が組み立てられる。
この手順によって適材を確保し、価値観を共有しない人間を排除する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;長い間、本当に会社に貢献するためには、その会社で居心地よくなくてはいけないという認識に立つ。
そういう企業において重要なのは、その人間が成長し、変化し、めまぐるしくかわるビジネスの努力目標に対応して成長することができる能力である。進んで学び、新しいことを試すこと、チームの一員たること、責任を担うことなども求められる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;社員への投資:b6e03816b3a4b41f9677d1bc3d47fd1a&#34;&gt;社員への投資&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;企業文化と価値観に適合する社員を選考したら、社員中心の企業では、次に会社の将来にとって一人一人の社員がどれほど重要かを伝える明確なシグナルを社員に向けて発する。
社員に対して能力向上とキャリア開発のための継続的な投資をする。投資には、一人一人の社員がかけがえのない人材であり、会社は一人一人の社員と長期的な関係を維持していくというメッセージを込める。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;広範囲に及ぶ情報の共有:b6e03816b3a4b41f9677d1bc3d47fd1a&#34;&gt;広範囲に及ぶ情報の共有&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;社員の知的資本が活用されるために必要なデータを共有する。社員は自分の会社がどのように動いていて、何をしようとしているのか理解しなくては行けない。絞り込んだ情報しか示さない企業は、社員は賢くない、能力に欠けるから情報は必要ない、情報を与えるには足るほど信頼できない、というメッセージを送っていることになる。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;チームを基礎とするシステム:b6e03816b3a4b41f9677d1bc3d47fd1a&#34;&gt;チームを基礎とするシステム&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;仕事を貫徹にするためにも、自立と結果責任を確立し、一人一人のアイデアとエネルギーを引き出すためにも、チームが基本的に重要だという信念に端を発している。
チームにはさまざまな困難が伴うものだが、目的意識を高め、社員に帰属意識をうえつける。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;報酬と評価:b6e03816b3a4b41f9677d1bc3d47fd1a&#34;&gt;報酬と評価&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最後は、慎重に整備された報酬制度である。社員中心の組織は金銭を主なモチベーターにしてはいない。
名の市区あること、成長、チームワーク、チャレンジといった本来の報酬を重視する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「よくやったね」といってもらうチャンスを設ける。こういった企業では常時社員の自尊心を補強し、会社の家族的正確を強調する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;これらの経営慣行を全体として一貫性があり、整合性がとれて初めて、価値観が組織のなかにあって命あるものとなる。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;もともとは、&amp;rdquo;How Google Works&amp;rdquo;と異なる採用の考え方にも触れてみたいと思って購入したけれど、読んでみると本質的には同じことが描かれていた。GoogleはGoogleに特化した採用の考え方であったのに対し、本著ではある意味で一般化された人材価値の引き出し方に触れることができた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ちなみにいくつかある企業のなかでは、サウスウエスト航空の話がとりわけ面白かった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;サウスウエスト航空には3つの基本的価値観がある。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;仕事は面白くあること。仕事は遊びでもある。楽しもう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仕事は大切だ。深刻、生真面目になってはダメ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社員は宝。皆かけがえのない社員。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;また、社是には「わが社員へ」で始まる次の一節がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「全社員に対し、平等に学習と成長の機会が与えられる、安定して雇用環境を提供することを誓う。当社は創造性と革新性を追求し、効率向上を目指す。特に、社内にあって社員は、部外者たるサウスウエスト航空の顧客が受けるのと同じ気配り、敬意、心のこもった応対を会社側から受ける。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基本命題に「社員第一」を掲げていて、ここまで社員を大切にする会社があることに驚いた。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】Yコンビネーター </title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0502_ycon/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0502_ycon/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;24冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4822249468/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4822249468&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;Yコンビネーター シリコンバレー最強のスタートアップ養成スクール&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4822249468&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;
を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://ja.wikipedia.org/wiki/Y%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%93%E3%83%8D%E3%83%BC%E3%82%BF_(%E4%BC%81%E6%A5%AD&#34;&gt;Yコンビネータ&lt;/a&gt;)は、主にスターアップ投資を行うベンチャーキャピタルである。「ハッカーと画家」の著者としても有名なポール・グレアムを中心に運営されている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yコンビネータの特徴は2万ドル前後の少額出資を行う点だ。3ヶ月間収集的に指導して他のベンチャーキャピタルから投資を得られる状態まで育て上げる。
Yコンビネータが出資した後に有名企業になったものでは、Dropbox、Heroku、Airbnb、日本人起業家からは福山さんのAnyparkなどがある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本著はそんなYコンビネーターに3ヶ月間密着したノンフィクションである。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第1章 面接&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第2章 YCパートナー&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第3章 シリコンバレーに来い&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第4章 女性起業家はなぜ少ない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第5章 クレージーだがまとも&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第6章 アイディアに行き詰まる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第7章 新しいものを作り続けろ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第8章 エンジェル投資家&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第9章 契約は必ず成立させろ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第10章 営業マン探しは難しい&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第11章 プロトタイプ発表&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第12章 ハッカソン&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第13章 ピポットの決断&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第14章 リスクと変曲点&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第15章 共同創業者がすべて&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第16章 残りあとわずか2週間&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第17章 最終リハーサル&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第18章 離陸準備完了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第19章 デモ・デー&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第20章 最後の夕食会&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第21章 ソフトウェアが世界を食う&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;「ゴールドラッシュではツルハシを売れ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「きみたちがプロダクトの開発以外のことに気を散らすならそれは時間を無駄にしているのだ」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「ソフトウェア・スタートアップの世界では創業者はエンジニアとそれ以外に二分される。エンジニアとはコードを書く人間で、コードを書かない人間はそれ以外だ。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「誰かが自分のためにスタートアップを作ってくれるとしたらどんなのがいいか自問してみる。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「枠にとらわれず考え、自分の行動と結果に責任を持っていきること、そして自分の力で実社会を生き抜くこと」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「Yコンビネーターを始めたとき、ポール・グレアムはひとつだけルールを定めた。創業者がひとりだけのスタートアップには出資しない。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「どうせ私は死ぬまでうまくいかない点を直し続けることになるんだろうが」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「まとめるとこういうことになる。まず、少々気後れがしても、どんどん人と会って友だちをたくさん作る。第二に、共同創業者をハグする。学期の仲間を愛する。第三に、エキスパートが自分に代わって問題を解決してくれるなど信じない。第四に、強いオーラを放てるようにしなければならない。」&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;面接で投資家に聞かれる質問:ba4fa00a349163d2c71f5c54e054c417&#34;&gt;面接で投資家に聞かれる質問&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新しいユーザーがこのプロダクトを使ってみようと思う理由は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一番怖いと思うライバルは？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;きみたちがチームとして集まった理由は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ボスは誰？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これまでで一番自慢になるきみの業績は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;きみの今までの最大の失敗は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;既存のプロダクトとの違いを正確に言うと？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プロダクトがどういう仕組なのか、もっと詳しく説明すると？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ユーザーが使うのをためらう理由は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;このプロダクトは次にどう発展させていきたい？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新しいユーザーはどこから来る？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6ヶ月後に直面しているであろう一番大きな問題は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今までほかの人がこれらをやらなかった理由は？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ユーザーからの希望で一番多いものは？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コンバージョン率は？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;Yコンビネーターについて知ることができたので本当に読んでよかった一冊だった。
また、投資家は真剣だと、今ままで持っていたイメージと少し変わり感じるようになった。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;実際Yコンビネーターも1学期に64チームを集めたとして、そこから成功するスタートアップがでるのは1つや2つだ。これほど優れた人たちでもやっぱり蓋を開けてみるまでは誰が成功するかなんて分かりやしない。だからこそやってみるしかないのだと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;株の部分のことも少し興味を持つきっかけになった。Yコンビネーターは約2万ドルの投資で6%程度の株を持つことになるらしい。もちろんそれでスタートアップが上場すれば大きな価値を持つことになるのだけれど、未上場企業の株はどうなるのだろうということと、初期に投資した人間は追加増資時に株をさらに発行した場合、希薄化に対してどのような影響を受けるのだろうと考えた。でもまだ良くわからない。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】孫子</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0501_koushi/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0501_koushi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;23冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4003320719/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4003320719&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;新訂 孫子 (岩波文庫)&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4003320719&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;計篇 - 序論。戦争を決断する以前に考慮すべき事柄について述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作戦篇 - 戦争準備計画について述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;謀攻篇 - 実際の戦闘に拠らずして、勝利を収める方法について述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;形篇 - 攻撃と守備それぞれの態勢について述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;勢篇 - 上述の態勢から生じる軍勢の勢いについて述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;虚実篇 - 戦争においていかに主導性を発揮するかについて述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;軍争篇 - 敵軍の機先を如何に制するかについて述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;九変篇 - 戦局の変化に臨機応変に対応するための9つの手立てについて述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;行軍篇 - 軍を進める上での注意事項について述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地形篇 - 地形によって戦術を変更することを説く。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;九地篇 - 9種類の地勢について説明し、それに応じた戦術を説く。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;火攻篇 - 火攻め戦術について述べる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用間篇 - 「間」とは間諜を指す。すなわちスパイ。敵情偵察の重要性を説く。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;(Wikipedia引用: &lt;a href=&#34;https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%AD%AB%E5%AD%90_(%E6%9B%B8%E7%89%A9&#34;&gt;孫子 (書物)&lt;/a&gt;))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫子は上記の全十三篇によって構成されている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;孫子は中国春秋時代の思想家、孫武の作とされる兵法書であり、兵法書の中では最も著名なもののひとつである。&lt;br /&gt;
当時、孫子の成立以前は戦争の勝敗は天運に左右されるという考えが強かった中、孫武は戦争の記録を分析・研究し、勝敗は運ではなく人為的によることを知り、勝利を得るための指針の理論化を目指した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原文、漢文、訳文の順番で書かれているので比較的気楽に読み進めることができた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戦争をする前に考えるべき5つのこと&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;道: 政治のあり方&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;天: 自然界のめぐり&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地: 土地の情勢&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将: 将軍の人材&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;法: 軍制&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;勝利を知るための5つの方法&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;戦ってよいときと戦ってはいけないときをわきまえること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大軍と小勢とのそれぞれの用い方を知っていること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上下の人びとが心を合わせていること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;よく準備を整えて、油断している敵に当たること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将軍が有能で主君がそれに干渉しないこと&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;特別感名を受けることはなかったけれど、想像以上にかなり薄い本なので読んでみるのはいいかも。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】HARD THINGS</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0416_hard/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0416_hard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;22冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4822250857/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4822250857&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;HARD THINGS&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4822250857&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;
を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第1章 妻のフェリシア、パートナーのマーク・アンドリーセンと出会う&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第2章 生き残ってやる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第3章 直感を信じる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第4章 物事がうまくいかなくなるとき&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第5章 人、製品、利益を大切にするーこの順番で&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第6章 事業継続に必須な要素&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第7章 やるべきことに全力で集中する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第8章 起業家のための第一法則ー困難な問題を解決する法則はない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第9章 わが人生の始まりの終わり&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;シリコンバレー最強のベンチャーキャピタルリストの一人、ベンホロウィッツの著書。
彼の起業家人生の困難についてありのままに書かれている。「答えがない難問と困難にきみはどう立ち向かうか」が本著のテーマである。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;若いころは転職に失敗したり、二人目の子どもが自閉症を抱えていたりするなか、1999年にラウドクラウドを設立する。ベンホロウィッツは1966年生まれであるから、33歳の時だろう。2001年にIPOを行うものの、史上もっとも祝福されないIPOだったかもしれないと語っている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「苦闘とは」という文章が面白かったので引用する。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苦闘とは、そもそもなぜ会社を始めたのだろうとおもうこと。苦闘とは、あなたはなぜ辞めないのかと聞かれ、その答えを自分もわからないこと。苦闘とは、社員があなたはウソをついていると思い、あなたも彼らがたぶん正しいと思うこと。&lt;br /&gt;
苦闘とは、料理の味がわからなくなること。苦闘とは、自分自身がCEOであるべきだと思えないこと。苦闘とは、自分の脳力を超えた状況だとわかっていながら、代わりが誰も居ないこと。苦闘とは、全員があなたをろくでなしだと思っているのに、誰もあなたをクビにしないこと。苦闘とは、自信喪失が自己権をに変わること。苦闘とは、苦しい話ばかり聞こえて、会話していても相手の声が聞こえないこと。苦闘とは、痛みが消えてほしいと思うとき。苦闘とは、不幸である。苦闘とは、気晴らしのために休暇を取って、前より落ち込んでしまうこと。苦闘とは、多くの人たちに囲まれていながら孤独なこと。苦闘とは無慈悲である。&lt;br /&gt;
苦闘とは、破られた約束と壊れかけた夢がいっぱいの地。苦闘とは冷汗である。苦闘とは、はらわたが煮えくり返りすぎて血を吐きそうになること。苦闘は失敗ではないが、失敗を起こさせる。特にあなたが弱っている時にはそうだ。弱っているときには必ず。&lt;br /&gt;
ほとんどの人は、そこまで強くない。&lt;br /&gt;
スティーブ・ジョブズからマーク・ザッカーバーグまで、どんな偉大な起業家も苦闘に取り組み、困難を乗り越えてきた。だからあなたはひとりではない。&lt;br /&gt;
しかし、ひとりでないからといって、あなたが成功するという意味ではない。うまく行かないかもしれない。だからこそ、苦闘なのだ。苦闘は、偉大さが生まれる場所である。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;そして苦闘についてこのようなことも書いている。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;苦闘を愛せ。&lt;br /&gt;
今、私は日々起業家と接しているが、一番伝えたいのはこの教えだ。自分の独特の正確を愛せ。生い立ちを愛せ。直感を愛せ。成功の鍵はそこにしかない。
私は彼らに前途に待ち受ける困難さを伝えることはできるが、困難に直面したときに何をすべきかは、彼が自ら判断する以外にない。私にできるのは、それを見出すための手助けだけだ。私はCEOでいる間、一度も心の平和を得られなかったが、運が良ければ時にはそれも得られるだろう。&lt;br /&gt;
しかし、世界中の助言と後知恵を集めても困難な物事は困難なままだ。最後に私は、困難に立ち向かうすべての人々に「幸多かれ、夢の実現あれ」という言葉を贈りたい。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;苦闘の部分だけ引用したけれども、実践的な経営に関するアドバイスも書かれていてとてもためになる本だった。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】「正義」は決められるのか？</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0324_seigi/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0324_seigi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;21冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4761271264/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4761271264&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;「正義」は決められるのか?&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4761271264&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トロッコ問題&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;功利主義&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アナロジー&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;要点はこの3つ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;アナロジーの話が特に面白かった。
有名なトロッコ問題というのは、
トロッコが暴走していてこのままだと先にいる5人を轢き殺してしまう。&lt;br /&gt;
あなたはスイッチでトロッコの進行方向を切り替えることができるが、
そうすると、その先にいる1人の人間を轢き殺してしまう。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;スイッチを切り替えるか？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;これを多くの人間に質問するとスイッチを切り替えるという人は多数派になるらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こういう考え方を功利主義といって、「最大多数の最大幸福」を基本原理とした論理思想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういう人たちに例えばこういう質問を返す。
死にそうな人が5人いるけれど、別の一人から血清を作れば助けることができる。そうするとその一人は死んでしまうのだけれど、
オペをするべきか。みたいな。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そうするとYesの数が大きく減るらしい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;なんでか。ということになるのだけれど、&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こういう時にアナロジーという言葉が出てくる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;類推。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似ていれば分かりやすい説明になっていいんだけど、説得力だけを持ってしまって似ていないこともあるから
それは気をつけないといけない。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】Zero to One</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0323_zero_to_one/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0323_zero_to_one/</guid>
      <description>&lt;p&gt;20冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4140816589/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4140816589&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;ゼロ・トゥ・ワン―君はゼロから何を生み出せるか&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4140816589&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;ペイパルマフィアの一人、ピーター・ティールの著書。&lt;br /&gt;
「我々は空飛ぶ自動車を欲したのに、代わりに手にしたのは百四十文字だ。」
とTwitterを揶揄しているのは有名。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ティールは今流行の「リーン・スタートアップ」とは真逆の考え方を示す。
リーン・スタートアップでは事業計画はあまりせずに、改善をすることを大事にしているが、
ティールはそうしたスタートアップは結局のところ成功しにくいと考える。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1. 僕たちは未来を創ることができるか&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2. 一九九九年のお祭り騒ぎ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3. 幸福な企業はみなそれぞれに違う&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4. イデオロギーとしての競争&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5. 終盤を制する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6. 人生は宝くじじゃない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7. カネの流れを追え&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8. 隠れた真実&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9. ティールの法則&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10. マフィアの力学&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11. それを作れば、みんあやってくる？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12. 人間と機会&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;13. エネルギー20&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;14. 創業者のパラドックス&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;「２１世紀をこれまでより平和な繁栄の時代にしてくれる新たなテクノロジーを思い描き、それを創り出すことが、今の僕らに与えられた挑戦なのだ。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;という一文が心に残った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;進歩には2種類があるといい。水平進捗と垂直進捗と述べた。
水平的進捗とは1台のタイプライターから100台作ること、成功のコピーと言い、
垂直的進歩はタイプライターからワープロを生み出すことだと言った。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;日本の多くのベンチャー企業やそこで働く人たちも、大きなことを述べているようで
水平進捗しか想像できていないということはあるなあと思ったし、
そういう部分を真っ向から否定するティールの視点の高さに少し痺れた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他にも独占市場を築くことを進めていて、そのためにはどんなスタートアップも非常に小さな市場から始めるべきだといったり、
ニッチ市場を創造し支配したら、次は関連する少し大きな市場に徐々に拡大してゆくべきだと。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;企業は創業者の想像以上の会社にはならないというけれど、
始める時に視点を高く持つのは大事だと感じた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;あと面白かったのは、
日本だとよく大企業かベンチャーか、とかで意識の高さとか派閥があったりするけど、ティールは&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;あいまいな楽観主義者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あいまいな悲観主義者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明確な楽観主義者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明確な悲観主義者&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;に人の考えたを分類していて、あいまいな楽観主義者のことをかなりボロクソに言っていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現状に満足して大して何も考えていないのに、この先もよくなっていくんだろうとか考えているからみたい。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ひたすら視点の高い本だった。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】考える練習をしよう</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0325_think_practice/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0325_think_practice/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;22冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/4794919514/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4794919514&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;考える練習をしよう (子どものためのライフ・スタイル)&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=4794919514&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h3 id=&#34;目次:4ac932a51ba653a1d49ba786ee1eb5a3&#34;&gt;目次&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自己流で考えちゃダメだ&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;問題にぶつかったらどうするか&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;頭にだって屈伸運動が必要だ&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;上記の3章をテーマに、かわいいイラストと簡単な思考クイズと共に、考え方について書かれている。
小学生でも楽しめそうな本。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;各項は数分で読める程度の内容になっているけれど、
そこからある程度、基本的な考え方について感じ取ることができる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小さい子供に、考え方のパターンや思考のプロセスについて教える時に参考になりそうな良書だった。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自分のことならよく知っているってホント？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;いつも見ているものをちゃんと見ること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;せまい見方ってどういうことだろう？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;いいセンスを持たなくちゃね&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ぶらぶら歩くことも大事だ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なんだか分かる？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;むすびつかないものをむすびつけてみる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;知ってるつもりで知らない人たち&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ものの見かたは1つきりじゃない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;何が問題なのかはっきりさせること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;思いつきだけじゃダメだ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;どんな考えも書き出してみること&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理屈は1つってかぎらないんだ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最後から考えてみる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;質問することはかっこいいんだ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;心を自由に遊ばせよう&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;べつの人になったつもりで考えてみよう&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;などなど。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;こういうことはなんだか知っている感じがするし、
実際に本を開いて読んでみると特に目新しいことが書いてあるわけじゃない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;でも実際に自分が子どもにこういう話を教えられるかというとまた別で、
そういう気持ちで読んでみると「なるほど！」ということがたくさん書いてある。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ノヤン先生のマーケティング学</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0310_marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0310_marketing/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;19冊目。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/B00JXKGQLK/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=B00JXKGQLK&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;ノヤン先生のマーケティング学&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=B00JXKGQLK&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;
を読みました。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;20年以上もマーケティングの研究を続けてきたノヤン先生。&lt;br /&gt;
マーケティングの歴史からフレームワーク、実践的な話などを網羅。&lt;br /&gt;
マーケティングの基礎理論を学ぶうえで最高の一冊。&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h3 id=&#34;目次:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;目次&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;第1章 マーケティングを想像した巨匠たち&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第2章 マーケティングのフレームワークとセオリー&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第3章 顧客や製品、市場を評価するフレームワーク&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第4章 マーケティングのチャネルとツール&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第5章 マーケティングの組織とキャリア&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第6章 マーケティングの学び方と新しい潮流&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;h2 id=&#34;第1章-マーケティングを想像した巨匠たち:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;第1章 マーケティングを想像した巨匠たち&lt;/h2&gt;

&lt;h4 id=&#34;マーケティングの巨匠:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;マーケティングの巨匠&lt;/h4&gt;

&lt;h5 id=&#34;セオドア-レビット:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;セオドア・レビット&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;1925年、ドイツ生まれ。&lt;br /&gt;
1960年に「マーケティング近視眼」を発表し、経営におけるマーケティングの重要性を説いた。&lt;br /&gt;
1983年の「After the Sales is Over」では、契約や八周書は顧客との長い関係の始まりであり、
その後の顧客とのリレーションが起業の明暗を分けるとして、&amp;rdquo;企業の最も大切な資産は顧客リレーションである&amp;rdquo;とも説いた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1968年に出版された「マーケティング発想法」の中の&amp;rdquo;ドリルを買う人が欲しいのは「穴」である&amp;rdquo;という言葉も有名。顧客の解決したい課題を正しく理解して、ようやく本当に必要なドリルのスペックが見えてくる。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;フィリップ-コトラー:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ フィリップ・コトラー&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;1931年、米国生まれ。&lt;br /&gt;
「企業の最も重要な業務は、新たな顧客を創造し、既存の顧客を維持することである」&lt;br /&gt;
「企業の資産は、顧客の存在を抜きにしたらほとんど価値がない」&lt;br /&gt;
「嘆かわしいことに、バランス良くマーケティングを学んだものでさえ、企業に入ると予算の大半を広告に使っている」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多くの本や言葉を残した偉大な存在。&lt;br /&gt;
その中でも最も偉大な功績が下記の3つ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;① マーケティングを体系化して編纂したこと&lt;br /&gt;
② STPというフレームワークを提唱したこと&lt;br /&gt;
③  ソーシャルマーケティングの分野を確立したこと&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;80歳を超えた今でも現役のマーケティング学者として研究に明け暮れる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;「マーケティングは他の部門に影響を与えて、顧客満足を実現するよう協力しなければならない。」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;マイケル-ポーター:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ マイケル・ポーター&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;1947年、米国生まれ。&lt;br /&gt;
経営戦略の代表的な学者。198-年に書いた「競争の戦略」はベストセラー。
その中で提唱したファイブフォースモデルは経営戦略の代表的なフレームワーク。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ファイブフォース論はポジショニング論とも呼ばれ、産業もしくは業界を俯瞰的に評価する具体的な方法。
セグメントを決めるにあたって、参入するべきかどうかだけでなく、参入した後に守れるかどうかをチェックする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(ちなみに、無料化によって競合を駆逐する戦略は、ポーターの3つの基本戦略のひとつ、コストリーダーシップの発展系)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;ピーター-ドラッカー:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ ピーター・ドラッカー&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;1909年、オーストラリア生まれ。&lt;br /&gt;
マーケティングを志す人の必読書、1964年に「創造する経営者」を著書。&lt;br /&gt;
経営学の父とも、経営の神様とも呼ばれる。経営(マネジメント)を体系化し、学問分野へと確立した。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「事業の目的は顧客の創造である」&lt;br /&gt;
「顧客が事業であるのと同じように、知識が事業である」&lt;br /&gt;
「事業とは、市場において知識という資源を経済価値に転換するプロセスである」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「成果をあげるには、資源を、問題ではなく、機会に投じなければならない」&lt;br /&gt;
「顧客や市場について、企業が知っていると考えていることは、正しいことよりも間違っていることの方が多い」&lt;br /&gt;
「企業が売っていると考えているものを、顧客が買っていることは稀である」&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;フレデリック-ランチェスター:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ フレデリック・ランチェスター&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;1868年、英国生まれ。
ナポレオンと同じ時代を生きた軍人。&lt;br /&gt;
「ランチェスターの法則」を考案した。&lt;br /&gt;
戦いの結果を詳しく分析する中で、空戦における戦闘機の損害を定量的に比較分析する手法を発見し、定理にまとめた。これが後にマーケティング古典のひとつになることになる。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第2章-マーケティングのフレームワークとセオリー:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;第2章 マーケティングのフレームワークとセオリー&lt;/h2&gt;

&lt;h5 id=&#34;stp:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ STP&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;フィリップ・コトラーが提唱。
マーケティングは「売れる仕組みを創ること」。&lt;br /&gt;
その仕組を設計するうえで欠かせないのがSTP。&lt;br /&gt;
セグメンテーションのS、ターゲティングのT、ポジショニングのPからなる。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;例えば、サラダ油メーカーのマーケティング担当者が競合製品として意識するのは、通常は競合サラダ油メーカー、あるいはごま油やオリーブオイルなどの調理用油製品じゃろう。でも「お中元・お歳暮などのギフトマーケット」と定義すれば、競合はビールやカルピス、石鹸等になるかもしれん。しかも、このギフトセグメントはサラダ油業界には無視できないマーケットサイズになんじゃ。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;実際のセグメント方法は、BtoCなら年齢、性別、職種、地域、趣味、所得レベル、家族構成などが基本的な切り方。BtoBの場合は、業種、業態、規模(社員数、売上、資本金など)、企業形態、地域などになる。そこに所属する個人ならば、所属部門、役職、担当などになる。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;swot分析:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ SWOT分析&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;もともとは、米国のコンサルティングの現場で使われ始めた戦略ツール。&lt;br /&gt;
1960年代にスタンフォード大学でSWOT分析として確立された。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;強み: Strength&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;弱み: Weakness&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;機会: Opportunity&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;脅威: Threat&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;の4つに分けて、評価・分析する手法。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;客観性を確保する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目的を明確に定義する&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;この2つを大前提とする。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;戦闘教義:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ 戦闘教義&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;戦闘教義&lt;/strong&gt;は「&lt;strong&gt;バトルドクトリン&lt;/strong&gt;」とも呼ばれ、企業の勝ちパターンのこと。
マーケティング戦略の根幹を成す、「どう戦えば勝てるか」という考え方。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;サイバネティクス理論:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ サイバネティクス理論&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;アメリカの科学者でマサチューセッツ工科大学の教授だったノーバート・ウィーナーに提唱された、通信工学と制御工学を融合した理論。
1948年に出版した「サイバネティクス」はベストセラーとなった科学論文。数千キロ先の目的地へ辿り着く渡り鳥の軌道修正についての論文。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;この理論を元に、アメリカの整形外科医で臨床心理学者でもあったマクスウェルマルツが「サイコ・サイバネティクス」を提唱。人間の内面にも軌道修正しながら本来の自分(目的地)に近づく機能が備わっているという理論。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;このサイコ・サイバネティクスとサイコ・セラピーが融合したものが日本で流行っている自己啓発セミナー。
自己啓発プログラムと訪問販売が結びついたのが、マルチ商法と呼ばれるマルチレベルマーケティング。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;マーチャンダイズ戦略:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ マーチャンダイズ戦略&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;マーチャンダイジング&lt;/strong&gt; は教義で言えば、仕入れ・品揃えを指すが、広義では商品・サービスの開発や調達、人事トレーニングを含めた戦略的な言葉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ディズニーのテーマパーク内で敷地外の看板などが見えないようになっていること、アップルの箱を手にした瞬間から始まるユーザー体験なども。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;カニバリゼーション:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ カニバリゼーション&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;カニバリゼーションの語源は生物学の用語であり、共食いのこと。&lt;br /&gt;
マーケティングの世界でも同じ私情でシェアを奪い合うことを指す。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必ずしもネガティブなことではなく、マーケティング設計上、自社製品をうまくカニバらせることで他社の入る余地を無くすような戦略もある。
トヨタはこのような戦略をとっており、トヨタのディーラーの営業にとっての競合は他社製品ではなく自社製品。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;4pと4c:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ 4Pと4C&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;マーケティングミックスというフレームワークがあり、これがいわゆる4P。
1960年代前半にアメリカのジェローム・マッカーシー経済学者が提唱した。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;製品: Product&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;流通: Place&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;価格: Price&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;販促: Promotion&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;STPでは市場を細分化し、勝負すべきターゲットセグメントを決定して、ターゲットを相手にした製品を開発する。4Pでは製品開発から販売プロモーションまでのフレームワーク。そのため前提にSTPがある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ターゲットセグメントのニーズに対応した「製品」を開発し、彼らに届けるために最も効率的な「流通網」を構築し、その流通チャネルが最も活性化する「価格」を設定し、ターゲットセグメントに対して最も効果的な「プロモーション」を展開するという考え方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ラウターボーンという、広告関係の論文を多く発表しているアメリカの経済学者が1990年に4Cを提唱。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;顧客価値: Customer Value&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;顧客利便性: Convenience&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;顧客にとっての経費: Cost&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;顧客とのコミュニケーション: Communication&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;ソリューションブランド:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ ソリューションブランド&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;ブランドには大きく、「企業ブランド」「製品ブランド」「ソリューションブランド」がある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「ソリューションブランド」とは文字通り、その会社がどういう問題を解決できるのか、何ができるのか、何が得意なのかということを提供する価値のブランド。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ソリューションブランドを創るには、ターゲットにできるだけ具体的な事例を伝え続けるしかない。「快適なビジネス環境をサポートする」などという抽象的なメッセージでは企業ブランドを上げることはできてもソリューションブランドをあげることはできない。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第3章-顧客や製品-市場を評価するフレームワーク:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;第3章 顧客や製品、市場を評価するフレームワーク&lt;/h2&gt;

&lt;h5 id=&#34;rfm分析:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ RFM分析&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;顧客分析手法。ABC分析とRFM分析が代表的。
ABC分析は、売れ筋商品と死に筋商品を分別する在庫分析などに使われる。RFM分析は顧客の売上への貢献度セグメントなどに使われる。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Recency: 最終購買日&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frequency: 購買頻度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Monetary: 購買金額&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;この3つの要素を5~7段階にランク付けをして、その組み合わせで最も大切にすべきお客様を探す。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;ライフタイムバリュー:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ ライフタイムバリュー&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;ライフタイムバリュー(LTV)とは、顧客生涯価値と訳される。単発的な売上ではなく、その顧客が生まれてから死ぬまでの間にもたらしてくれる価値。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;bant条件:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ BANT条件&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Budget(予算): 予算はあるのか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Authority(決裁権): 今合っている人は決定権を持っているのか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Needs(必要性): 個人の興味ではなく企業として必要性が高いのか？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Timeframe(導入時期): 導入・購入する時期が具体的に決まっているのか？&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&#34;パレートの法則:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ パレートの法則&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;イタリアの経済学者ヴィルフレド・パレートによって1990年代の初頭に提唱されたもので、20:80の法則とも呼ばれる。
20%の不要うそうに社会全体の富が集中し、残りの20%の富を80%の非富裕層がわけあっているというもの。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;ロングテール:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ ロングテール&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;インターネット系の情報誌ワイヤードの編集長だったクリス・アンダーソンが2000年ごろに提唱した。
アマゾンやebayの売上構成を説明するために使った言葉で、縦軸に販売量、横軸に書籍のアイテムや購入顧客をとってグラフにすると、しっぽの長いシルエットのようになるから付いた名前。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;イノベーター理論:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ イノベーター理論&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;イノベーター理論とは1962年、米国スタンフォード大の社会学の教授だったエベレット・ロジャーズが著書「イノベーション普及学」で提唱した理論。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;イノベーター&amp;hellip;革新的購入者(2.5%)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アーリーアダプター&amp;hellip;初期購入者(13.5%)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アーリーマジョリティ&amp;hellip;初期主要購入者(34%)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レイターマジョリティ&amp;hellip;後期主要購入者(34%)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ラガード&amp;hellip;購入遅滞者(16%)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;例えばFAXを初期に購入した人は、イノベーター。&lt;br /&gt;
送る相手もいないのになぜ購入したかといえば、まだ誰も持っていないから。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;ホールプロダクト:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ ホールプロダクト&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;セオドア・レビットが提唱。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コアプロダクト&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期待プロダクト&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;閣僚プロダクト&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理想プロダクト&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Apple製品などが好例。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;ppm-プロダクト-ポートフォリオ-マネジメント:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ PPM(プロダクト・ポートフォリオ・マネジメント)&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;マーケティング戦略を立案するうえで必要な、担当する事業や製品、サービスの市場でのポジションを把握すること。それを診断するためのフレームワーク。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Problem child: 問題児&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Star: 花形&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cash cow: 金のなる木&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dog: 負け犬&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;「経営とは経営資源の再分配である。」とも言われる。
PPMは縦軸に市場の成長率(可能性)を、横軸に自社のシェア(競合優位性)をとって、上の4つの象限を作成し、
そこに自社の製品や事業をプロとして分類していく手法。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第4章-マーケティングのチャネルとツール:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;第4章 マーケティングのチャネルとツール&lt;/h2&gt;

&lt;h5 id=&#34;romi:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ ROMI&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;ROMI(Return On Marketing Investment: マーケティング投資回収率)。&lt;br /&gt;
効果測定が難しい分野であり、実際正しく定量的にベンチマークで着ている企業はほとんど存在しない。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;デマンドジェネレーション:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ デマンドジェネレーション&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;営業案件の創出という意味。マーケティング活動を経て、営業部門へホットリストを渡すまでの活動全般を指す。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;リードジェネレーション: 見込み客獲得&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リードナーチャリング: 見込み客育成&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リードクオリフィケーション: 見込み客の絞込&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h5 id=&#34;kpi:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;◯ KPI&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;KPI(Key Performance Indicator: 重要業績評価指標)。&lt;br /&gt;
企業活動をモニタリングする指標のひとつであり、目標達成を定量的に測定するためのもの。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;第5章-マーケティングの組織とキャリア:c943564f8684f1331a35f1e13e2ca07f&#34;&gt;第5章 マーケティングの組織とキャリア&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;日本は欧米に比べてマーケティングに遅れている。
欧米企業がなぜ基本を踏まえた経営戦略を実行できるかといえば、経営戦略を体系的に学び、トレーニングを積んだ人材を抱えているということに尽きる。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;マイケル・ポーター 「競争の戦略」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;フィリップ・コトラー 「マーケティング・マネジメント」&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr&gt;

&lt;p&gt;すごく勉強になったので、端的にまとめてしまったけれど、絶対に買うことをおすすめする。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a  href=&#34;http://www.amazon.co.jp/gp/product/B00JXKGQLK/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=B00JXKGQLK&amp;linkCode=as2&amp;tag=kotazi-22&#34;&gt;ノヤン先生のマーケティング学&lt;/a&gt;&lt;img src=&#34;http://ir-jp.amazon-adsystem.com/e/ir?t=kotazi-22&amp;l=as2&amp;o=9&amp;a=B00JXKGQLK&#34; width=&#34;1&#34; height=&#34;1&#34; border=&#34;0&#34; alt=&#34;&#34; style=&#34;border:none !important; margin:0px !important;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;「マーケティング」をここまで読みやすくまとめてくれている本は他にないと思う。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>