<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>読書 on kotazi.com</title>
    <link>http://kotazi.github.io/blog/tags/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/</link>
    <description>Recent content in 読書 on kotazi.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 May 2017 21:40:19 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://kotazi.github.io/blog/tags/%E8%AA%AD%E6%9B%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>人はズルなしで生きられるのか</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0514_survival/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2017 21:40:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0514_survival/</guid>
      <description> 人はズルなしで生きられるのか。
 もっとも過ごしやすい季節に10日ほど山に入って、私は自分で生き残ったといえるのだろうか。
 そんなことを考える登山家がいる。サバイバル登山家、服部文祥。
 サバイバル! 人はズルなしで生きられるのか (ちくま文庫)  サバイバル登山とは サバイバル登山とは、「食料や装備をできるだけ持たずに道なき道を歩く長期登山」のことをいう。
 持ち込む食料は調味料を少々の米だけ ライトや時計、テントも燃料も持ち込まない 渓の水を飲み、泳いでいる岩魚を捕まえる 生えている山菜を採って、焚き火のそばで眠る  上記はルールではなく、説明のためのものであり、 ひらたく言えば、サバイバル登山とは「自分の力で山に登る」ことを突き詰めた登山である。
植物採取が禁止されている保護地区でギョウジャニンニクを採ろうとしたした場面からの抜粋。 人間ではなく一生物として入山しているため、人間のルールに納得がいかない。
 もし自分で食料を調達してはいけないなら、やっぱり私は人間をやめるしかない。サルやカモシカは山のものを食べてもいいのに、おなじ生物の私は人間だからという理由で自分が食べるものを自分で調達することができない。
 生き残る努力をする  すべての生物は生き残る努力をする許可を環境から与えられているようにみえる
 環境とは自然環境だけなく、自分の体や頭、命も含まれるのだろう。
要は文明に与えられた力を使うのか、持って生まれた力を使うのかという話である。
 正直なところ、岩魚を殺すことに私は罪の意識を感じていない。私は私の生を精一杯生きるだけだ。それ以外にこの世に敬意を表す方法はない。
 そして生き残るための行為であれば、罪の意識を感じる必要はない。
それは環境に与えられた権利であるのだから。
 生物は自分勝手に行動する。生物の欲をコントロールするのは本来、環境というプレッシャーだ。これが自然の法則だと思う。自ら自然の中に入ってく登山者も身勝手でいい。だがそこには「登山者が一生物であるならば」という制約がつく。生まれたままの姿で振る舞うとき、登山者には自由が許される。生まれたままの姿だからこそ自由ともいえる。
 フェアプレーは忘れない。ズルはしない。
たしかに、上記のような制約(登山者が一生物であるならば)の中で自然に入った場合、必要以上の殺生をすることはないだろうなと思った。
生命体としてまっとうでありたい 本全体を通して死生観に共感できた。
 生命体としてまっとうでありたい。そのためにできることはただひとつ。私は私の生を精一杯生きること、それだけだ。
 僕も生きることは、手段ではなく(根源的な)目的だと思っている。
ただ彼のほうが命を懸けた生活をしているため、言葉に重みがある。
 現代人の平均的な死生観には、本来、人が受け入れるべき自然のリスクと命のありようを受け入れる覚悟が欠けている。命は生と死でできていて、生きることには常に死のリスクがともない、いつか必ず終わりがくる。
 現代人の平均的な死生観についても言及している。
山へ行く 僕も時々、山へ行く。日帰り登山。
来週末は千頭星山と甘利山へ行く予定。
生き残るぞ。(小並感)
目次紹介  登山からサバイバルへ サバイバル実践 サバイバルの方法論 サバイバル思想  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>筋トレが最強のソリューションである</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0210_kintore/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2017 10:51:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0210_kintore/</guid>
      <description> 昨年タバコをやめた僕は、今年から少し真面目に筋トレと向き合っている。 今は減量期なので体脂肪を落とすことに集中していて、1月は2.4kgほど体脂肪を落とすことに成功した。
そして最近、筋トレが最強のソリューションである マッチョ社長が教える究極の悩み解決法を読んだ。
ツイートをまとめたような簡単で読みやすい本だったが、僕はマッチョが好きになった。
この本はトレーニング本の域を超えている。マッチョの語る自己啓発だ。 松下幸之助の「道をひらく」をマッチョの言葉に訳したって感じだった。 マッチョのテンポを伝えるために以下に一部抜粋する。
 仕事もプライベートもダメで八方塞がり。死にてえって思ったら３か月だけ筋トレしてみてくれ。テストステロンという支配欲を司るホルモンが分泌されてネガティブな気持ちを打ち消してくれる。それに加えて筋肉がつき良い身体になれば気分は最高だ。見た目が良くなれば気分も良くなる。非常に単純な事だ。
 辛い時は筋トレ。
 心を清く保つには人に親切にする事。心を強く保つには筋トレ。親切と筋トレは心を浄化する。ボランティア活動しろとか団体に所属しろとかは言わない。自分の視界に入った困ってる人に手を差し伸べてやればいい。偽善がどうとか深く考え過ぎるな。相手もハッピー自分もハッピーぐらいの考えでちょうどよい。
 筋トレして人に優しくなる。
 誰も見てない時にどれだけ自分で自分を追い込めるか。この一点だよ。切磋琢磨できる相手がいないだとかモチベーションが保てない事を環境のせいにしてる時点でダメだ。自分の手綱を他人に握らせるなんておかしいだろ？自分の伸び代は自分で決めて覚悟を決めて何でもやり切れ。「敵は己の中にあり」だ。
 筋トレの本質。
 ダイエットの最大の敵である停滞期の打破として最も効果的なのが高タンパクな食生活と筋トレの組み合わせです。困ったらとりあえず筋トレしてプロテイン飲んでおけばいいのです。筋トレとプロテインでこの世の99％の問題は解決します。本当です。
 筋トレで問題解決。
 ケガも病気もなくジムで筋トレできる時は感謝しかない。「怠い／疲れたから今日はジム行かない」とか言ってる場合じゃねえ。筋トレできる事に対する感謝が足りん。感謝があるとないとでは集中度も満足度もまるで違う。感謝があれば自然と丁寧かつ熱心に取り組むようになる。筋トレに限らず感謝大事。
 筋トレに感謝の大切さを学ぶ。
 挑戦なしに人間は成長しない。日々挑戦して自分の限界を探れ。自分の限界の大幅に上だと潰れる、少し下だと成長はない。自分の限界のほんの少し上を日々突破する。これが安定した成長への鍵だ。厚い胸板がほしいからといっていきなりベンチプレス２００㎏やればいい訳じゃない。人生も筋トレと同じ。
 成長のカギは筋トレの中に。
 何か物足りないと感じているそこの君！断言しよう。足りていないのは筋肉だ。筋肉を手に入れる過程で自信、健康、知識、仲間、成功、根性、品格、社交性、彼女っぽいもの(ダンベル)、自制心、タフなメンタル、趣味、親友っぽいもの(バーベル)、すべてが手に入る。探せ！この世のすべてをジムに置いてきた！
 この世のすべてをジムに置いてきた。
マッチョのことを好きになれるような一冊だった。 筋トレや糖質制限が続くと、時には辛くなって投げ出したくなることもあるだろう。 そういう時は、もう一度この本と手にとって盲目的にマッチョ社長を信じたい。こんなマッチョになりたい。
目次紹介  メンタルがボロボロになった人へ 何度ダイエットしても痩せないあなたへ いつも自分に負けてしまうあなたへ どうしても仕事で成功したいあなたへ 異性との接し方が分からないあなたへ そろそろ筋トレしたくなってきたあなた  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人と企業が信頼で結ばれる新しい雇用 - ALLIANCE</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0114_alliance/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jan 2017 18:31:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0114_alliance/</guid>
      <description>昨年はスタートアップやマーケティング周りの本を一通り読み、今年は技術系か、もしくはあまり仕事には関係ないものを読みたいと思いながら昨年の積み残しを消化中。 ということで、ALLIANCE ― 人と企業が信頼で結ばれる新しい雇用を読みました。
 「人と企業が信頼で結ばれる新しい雇用」という副題の通り、終身雇用の時代が終わった今こそ求められている、 新しい雇用を提唱する。そんな本だった。
著者のリード・ホフマンといえばPaypal出身でLinkedinの共同創業者という印象程度。 Linkedinに対しては、MSの買収には大きく驚かされたし、海外でかなり流行っているらしいとは聞いていたものの、 1ユーザーとしてそれほど使っているわけではない。久しぶりに開いてもプロダクトが改善されているようなこともなく、 使っていないのに通知が多くて困るといった感じだった。
だからリード・ホフマンが雇用の未来について、これだけのビジョンを描いていると知って少し驚いた。 と同時に、あくまで「Linkedin」というプロダクトは、ビジョンを実現するためのツールだったのかもしれないと思った。
そしてリード・ホフマンが描くこの新しい雇用を「アライアンス」とこの本では呼んでいる。 会社も個人を定年まで雇うつもりはなく、個人も一生同じ会社に勤めるつもりはない。 そんな時代に雇用を「取引」ではなく「関係」と捉え直し、雇用が終わっても会社と個人の間に築くべき、フラットで信頼に基づいた「パートナーシップ」の関係 と、その築き方を提案するのが本書だ。
度々、「コミットメント期間」という言葉が登場する。 これは「ミッションを期限内に成し遂げることに専念し、そこに個人の信用をかけている」という考え方であり、 Linkedinでも実際に取り入れられているらしい。OKRに似ている部分もあると思う。
会社の利害と社員の利害の間で整合性の取れたコミットメント目標を設定する。 整合性の取れたものを設定するためには、会社は核となるミッションと価値観を打ち立て、社内広める。 そして社員は大切にしている価値観とありたい姿を伝える。
コミットメント期間が終了すれば、再び新しいコミットメント目標を設定する場合もあるし、転職を選ぶ社員もいる。 転職後もその社員と会社は良好な関係を維持できるよう、引き継ぎなども含めて移行期間を用意する。 転職後も続く関係のために、会社は「卒業生」ネットワークを作ることを本書では進めている。
会社が卒業生ネットワークに投資すべき理由としては、
 優れた人材の獲得に役立つ 有力な情報が得られる 顧客を紹介してくれる 卒業生はブランド・アンバサダーである  などだった。
社員としての目線で言えば、僕は既に3社目。どの会社も好きだったから懐かしく思うこともあるし、働いていた頃にもっとこの人と親しくなっておけばよかったと思うこともある。 そして今後もいくつかの会社で働くだろうと考えると、このような働き方には強く共感できるものがあった。
 目次紹介 １. ネットワーク時代の新しい雇用: 職場に信頼と忠誠を取り戻す「アライアンス」とは
２. コミットメント期間を設定しよう: アライアンスは仕事の内容と期間を定める
３. コミット期間で大切なもの: 社員と会社の目標および価値観をそろえる
４. 変革型コミットメント期間を導入する: うまく活用する四つのステップ
５. 社員にネットワーク情報収集力を求める: 社員を通して世界を自社内に取り込む
６. ネットワーク情報収集力を育てるには: 社員の人脈を伸ばすコツと戦術
７. 会社は「卒業生」ネットワークをつくろう: 生涯続く個人と会社のアライアンス関係
８. 「卒業生」ネットワークを活かすには: 効果的に導入するためのコツとテクニック</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inspired: 顧客の心を捉える製品の創り方</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0105_inspired/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2017 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0105_inspired/</guid>
      <description>Inspired: 顧客の心を捉える製品の創り方を読みました。
第1部: ソフトウェア製品の開発に関わる人たち  第1章: 製品開発のカギを握る担当者とその役割 第2章: プロダクトマネジメントとプロダクトマーケティング 第3章: プロダクトマネジメントとプロジェクトマネジメント 第4章: プロダクトマネジメントとデザイン(設計) 第5章: プロダクトマネジメントとエンジニアリング(実装) 第6章: プロダクトマネージャーの条件 第7章: プロダクトマネージャーを管理する 第8章: パットン将軍の教え(プロダクトマネージャーへのアドバイス) 第9章: プロダクトマネージャーを支えるブレインたち 第10章: 上から降ってくるものをうまくさばく  第2部: ソフトウェアを開発するプロセス  第11章: 製品市場製の評価 第12章: 製品を見つけ出す 第13章: 製品理念 第14章: 製品委員会 第15章: ユーザーモニター制度 第16章: 市場調査 第17章: プロダクトマネジメントのためのペルソナ 第18章: 製品仕様はどうあるべきかを考える 第19章: 設計と実装 第20章: 必要最小限まで削ぎ落とされた製品2 第21章: 製品仕様の検証 第22章: 製品プロトタイプの検証 第23章: 現在の製品を改善する 第24章: ユーザーにやさしい緩やかなバージョン移行 第25章: 迅速な対応 第26章: アジャイル手法を使いこなす 第27章: ウォーターフォールプロセスを使いこなす 第28章: ベンチャー企業のプロダクトマネジメント 第29章: 大きい会社でもイノベーションは不可能ではない 第30章: 大きい会社で賢く立ち回るには 3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>〈インターネット〉の次に来るもの</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0104_internet/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2017/0104_internet/</guid>
      <description>〈インターネット〉の次に来るもの　未来を決める１２の法則を読みました。
  BECOMING COGNIFYING FLOWING SCREENING ACCESSING SHARING FILTERING REMIXING INTERACTING TRACKING QUESTIONING BEGINNING   まず本書は決して、インターネットの終わりなどについて書かれたようなものではない。 そうではなく変化し続けるテクノロジーを前にした時、「不可避」的に向かう未来について考察する。
未来というよりも既に「現在」になりつつあるようなことが多いようにも感じたが、 途中「未来はすでにここにある。まだ均等に分配されていないだけだ。」と書かれてあるように、まあそうなんだろう。
個人的にはそこまで刺さらなかったけれど、 テクノロジー業界ではないけれど興味を持っているみたいな人にはオススメしたいかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>起業のファイナンス</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0817_finance/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2016 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0817_finance/</guid>
      <description>起業のファイナンス 増補改訂版 ベンチャーにとって一番大切なこと を読みました。
  序章 ■ なぜ今「ベンチャー」なのか？ 第1章 ■ ベンチャーファイナンスの全体像 第2章 ■ 会社の始め方 第3章 ■ 事業計画の作り方 第4章 ■ 企業価値とは何か？ 第5章 ■ ストックオプションを有効に活用する 第6章 ■ 資本政策の作り方 第7章 ■ 投資契約と投資家との交渉 第8章 ■ 優先株式のすすめ 第9章 ■ ベンチャーのコーポレートガバナンス   投資サイドからベンチャーについて描いた一冊。 経営者の自伝を読むのもいいが、本書のように投資家視点書かれた本を読んでみるのも面白い。 楽しく読みながらファイナンスについて幅広く知識を得られる一冊。
ベンチャーやスタートアップの立ち上げがどのようにして行われているかというのは、 やはり経営に関わってみないと理解できない部分が多い。 「起業のイメージを持ってもらうこと」を目的として書かれた本書は起業経験のない 僕にとっていくつか不透明だった部分の疑問に答えてくれた。
また、ルール地味た話ばかりではなく、 「例外を無視してあえてシンプルに言えば、ベンチャーはお金を借りるべきではありません。」 といった具合に投資家としての意見をはっきりと述べてくれている。
その上で、銀行からの借入金には「期限の利益喪失」という条項が付いているので、元利の支払いができなければ基本的には全額を即時返済しなければならないことや、収入や不安定な状況で毎月の返済は非常にきついこと。個人保証の危なさなど、わかりやすく解説してくれている。
 以下に勉強になったことを簡単にまとめる。
ベンチャーで投資されるリターンは、基本的にはキャピタルゲインである。金融を考える際の最重要事項は「どうやってお金を取り戻すか」ということ。ベンチャー投資の場合はこれが「EXIT」と呼ばれている。EXITによってキャピタルゲインを得る方法は、上場orM&amp;amp;Aと考えておいていい。(第三は株式の売却)
2013年度のVCが日本で投資する額は718億円に対し、米国で約425億ドル。 この数字を聞くと日本はベンチャーに投資される資金が少ないと感じてしまうが、 イケてる起業には十分な資金は集まる。どちらかと言えば投資したく成るようなイケてる企業が足りていないと考えるべき。
個人でやってきた事業を法人化し増資を受けるのであれば、その半年ぐらい前に会社にしておいたほうが余裕のあるスケジュールを組める。そもそも株式というのは「会社の権利を小分けしたもの」であるから、株式で資金調達をするということは、会社を小口化して販売するのと同じこと。 これまでやってきた事業を法人化する場合は、創業者個人から法人への事業譲渡または現物出資といった取引を行う。上場を目指すとなるとシードでもVCから数億円の評価はしてもらいたい。創業時に数十万しかかけていない事業であれば事前に法人化してVCに当たる前にプロトタイプなどを作るようにする。(つまり、自身への事業譲渡とVC評価時で事業が成長していることが明確な状態を作りたい)
エンジェル投資家で注意点を上げるならば、本来創業者とその投資家が同じ普通株式で同時に出資するとしたら、同業者と出資者の株価は同じでないとおかしい。場合によっては持ち株比率がおかしくなる。生まれた瞬間に資本政策で失敗しているということが起こりうる。事業では失敗をしてもいいが、資本政策で失敗すると取り返しがつかない。
VCから出資を受けるには事業計画を用意する必要があるが、未だ誰もやったことのないことに取り組むベンチャーが計画通りにことが進むはずがない。ここで重要と成るのが「状況に合わせて臨機応変に対応する能力」。ざっくりいえば、
 EXECUTIVE SUMMARY 会社の概要 外部環境 数値計画 検討している資金調達の概要や資本政策  などがオーソドックス。
企業価値について。 企業価値によって株価が決まるため、ベンチャーにとって企業価値は重要。 株式とは起業の経済的価値やコントロール権(議決権)を小口化したもの。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>起業家はどこで選択を誤るのか</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/1006_kigyouka/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/1006_kigyouka/</guid>
      <description>スマホをAndroidに変えてから読書の量が大幅に減ったためか、ブログの更新が一ヶ月ぶりになってしまった。
iPhoneではVoiceOverの読み上げ機能を使って基本耳で聞きながら読書している。AndroidにもTalkBackという読み上げ機能はあるのだが、 どうやら肌に合わなかったらしい。iPhone7を購入したので最近は読書量が再び増えてきた。
 起業家はどこで選択を誤るのか――スタートアップが必ず陥る9つのジレンマ◯ 第Ⅰ部 創業前夜
第１章 イントロダクション
第２章 キャリアのジレンマ
◯ 第Ⅱ部 創業チームのジレンマ
第３章 ソロかチームかのジレンマ
第４章 人間関係のジレンマ
第５章 役割のジレンマ
第６章 報酬のジレンマ
第７章 ３Rシステム
◯ 第Ⅲ部 創業チームを超えて
第８章 雇用のジレンマ
第９章 投資家のジレンマ
第１０章 ファウンダーCEO交代のジレンマ
◯ 第Ⅳ部 総論
第１１章 富かコントロールかのジレンマ
 ハーバード・ビジネススクール教授のノーム・ワッサーマンが10年分の研究をまとめたという本作。 調査データを元に、企業における様々なジレンマに対してどのようなアプローチをとるべきかを示唆している。
Amazonや他ブログでは比較的高い評価を得ていたが、個人的には現実が伴っていないように感じてあまり面白く感じなかった。 Kindleで「私の調査データ」と検索をかけると43件マッチする。けれども彼の言う調査データが何なのかよく分からない。 あと基本的に冗長で同じことを何回も書いているので1/3の量にまとめてくれれば&amp;hellip;。笑
ただ自分も起業家ではないのであまりこういった本を批判するのもどうかと思うので、自分なりに感じた部分について書きたい。
本書のなかでもいくつかのジレンマについて触れられているが、そのほとんどは「人」がいるから生まれるものだ。 起業をしてEXITを目指すとなると、本当にさまざまな人が関わってくる。さまざまな想いを持った、さまざまな立場の人々。 そういう人たちがさまざまな量の時間なり金なりを一つの会社に投資するわけだから、そりゃしがらみも生まれる。
そうしたしがらみ、そのための意思決定の場面は幾度とあるのだろうが、やはり最初が肝心なのだろう。 最初の仲間。彼の役割、エクイティの分配。最後まで一緒に走りきりたいのであれば、高い比率で分配してもいいかもしれないし、場合によっては優先株やSOを使えばコントロールを渡さずに富による報酬を用意することもできる。後に続く仲間は最初の人と少なからず比較することになるので、最初は間違えてはいけない。
投資家選びも最初が肝心というのはきっと同じ。自分に足りていないリソースを見極めて、お金が必要なだけでコントロールは渡したくないとか、もしくは経験豊富な人にアドバイスも貰いたいのかとか、お互い納得できる人と出会えればいいと思う。(きっとそれが難しくて多くの人に会うんだろうな)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】不格好経営</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0816_nanba/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2016 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0816_nanba/</guid>
      <description>不格好経営―チームDeNAの挑戦を読みました。
  第1章 立ち上げ 第2章 生い立ち 第3章 金策 第4章 モバイルシフト 第5章 ソーシャルゲーム 第6章 退任 第7章 人と組織 第8章 これから   DeNA創業者の南場社長の著書。
本書は一字一句南場社長自身によって綴られている。 多少日記調の部分もあるが、やはり本人が書いているとリアリティがある。
新卒説明会でDeNAの話を聞きに行った時、少しだけ南場社長に質問させてもらったことがある。 何を聞いたか今では忘れてしまったが、すごくエネルギッシュな人だと思った。
そんな南場社長がDeNAの社長退任をすると聞いた時はとても驚いた。 本書の中に夫がガン宣告をされた時の考えが記されているので引用する。
 子どもに恵まれなかったふたちは、あまり家庭らしさのない夫婦で、 互いに仕事を最優先にそれぞれ勝手にやってきた。ふたりとも深夜遅くに帰宅するやいなや爆睡するというパターンが多く、生存確認はするが話をする時間はない。マッキンゼーの同窓会で久しぶり！と挨拶をすることもあった。掃除もしない、漁師もしない、仕事ばかりする妻を、面白がって放っておいてくれた。
今を起点にベストを尽くす。10年以上経営者をやり、そういう訓練だけはしてきたはずだ。過去を悔いても仕方がない。これからだ。告知されてからずっと暗い不安の淵に行ってしまったような夫の目を思い出す。今行くから。助けに行くから。これまでの人生は全部この時のためにあったんじゃないだろうか。そんなふうに思った。
 現在は復帰しているのでこれからも頑張ってほしい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】営業の「聴く技術」 SPIN</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0803_spin/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2016 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0803_spin/</guid>
      <description>営業の「聴く技術」 新版―SPIN「4つの質問」「3つの説明」を読みました。
 Cp1. 営業を成功へと導く質問技法
Cp2. ホンモノの営業スキルとは&amp;hellip;
Cp3. クロージング神話の崩壊とSPINの誕生
Cp4. 顧客の心理をハートフルに動かす「4つの質問」
Cp5. 「3つの説明」商談成功のクライマックス
Cp6. 変革・改革・激動の世紀を生き抜くスキル
Cp7. サクセス企業のリポート 4社の事例
 非常に文章力に欠けた本だったので感想を簡略に記す。
SPINの真髄は&amp;rdquo;しゃべるな、しゃべらせろ&amp;rdquo;。
従来「営業はしゃべるもの」を前提に本書はSPINについて解説している。
オールドスタイルのセールス技法として、
 推定承諾法: 買い手が買う気前提に、詰めていく(「いつ届けましょうか？」など) 二者択一法: 「AとB、どちらにしますか？」 立見席法: 「すごい人気。今日ならまだ買えますよ。」不動産などで使われる。 導入時期強調法: 「システム開発に4ヶ月はかかるから、早めに決断しないと」  などは、顧客の気持ちに立てていない。
そこでSPIN。 SPINは「2つのニーズ、4つの質問、3つの説明」によって構成される。
 潜在ニーズ 顕在ニーズ
 状況質問(SituationQ)
 問題質問(ProblemQ)
 示唆質問(ImplicationQ)
 解決質問(Need-PayoffQ)
 特徴(Features)
 利点(Advantages)
 利益(Benefits)
  2008年に書かれたという割には目新しいことが何も書かれていなかった。
けれども著者が1940年生まれということだったので、仕方ないかなあとも思った。
昔はそうだったのかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】社長失格</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0802_syacho_shikkaku/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0802_syacho_shikkaku/</guid>
      <description>社長失格を読みました。
 うまくまとまっている本ではないが、ハイパーネットの板倉社長の半生がかなり赤裸々に書かれている。「ここまで書いて平気なのだろうか？」と思うぐらい登場人物の名前や取引会社などのことが書かれているので、ある意味他の本では決して読めないことが書いてあるし、一読の価値がある一冊だ。
会社が成長し、衰退し倒産していくまで。 その間で関わってくる人たち、そしてその態度の変化がしっかりと描かれていた。
また、事業を急成長させていくうえで出資なり融資なりの協力はとても大きい。 大きいからこそしっかりと知り、適切な関係を築いていかなくてはならない。
その上で、人が最大の資産だということを忘れない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】イノベーションへの解</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0701_innovation/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 13:38:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0701_innovation/</guid>
      <description>イノベーションへの解 利益ある成長に向けて (Harvard business school press)を読みました。
  第一章 成長という至上命令 第二章 最強の競合企業を打ち負かす方法 第三章 顧客が求める製品とは 第四章 自社製品にとって最高の顧客とは 第五章 事業範囲を適切に定める 第六章 コモディティ化をいかにして回避するか 第七章 破壊的成長能力を持つ組織とは 第八章 戦略策定プロセスのマネジメント 第九章 良い金もあれば悪い金もある 第十章 新成長の創出における上級役員の役割 終章 バトンタッチ   前作の「イノベーションのジレンマ」が超良書だとすると、こちらの本は良書といった印象。
というか、対象とする企業が大きくなりすぎて少し遠く感じてしまったかもしれない。
第一章 成長という至上命令 本書のテーマはビジネスにおける新たな成長を生み出す方法である。どんな企業も成長という至上命令からは免れない。 投資家は「企業の予測成長率を株式の現在価値に織り込む」という性向を持つ。そのため、株価を動かすのは成長の方向性ではなく、予想外の変化である。株価を引き上げるためには市場予測を上回る早さで成長する必要があり、これは株主価値の増大に気を配る経営者にとっては重圧となる。
第二章 最強の競合企業を打ち負かす方法 どうすれば最強の競合企業を打ち負かすことができるのか。
前作でもイノベーションの状況を、持続的イノベーションと破壊的イノベーションに区別した。 持続的イノベーションにおいては既存企業がほぼ必ず勝つため、新興企業が実績のある競合を打ち負かすための最良の手段は、破壊的戦略をとること。
また、上図のように第三次元に新しいバリューネットワークを生み出す破壊を新市場型破壊、本来のバリューネットワークのローエンドにいる顧客を攻略する破壊をローエンド型破壊と呼ぶ。
破壊とは理論であり、競争の帰結が状況に応じてどのように変化するかを、高い精度で予測できる、因果関係を示す概念モデル。
(章末にある各企業や製品の破壊的戦略の概要がすごくいい。)
第三章 顧客が求める製品とは 破壊的戦略を実行するためにどのような製品を開発すべきか。ターゲットとすべき市場は？
あらゆる企業が製品の企画や開発に取り組むが、総計すると資金の3/4が商業的に成り立たない製品を生み出す結果に終わっている。市場細分化のプロセスには状況に即した市場分野の定義が欠かせない。
以下引用。
 本書ではまず、一般的なアプローチとは若干異なる、市場細分化の考え方について説明する。顧客が特定の「用事」を片付けるために製品を「雇う」、という考えに基づくこの手法を用いれば、顧客が現実に生活を送る様子を正確に映し出すような形で、市場の細分化をすることができる。
 持続的向上を進める間も特定の用事に結びついたままでいること、そして顧客を雇うべき製品に誘導する目的ブランドを構築することが、破壊的製品を成長軌跡上に留める唯一の方法。(マーケティングを考えると、データが入手可能な区分によって市場を細分化してしまいがちだが、そのために真のニーズを見失ってはいけない。顧客が片付けようとしている用事を考えよう。)
第四章 自社製品にとって最高の顧客とは 最も発展性のある基盤となるのはどのような顧客か。
破壊的イノベーションにとって理想的な顧客や用途市場を探すためのテンプレートを下記に引用する。
１．標的顧客はある用事を片付けようとしているが、金やスキルをもたないため、解決策を手に入れられずにいる。
２．このような顧客は、破壊的製品をまったく何も持たない状態と比較する。そのため、本来のバリューネットワークのなかで、高いスキルを持つ人々に高い価格で販売されている製品ほど性能が良くなくても、喜んで購入する。こうした新市場顧客を喜ばせるための性能ハードルは、かなり低い。
３．破壊を実現する技術の中には、非常に高度なものもある。だが、破壊者はその技術を利用して、誰でも購入し利用できる、シンプルで便利な製品をつくる。製品が新たな成長を生み出すのは、「誰でも使える」からこそだ。金やスキルをそれほど持たない人々でも消費を始められるのだ。
４．破壊的イノベーションは、まったく新しいバリューネットワークを生み出す。新しい顧客は新しいチャネル経由で製品を購入し、それまでと違った場で利用することが多い。
あなたの会社にとって理想の顧客とは、あなたのバリューネットワークに属するすべての存在にとって魅力的で、彼らに力を合わせてこの機会を追求する意欲を与えるような顧客。理想顧客に的を絞るためにこのプロセスを注意深くマネジメントすれば、新成長ベンチャーは将来の成長のための確固たる基盤を手に入れられる。
第五章 事業範囲を適切に定める 製品の設計、生産、販売、流通。どれを社内で行い、どれを社外に任せるべきか。 一般的にはコアコンピタンス(中核的な能力)は社内に残し、コアコンピタンスに結びつかない業務は外部の専門業者に委託すべきだという。
製品の機能性と信頼性が顧客ニーズを満たすほど十分でない状況では、独自のアーキテクチャを持ち、統合されている企業が有利。 だが機能性と信頼性が十分以上になるとスピードとレスポンスが求められるようになり、その段階では特化型の専門企業、つまり 相互作用の方式がモジュール型のアーキテクチャと業界標準によって定義されている企業が優位に立つ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】自分のアタマで考えよう</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0710_chiki/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 11:57:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0710_chiki/</guid>
      <description>38冊目。 自分のアタマで考えようを読みました。
  はじめに
 序　章 「知っていること」と「考えること」はまったく別モノ
 第一章　最初に考えるべき「決めるプロセス」
 第二章 「なぜ？」と「だからなんなの？」と問うこと
 第三章　あらゆる可能性を検討しよう
 第四章　縦と横に比べてみよう
 第五章　判断基準はシンプルが一番
 第六章　レベルを揃えて考えよう
 第七章　情報ではなく「フィルター」が大事
 第八章　データはトコトン追い詰めよう
 第九章　グラフの使い方が「思考の生産性」を左右する
 終　章　知識は「思考の棚」に整理しよう
 おわりに   なかでも思考は知識に騙されるという話が面白かった。 自分の頭で考えているようでも、前から持ち合わせていた知識を引っ張りだしているだけの人がいると。 もちろんそれ自体が悪いことではないのだけれど、やはり「思考する」とそれは別ものだ。
また、何かを決めるためには「情報」だけではなく、「意思決定のプロセス」が必要。 さまざまな情報がある中で、その情報が重要かどうかは「今、求められている意思決定プロセスに必要かどうか」によって決まるべき。 そもそも考えるとは、あるインプットを元に結論を出したということ。それは仮の結論でもいいし、最初の段階では間違っているかも知れない。 それでもそれが考えるということ。
情報を見た時には「なぜ？」と「だからなんなの？」を考える。 考えるためにもっとも役に立つ分析手法は「比較すること」
 個人的には「マーケット感覚を身につけよう」のほうが面白かった。 けれども、こうやってブログを書いていることのひとつの理由に、 1冊の本からどれだけのことを学ぼう、学べるだろうということがある。
もともと自分の中に疑問に思っていたことで、 本にはたくさんの文字が書かれているけど、 それを一字一句全て覚えたらその本に書かれていることを理解したことになるのだろうか などと考えていたのだ。
それはもちろんできないのだけれど、 きっとできたとしても理解するというのはそういうことではない。 例えば友人にほんの内容を聞かれたときに自分の言葉で伝えられることが、 本の内容を理解したということなんじゃないだろうかということでブログに書いている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】机に向かってすぐに集中する技術</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0704_focus/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 18:05:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0704_focus/</guid>
      <description> 机に向かってすぐに集中する技術株式会社ミズノに勤め、サメ肌水着を開発した方の書いた本。
どちらかといえばデスクワークの人向けに書かれた集中力の本だけれど、 著者のバックグラウンドもあってかかなりスポーツ寄りな考え方で書かれている。
「モチベーション」に依存した集中の方法ではなく、 まずは行動を起こすというところから改善をする。
はっきり言ってめちゃめちゃよかった。
 目線を一点に集中させる 雨の音を集中力のカーテンにする 目線が泳がない訓練をする 椅子には浅く座る  集中カードの使い方  5, 3, 8の深呼吸を3回行う カードの中心にある点に焦点を合わせ、20病患見つめる ゆっくり目を閉じる 残像が消えたら、ゆっくりと目を開ける 「今からやるべきこと」を開始する  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】疲れない脳をつくる生活習慣</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0703_focus/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 18:05:34 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0703_focus/</guid>
      <description>疲れない脳をつくる生活習慣―働く人のためのマインドフルネス講座を読みました。
 第１章◆1日5分の瞑想が人生を変える
第２章◆時間管理の肝は睡眠にあり
第３章◆仕事のパフォーマンスを劇的に高める姿勢術
第４章◆血糖値を制する者は仕事を制す
第５章◆疲れない脳をつくるための1日の過ごし方
 瞑想、時間管理、姿勢、血糖値。
精神論みたいなのが展開されていなくてすごくいいと思った。
内容もすごく難しいことは書いていないので実践しやすい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】集中力</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0702_focus/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 18:05:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0702_focus/</guid>
      <description>集中力を読みました。
 1．集中力があれば道は開ける
2．集中力で身につけるセルフコントロール術
3．望むものを手に入れる方法
4．どんなビジネスでも成果を生み出す力
5．環境はあなたの思いどおり
6．意志を育てるトレーニング
7．無限の精神力を引き出すために
8．平静な精神状態が集中力の鍵
9．悪習感を断ち切る
10．ビジネスの達人になる
11．勇気のある人間
12．裕福になるということ
13．できるかできないかは、あなたしだい
14．エクササイズで身につける技術
15．忘れないための記憶力
16．集中力で願望を達成する
17．理念の育て方
18．メンタルパワーの力
19．集中力で伸ばす強い意志
20．最後にもう一度、集中力の大切さについて
 すごく昔に書かれた本らしく精神論が多いように感じた。
中身の割にはすごく分厚い。
集中力やタイムマネジメントに関する本というよりも、 自己啓発本といったほうがちかい。
だから目次を見てもらえばわかるけれども、 勇気の話とか精神力といった言葉が出てくる。
集中力を高めるために人間を磨くというか、 修行の本だ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】マーケット感覚を身につけよう</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0630_market_feeling/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 12:41:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0630_market_feeling/</guid>
      <description>マーケット感覚を身につけよう&amp;mdash;「これから何が売れるのか?」わかる人になる5つの方法を読みました。
 本書の目的は「マーケット感覚とは何かを説明し、なぜそれが大事なのかを理解していただき、マーケット感覚を身につけるための具体的な方法論をていじすること」と冒頭に書いてあり、その後の進め方も非常に分かりやすい良書だった。著者はChikirinの日記などでも有名なちきりん氏。
足元に金塊が落ちていたらどんな大人でも驚いてしまうだろうが、&amp;rdquo;金塊には価値がある&amp;rdquo;ことを知らない幼児が見つけても、それは単にキレイな石にしか過ぎない。このように自分の身の回りにある価値に気がつくことができない大人は多い。本書ではこの、「売れるものに気がつく能力」「価値を認識する能力」のことをマーケット感覚と呼ぶ。
  序 もうひとつの能力 １ 市場と価値とマーケット感覚 2 市場化する社会 3 マーケット感覚で変わる世の中の見え方 4 すべては「価値」から始まる 5 マーケット感覚を鍛える5つの方法 終 変わらなければ替えられる   マーケット感覚が何かを知るためには、そもそもマーケットとは何かということを知らなければならない。
不特定多数の買い手(需要者)と不特定多数の売り手(供給者)がお互いのニーズを満たしてくれる相手とマッチングされ、価値を交換する場所 をマーケット(市場)と呼んでいる。この条件を満たすのであれば貨幣の介在は必須ではなく、物々交換であっても市場と呼ぶことができる。就職活動も婚活もすべて市場である。
① 取引される価値
② 買い手=需要者
③ 売り手=供給者
④ 取引条件
市場は上記4つの要素によって成り立っており、
⑤ 買い手と売り手が取引する動機
⑥ それぞれの要素に起こりうる今後の変化
⑦ 市場の中で選ばれるための方法
動きを予測し市場を活用するためには上記のような点について考えていく必要がある。
 また今後の社会の変化を知るために社会の市場化がキーワードになる。 昔は就職も結婚も知人の紹介などを使ってマッチングされる相対取引がメインだった。 けれどもインターネットが現れ、「全学生が全企業を相手に就職活動を行う」ということが可能になった。 そしてこれが社会の市場化である、今後もこのようなことがさまざまな分野で起こる。
 市場には入れ子構造が存在する。例えば「消費市場」と「貯蓄市場」が存在する。 メーカーやサービス業は消費市場の中で競い合う。けれども上位レイヤーには保険や銀行といった貯蓄し譲渡の競争があり、 この競争が重要。(ちなみに自分は最近プルデンシャルの営業を受けているけれど、事前に保険の重要性を示すことや、そのあとは様々なプランを提示することで他社ではなく、プルデンシャルのプランの中から選ばせるようにするのも、入れ子の奥に入れていくような感覚だろう。)
 マーケット感覚を身につける方法
1. プライシング能力を身につける 日本で生活していると既に価格が付けられたものを購入する機械が多い。 けれども自分でいくらが妥当か、いくらまで出せるかを考える力は重要。 良くない例として、値段の高い刺し身を見てそっちのほうが多いと思うようではいけない。
2. インセンティブシステムを理解する 人がなにか特定の言動をとったとき、その背景にある要因や、その要因が言動につながるまでの仕組みである「インセンティブシステム」を理解しよう。 マーケットとは生身の人間が取引をする場所。人間の行動が何に動機づけられているか、そのことに対する洞察がなければマーケット感覚を身につけることはできない。(行動経済学？)
そしてこれを身につけるためには自分の欲に対して素直になること。生き方としても大切だと思う。
3. 市場に評価される方法を学ぶ 昔は企画はJASやJISなど、公的な組織や業界団体が定めるものであったが、現在はデファクトスタンダードが残る。
組織に選ばれる人間ではなく、市場に評価される人間を選ぼう。
4. 失敗と成功の関係を理解する 失敗してもいいからどんどん市場に出してどんどん学ぶこと</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ストレスフリーの整理術</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0619_gtd/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2016 20:53:15 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0619_gtd/</guid>
      <description>はじめてのGTD ストレスフリーの整理術を読みました。
 本書の内容について触れる前に、 まずは簡単にGTDをおさらいしたい。
  第1章 イントロダクション 第2章 GTD現象 第3章 すべてを機能させる 第4章 自己管理の基礎 第5章 状況のコントロール 収集 第6章 状況のコントロール 見極め 第7章 状況のコントロール 整理 第8章 状況のコントロール 見直し 第9章 状況のコントロール 取り組み/行動 第10章 状況のコントロール 人生と仕事に活用していく方法 第11章 将来への見通し 第12章 将来への見通し 次に取るべき行動 第13章 将来への見通し プロジェクト 第14章 将来への見通し 注意を向けるべき分野や責任を負っている分野 第15章 将来への見通し 目標とゴール 第16章 将来への見通し 構想 第17章 将来への見通し 目的/価値観 第18章 将来への見通し グレイシスガーデン再訪 第19章 GTDを総合で機に活用する 第20章 最後に   現在GTDは社会現象のように多くの人に利用されているが、 考案者であるデビットアレンはその要因を以下の3つのように考えている。
 誰にでも理解できる論理的なプロセスとして機能している 誰もが持っている日常的な道具を用いて、誰もが思い立ったときに気軽に導入できる GTDが解決しようとしている問題が世界的な規模で広がりつつある  解決しなければならない真の問題とは、意味が明らかになっていない物事が大量に押し寄せてきているというじょうきょうである。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】キャズム</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0617_chasm/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 13:04:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0617_chasm/</guid>
      <description>キャズムを読みました。
ジェフリー・ムーアが1991年に発表した本著は現在でもハイテクマーケティングのバイブルと言われている。 1962年にエベレット・ロジャーズ博士が提唱した「イノベータ理論」。そのベルカーブにキャズムが存在することを発見した。 なぜキャズムが存在するのか、どうやって乗り越えるのか、落ちた場合はどうするのか。それが書かれているのがこの本である。
  第一章 ハイテク・マーケティング 錯覚 第二章 ハイテク・マーケティング 悟り 第三章 Dデー 第四章 攻略地点の決定 第五章 部隊の集結 第六章 戦線の見定め 第七章 作戦の実行 終章 キャズムを越えて   序章で少し、マーケティングに対する誤解を持っていたことに気がつく。 今までマーケティングの業務は、マーケティングのできる人間のみがやるものだと思っていた。 本書の目的のひとつは、「キャズムを越える際のマーケティングにかかわる意思決定ロジックを明らかにすることである」と書いた後、以下のような文章が続く。
[引用] それが明確になれば、全社員がマーケティング・プロセスに参画できるようになる。人並み外れた才気よりも慎重さのほうが重要視されると言うのであれば、一人よりも多人数のほうがよい。マーケティングを企業の原動力とするのであれば(多くの企業がそうしようと考えている)、関係者全員がマーケティングの基本方針を知り得るような体制作りが望まれる。時折目にするケースだが、一部の限られた者だけがこのような情報を手にし得る体制にしてはならない。
■ 第一章 ハイテク・マーケティング 錯覚 テクノロジー・ライフサイクルとは、新たな製品が市場でどのように受け入れられていくかを理解するためのひとつのモデルである。
 イノベーター(革新者)(テクノロジー・マニア) アーリー・アダプター(先駆者)(ビジョナリー) アーリー・マジョリティ(現実的な購買者)(実利主義社) レイト・マジョリティ(追従者)(保守派) ラガード(無関心層)(懐疑派)  
有名な図。新製品が市場に投入されると、左のイノベーターから徐々にマジョリティ層へ広がっていく。
しかし、このベル・カーブの間にはキャズムと呼ばれる溝が存在する。それが下図である。
■ 第二章 ハイテク・マーケティング 悟り キャズムを乗り越えてメインストリーム市場のチャンスを逃さないためには最適なマーケティングを取らなければならない。
 今がテクノロジー・ライフサイクルのどの段階にあたるのか見極め、 その段階における顧客の購買心理をよく理解し、 その顧客層に合ったマーケティング戦術を展開すること  
本書におけるマーケティングの定義は「マーケットを作り出し、成長させ、維持し、外敵から守るための行動をとること」
また、マーケットは下記のように定義する。
 実存する製品やサービスに対して、 ニーズや欲求を抱えていて、 購買を決定する際に先行事例について知りたがる、 既存の、あるいは将来的に見込まれる顧客  
初期市場の構造 初期市場が形成されるためには3つの要素がかかせない。
 将来誰もが必要とするであろうアプリケーションを実現可能にする斬新なテクノロジー そのテクノロジーを評価して、それが現在市場に出回っているものよりも優れていることを検証するテクノロジー・マニア そのテクノロジーを使って現在の業務を飛躍的に進歩させようと考える、資金力のあるビジョナリー</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】バリュー・プロポジション・デザイン</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0607_value_proposition_design/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 20:49:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0607_value_proposition_design/</guid>
      <description>バリュー・プロポジション・デザイン 顧客が欲しがる製品やサービスを創るを読みました。
 いつ買ったのか分からなかったけれども、とりあえず読了。
「価値創造のパターン」を可視化することで利益の出るビジネスモデルをデザインする。
 Canvas Design Test Evolute  で構成される本書は、ビジネスモデルを描きそれをどのように実現に持っていくかを かわいいイラストとともに分かりやすく描いた本である。
流れが分かりやすいので、製品設計の工程がつかみやすい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】言ってはいけない</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0602_ittehaikenai/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 13:09:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0602_ittehaikenai/</guid>
      <description>言ってはいけない 残酷すぎる真実 (新潮新書)を読みました。
 Ⅰ　努力は遺伝に勝てないのか １：遺伝にまつわる語られざるタブー ２：「頭がよくなる」とはどういうことか――知能のタブー ３：知識社会で勝ち抜く人、最貧困層に堕ちる人 ４：進化がもたらす、残酷なレイプは防げるか
５：反社会的人間はどのように生まれるか
Ⅱ　あまりに残酷な「美貌格差」 ６：「見た目」で人生は決まる――容貌のタブー
７：あまりに残酷な「美貌格差」
８：男女平等が妨げる「女性の幸福」について
９：結婚相手選びとセックスにおける残酷な真実
10：女性はなぜエクスタシーで叫ぶのか？
Ⅲ　子育てや教育は子どもの成長に関係ない 11：わたしはどのように「わたし」になるのか
12：親子の語られざる真実
13：「遺伝子と環境」が引き起こす残酷な真実
 &amp;ldquo;ひとは幸福になるために生きているけれど、幸福になるようにデザインされているわけではない。&amp;rdquo; をキーワードに、進化論、遺伝学、脳科学といった観点から世間に溢れるキレイ事を解き明かす。
遺伝や宗教、貧困や差別など様々なテーマに触れている本書であったが、 なかでも面白かった遺伝子と環境の子どものパーソナリティへの影響について書きたい。
アメリカの在野の心理学者ジュディス・リッチ・ハリスの提唱する集団社会化論。これは、「親の行動は、子どもが大人になったときに持つ心理特性に何の影響もしない」というものである。
つまり、子どものパーソナリティは遺伝的な適性と友だちと関係との相互作用の中でつくられる、というものだ。
 ハリスの集団社会化論では、子どもは友だちとの関係のなかで自分の性格(キャラ)を決めていく。どんな集団でも必ずリーダーや道化役がいるが、2人のリーダーが共存することはない。キャラがかぶれば、どちらかが譲るしかない。このようにして、まったく同じ遺伝子を持っていても、集団内でのキャラが異なればちがう性格が生まれ、異なる人生を歩むことになるのだ。
 以下は集団とアイデンティティについて。
 ヒトは社会的な動物で、集団から排除されれば一人で生きていけないのだから、アイデンティティというのは集団(共同体)への帰属意識のことだ。&amp;rdquo;わたし&amp;rdquo;は「奴ら」に対する「俺たち」一部で、「敵」を生み出すのはひとがひとであるための条件とも言える。
ヒトのオスが遠い祖先から受け継いだ遺伝子プログラムは、世界を内(俺たち)と外(奴ら)に分け、仲間内同士の結束を高め、奴らを殺して縄張りを奪うことなのだ。
 となると、親のしつけや英才教育はどうなるのか、親の役割はなんだんだろうということになるのだけれど、このように書かれている。
 「親は無力だ」というのは間違いだ。なぜなら、親が与える環境(友だち関係)が子どもの人生に決定的な影響を及ぼすのだから。
有名学校に入れたとしても、そこでどのような友だち関係を選び、どのような役割を演じるかに親が介入することはできない。子どもは無意識のうちに、自分の遺伝的な特性を最大限に活かして目立とうとするだろうが、それはたぶん偶然に左右されるのだ。もちろんこれは「子育ては無意味だ」ということではない。人生とは、もともとそういうものなのだから。
 何故人生についてまとめられたのかは分からなかったけれども、子どもの人格形成において学校でのキャラが大きな影響を及ぼすことは感覚的に理解することができたし、であるならば親として環境を用意する努力をしたいということも納得できた。
 さまざまなテーマに触れていて楽しく読むことができた。
ここに書かれていることが正しいとか間違っているではなく、たしかに「こういったことを大きく発言すると叩かれてしまいそうだな」と感じさせるものがあって、なんというか世論というものの存在を強く感じた。
テーマに対して、世論と同じような考えを持つこともあれば、違った考えを持つこともある。
そういうこととどうやって折り合いつけていけばいいんだろうかとも思ったり。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】いのちの輝き</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0601_osteopathy/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 13:09:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0601_osteopathy/</guid>
      <description>27冊目。
いのちの輝き―フルフォード博士が語る自然治癒力を読みました。
 Amazonのレビューがよかったので購入したけれども久しぶりに外したと思った。
この本はオステオパシーについて書かれた本である。 オステオパシーが何かというとアメリカ人医師アンドリュー・テイラー・スティル博士が1874年に発表した自然医学。
触診や整体といった感覚に近いのだろうか、けれども単なる医療療法ではなく哲学としての意味合いを持っている。
 体全体をひとつのユニットとして考える 身体の機能と構造は一体のものであると考える 自然治癒力を鼓舞することを主眼とする  などである。
例えで言えば、突然内臓の調子が悪くなって、どこの医者でも解決することができなかったけれども、 実は十数年前に自転車で転んだ際にできた怪我が原因で体の動かし方に癖が生じてしまっていたみたいな。
それをオステオパシーによって発見し、オステオパシーによって治すみたいな。
それ自体はそれでいいんだけれども、エピソード的な語りが多く、 データに基づいた根拠がほとんどなかったのであまり深入りすることができなかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】イノベーションのジレンマ</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0524_innovation/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 13:09:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0524_innovation/</guid>
      <description>イノベーションのジレンマ―技術革新が巨大企業を滅ぼすとき (Harvard business school press)を読みました。
ハーバード教授のクレイトン・クリステンセンが自信が1997年に提唱した「イノベーションのジレンマ」という企業経営の理論について書いたもの。
目次 第一部 優良企業が失敗する理由  第一章 なぜ優良企業が失敗知るのか&amp;ndash;ハードディスク業界に見るその理由&amp;ndash; 第二章 バリュー・ネットワークとイノベーションへの刺激 第三章 掘削機業界における破壊的イノベーション 第四章 登れるが、降りられない  第二部 破壊的イノベーションへの対応  第五章 破壊的技術はそれを求める顧客を持つ組織に任せる 第六章 組織の規模を市場の規模に合わせる 第七章 新しい成長市場を見いだす 第八章 組織のできること、できないことを評価する方法 第九章 供給される性能、市場の需要、製品のライフサイクル 第十章 破壊的イノベーションのマネジメント&amp;ndash;事例研究&amp;ndash; 第十一章 イノベーションのジレンマ&amp;ndash;まとめ&amp;ndash;   本書にあるのは、業界をリードしていた企業がある種の市場や技術の変化に直面したとき、 図らずともその地位を守ることに失敗する話である。
とりあげる企業は&amp;rdquo;優良企業&amp;rdquo;であり、多くの弱点を抱えた企業ではなく、 多くの経営者が尊敬し、革新と実行力をもった企業がそれでもなお市場での優位性を失うことについてだ。
失敗の理論は3つの発見によって構築された。
1. 「持続的」技術と「破壊的」技術の間には先着邸に重要な違いがある
2. 技術の進歩のペースは市場の需要が変化するペースを上回る可能性がある。
3. 成功している企業の顧客構造と財務構造はある種の新規参入企業と比較して、その企業がどのような投資を魅力的と考えるかに重大な影響を与える
第一部ではディスクドライブや掘削機業界に起こったイノベーションを研究し、第二部では破壊的イノベーションに対してどのように対応していくかについて述べられている。
分析のッッか、最も重要な点は劣悪な経営が根本的原因ではないことが分かった。失敗したのは破壊的技術に直面した時だけである。つまり、破壊的イノベーションに直面した時に、優秀な経営者は判断を誤ってしまう。
破壊的技術に敗れた企業が目を向けなかった原則を引用する。
 資源の依存。優良企業の資源分配のパターンは、実質的に、顧客が支配している
 小規模な市場は、大企業の成長需要を解決しない。
 破壊的技術の最終的な用途は事前には分からない。
 組織の能力は、組織内で働く人材の能力とは関係ない。組織の能力は、そのプロセスと価値基準にある。現在の事業モデルの核となる能力を生み出すプロセスと価値基準が、実は破壊的技術に直面した時に、無能力の決定的要因になる。
 技術の供給は市場の需要と一致しないことがある。確立された市場では魅力の無い破壊的技術の得料が、新しい市場では大きな価値を生むことがある。  では成功した経営者はこの原則をどのように役立てたか。
 破壊的技術を開発し、商品化するプロジェクトを、それを必要とする顧客を持つ組織に組み込んだ。経営者が破壊的イノベーションを「適切な」顧客に結びつけると、顧客の需要により、イノベーションに必要な資源があつまる可能性が高くなる。
 破壊的技術を開発するプロジェクトを、小さな機会や小さな勝利にも前向きになれる小さな組織に任せた。
 破壊的技術の市場を探る過程で、失敗を早い段階にわずかな犠牲でとどめるよう計画を立てた。市場は、試行錯誤の繰り返しの中で形成されていくものであると知っていた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】隠れた人材価値 </title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0508_human/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0508_human/</guid>
      <description>隠れた人材価値 (Harvard Business School Press)を読んだ。
 How Google Works (ハウ・グーグル・ワークス) ―私たちの働き方とマネジメントを読んだ時に採用の大切さを改めて感じた。
 【読書】How Google Works · kotazi.com  
スマートクリエイティブやラーニングアニマルのように優秀で主体性を持って行動できる人間は素晴らしい。たった一人の人材が組織に大きな影響を与えることが可能な時代だからこそ、採用には真剣に取り組み決して妥協することなく最高の仲間を採用するといった考え方は個人的に好きだ。
けれども、実際に小さなベンチャー企業をやっていると採用は想像以上に難しい。採用以前に面接に来てもらうことでさえなかなかできない。 言い訳をするわけではなく、違った角度からの考え方も取り入れてみたいと想い、「隠れた人材価値」を読んだ。
この本は、「社員の内に秘めた価値をどうすれば引き出すことができるだろうか」という本だ。
 目次  第一章 人材VS組織 第二章 サウスウエスト航空 第三章 シスコシステムズ 第四章 メンズ・ウェアハウス 第五章 SASインスティテュート 第六章 PSSワールドメディカル 第七章 AES 第八章 ニュー・ユナイテッド・モーター・マニュファクチャリング・インク 第九章 サイプレス・セミコンダクター 第十章 すべての社員の持てる真価を存分に引き出す   2002年に出版された時代に、人材を大切にしながら優れた成果を挙げている8社を研究し、成功の秘密に迫る。 各企業は社員を大切にし、社員の意欲を掻き立てるためにさまざまな取組をしている。それは、 会社のミッションを明確にし、組織に浸透させるための仕組みだったり、一人一人に自分の正しいを思うアクションをとれるような仕組みだったり、あるいはストックオプションや福利厚生の充実であったり。
各々の企業の価値観や文化にあった施策を通して、社員が十分に力を発揮できる環境を作り、組織として大きな成果をあげる。
本書の内容は一文でまとめるならば、「人が一番の宝、企業は人なり」である。
「社員の内に秘められている真価をどれだけ引き出すことができるかによって、会社の運命が決まる」ということが書かれており、特に目新しいことは何も書かれていない。
当たり前のことだ。けれども、その当たり前のことをどれだけの企業が実践し、社員の持つ潜在的な力を十分に引き出しているかというとできていないように想像することができる。
企業の価値観が社員の能力を引き出すためのカギであることは事実だが、価値観だけ、言葉だけでは不十分である。 その価値観をどのように現実のものにしてていくかという意味で、企業のトップが価値観を信奉し、終始一貫実践していくことと、会社の価値観と、価値観を体現する経営慣行に一貫性を持たせることを挙げている。
成功の源泉となる整合性を持たすべき6つの経営慣行を紹介する。
強烈な個性の企業文化 価値観は、何が適切な姿勢・行動であるかを判定する規範の基礎であり、協力な社会的制御システムである。 そしてこの社会的制御システムこそが企業文化の本質となる。
適材の雇用 価値観や文化が明確になると、人材を選考するための効果的な手順が組み立てられる。 この手順によって適材を確保し、価値観を共有しない人間を排除する。
長い間、本当に会社に貢献するためには、その会社で居心地よくなくてはいけないという認識に立つ。 そういう企業において重要なのは、その人間が成長し、変化し、めまぐるしくかわるビジネスの努力目標に対応して成長することができる能力である。進んで学び、新しいことを試すこと、チームの一員たること、責任を担うことなども求められる。
社員への投資 企業文化と価値観に適合する社員を選考したら、社員中心の企業では、次に会社の将来にとって一人一人の社員がどれほど重要かを伝える明確なシグナルを社員に向けて発する。 社員に対して能力向上とキャリア開発のための継続的な投資をする。投資には、一人一人の社員がかけがえのない人材であり、会社は一人一人の社員と長期的な関係を維持していくというメッセージを込める。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】Yコンビネーター </title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0502_ycon/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0502_ycon/</guid>
      <description>24冊目。
Yコンビネーター シリコンバレー最強のスタートアップ養成スクールを読みました。
 Yコンビネータは、主にスターアップ投資を行うベンチャーキャピタルである。「ハッカーと画家」の著者としても有名なポール・グレアムを中心に運営されている。
Yコンビネータの特徴は2万ドル前後の少額出資を行う点だ。3ヶ月間収集的に指導して他のベンチャーキャピタルから投資を得られる状態まで育て上げる。 Yコンビネータが出資した後に有名企業になったものでは、Dropbox、Heroku、Airbnb、日本人起業家からは福山さんのAnyparkなどがある。
本著はそんなYコンビネーターに3ヶ月間密着したノンフィクションである。
  第1章 面接 第2章 YCパートナー 第3章 シリコンバレーに来い 第4章 女性起業家はなぜ少ない 第5章 クレージーだがまとも 第6章 アイディアに行き詰まる 第7章 新しいものを作り続けろ 第8章 エンジェル投資家 第9章 契約は必ず成立させろ 第10章 営業マン探しは難しい 第11章 プロトタイプ発表 第12章 ハッカソン 第13章 ピポットの決断 第14章 リスクと変曲点 第15章 共同創業者がすべて 第16章 残りあとわずか2週間 第17章 最終リハーサル 第18章 離陸準備完了 第19章 デモ・デー 第20章 最後の夕食会 第21章 ソフトウェアが世界を食う   「ゴールドラッシュではツルハシを売れ」
「きみたちがプロダクトの開発以外のことに気を散らすならそれは時間を無駄にしているのだ」
「ソフトウェア・スタートアップの世界では創業者はエンジニアとそれ以外に二分される。エンジニアとはコードを書く人間で、コードを書かない人間はそれ以外だ。」
「誰かが自分のためにスタートアップを作ってくれるとしたらどんなのがいいか自問してみる。」
「枠にとらわれず考え、自分の行動と結果に責任を持っていきること、そして自分の力で実社会を生き抜くこと」
「Yコンビネーターを始めたとき、ポール・グレアムはひとつだけルールを定めた。創業者がひとりだけのスタートアップには出資しない。」
「どうせ私は死ぬまでうまくいかない点を直し続けることになるんだろうが」
「まとめるとこういうことになる。まず、少々気後れがしても、どんどん人と会って友だちをたくさん作る。第二に、共同創業者をハグする。学期の仲間を愛する。第三に、エキスパートが自分に代わって問題を解決してくれるなど信じない。第四に、強いオーラを放てるようにしなければならない。」
面接で投資家に聞かれる質問  新しいユーザーがこのプロダクトを使ってみようと思う理由は？ 一番怖いと思うライバルは？ きみたちがチームとして集まった理由は？ ボスは誰？ これまでで一番自慢になるきみの業績は？ きみの今までの最大の失敗は？ 既存のプロダクトとの違いを正確に言うと？ プロダクトがどういう仕組なのか、もっと詳しく説明すると？ ユーザーが使うのをためらう理由は？ このプロダクトは次にどう発展させていきたい？ 新しいユーザーはどこから来る？ 6ヶ月後に直面しているであろう一番大きな問題は？ 今までほかの人がこれらをやらなかった理由は？ ユーザーからの希望で一番多いものは？ コンバージョン率は？   Yコンビネーターについて知ることができたので本当に読んでよかった一冊だった。 また、投資家は真剣だと、今ままで持っていたイメージと少し変わり感じるようになった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】孫子</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0501_koushi/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0501_koushi/</guid>
      <description>23冊目。
新訂 孫子 (岩波文庫)を読みました。
  計篇 - 序論。戦争を決断する以前に考慮すべき事柄について述べる。 作戦篇 - 戦争準備計画について述べる。 謀攻篇 - 実際の戦闘に拠らずして、勝利を収める方法について述べる。 形篇 - 攻撃と守備それぞれの態勢について述べる。 勢篇 - 上述の態勢から生じる軍勢の勢いについて述べる。 虚実篇 - 戦争においていかに主導性を発揮するかについて述べる。 軍争篇 - 敵軍の機先を如何に制するかについて述べる。 九変篇 - 戦局の変化に臨機応変に対応するための9つの手立てについて述べる。 行軍篇 - 軍を進める上での注意事項について述べる。 地形篇 - 地形によって戦術を変更することを説く。 九地篇 - 9種類の地勢について説明し、それに応じた戦術を説く。 火攻篇 - 火攻め戦術について述べる。 用間篇 - 「間」とは間諜を指す。すなわちスパイ。敵情偵察の重要性を説く。  (Wikipedia引用: 孫子 (書物))
孫子は上記の全十三篇によって構成されている。
孫子は中国春秋時代の思想家、孫武の作とされる兵法書であり、兵法書の中では最も著名なもののひとつである。
当時、孫子の成立以前は戦争の勝敗は天運に左右されるという考えが強かった中、孫武は戦争の記録を分析・研究し、勝敗は運ではなく人為的によることを知り、勝利を得るための指針の理論化を目指した。
原文、漢文、訳文の順番で書かれているので比較的気楽に読み進めることができた。
戦争をする前に考えるべき5つのこと
 道: 政治のあり方 天: 自然界のめぐり 地: 土地の情勢 将: 将軍の人材 法: 軍制  勝利を知るための5つの方法
 戦ってよいときと戦ってはいけないときをわきまえること 大軍と小勢とのそれぞれの用い方を知っていること 上下の人びとが心を合わせていること よく準備を整えて、油断している敵に当たること 将軍が有能で主君がそれに干渉しないこと   特別感名を受けることはなかったけれど、想像以上にかなり薄い本なので読んでみるのはいいかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】HARD THINGS</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0416_hard/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0416_hard/</guid>
      <description>22冊目。
HARD THINGSを読みました。
  第1章 妻のフェリシア、パートナーのマーク・アンドリーセンと出会う 第2章 生き残ってやる 第3章 直感を信じる 第4章 物事がうまくいかなくなるとき 第5章 人、製品、利益を大切にするーこの順番で 第6章 事業継続に必須な要素 第7章 やるべきことに全力で集中する 第8章 起業家のための第一法則ー困難な問題を解決する法則はない 第9章 わが人生の始まりの終わり   シリコンバレー最強のベンチャーキャピタルリストの一人、ベンホロウィッツの著書。 彼の起業家人生の困難についてありのままに書かれている。「答えがない難問と困難にきみはどう立ち向かうか」が本著のテーマである。
若いころは転職に失敗したり、二人目の子どもが自閉症を抱えていたりするなか、1999年にラウドクラウドを設立する。ベンホロウィッツは1966年生まれであるから、33歳の時だろう。2001年にIPOを行うものの、史上もっとも祝福されないIPOだったかもしれないと語っている。
「苦闘とは」という文章が面白かったので引用する。
苦闘とは、そもそもなぜ会社を始めたのだろうとおもうこと。苦闘とは、あなたはなぜ辞めないのかと聞かれ、その答えを自分もわからないこと。苦闘とは、社員があなたはウソをついていると思い、あなたも彼らがたぶん正しいと思うこと。
苦闘とは、料理の味がわからなくなること。苦闘とは、自分自身がCEOであるべきだと思えないこと。苦闘とは、自分の脳力を超えた状況だとわかっていながら、代わりが誰も居ないこと。苦闘とは、全員があなたをろくでなしだと思っているのに、誰もあなたをクビにしないこと。苦闘とは、自信喪失が自己権をに変わること。苦闘とは、苦しい話ばかり聞こえて、会話していても相手の声が聞こえないこと。苦闘とは、痛みが消えてほしいと思うとき。苦闘とは、不幸である。苦闘とは、気晴らしのために休暇を取って、前より落ち込んでしまうこと。苦闘とは、多くの人たちに囲まれていながら孤独なこと。苦闘とは無慈悲である。
苦闘とは、破られた約束と壊れかけた夢がいっぱいの地。苦闘とは冷汗である。苦闘とは、はらわたが煮えくり返りすぎて血を吐きそうになること。苦闘は失敗ではないが、失敗を起こさせる。特にあなたが弱っている時にはそうだ。弱っているときには必ず。
ほとんどの人は、そこまで強くない。
スティーブ・ジョブズからマーク・ザッカーバーグまで、どんな偉大な起業家も苦闘に取り組み、困難を乗り越えてきた。だからあなたはひとりではない。
しかし、ひとりでないからといって、あなたが成功するという意味ではない。うまく行かないかもしれない。だからこそ、苦闘なのだ。苦闘は、偉大さが生まれる場所である。
 そして苦闘についてこのようなことも書いている。
苦闘を愛せ。
今、私は日々起業家と接しているが、一番伝えたいのはこの教えだ。自分の独特の正確を愛せ。生い立ちを愛せ。直感を愛せ。成功の鍵はそこにしかない。 私は彼らに前途に待ち受ける困難さを伝えることはできるが、困難に直面したときに何をすべきかは、彼が自ら判断する以外にない。私にできるのは、それを見出すための手助けだけだ。私はCEOでいる間、一度も心の平和を得られなかったが、運が良ければ時にはそれも得られるだろう。
しかし、世界中の助言と後知恵を集めても困難な物事は困難なままだ。最後に私は、困難に立ち向かうすべての人々に「幸多かれ、夢の実現あれ」という言葉を贈りたい。
 苦闘の部分だけ引用したけれども、実践的な経営に関するアドバイスも書かれていてとてもためになる本だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】「正義」は決められるのか？</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0324_seigi/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0324_seigi/</guid>
      <description>21冊目。
「正義」は決められるのか?を読みました。
  トロッコ問題 功利主義 アナロジー  要点はこの3つ。
アナロジーの話が特に面白かった。 有名なトロッコ問題というのは、 トロッコが暴走していてこのままだと先にいる5人を轢き殺してしまう。
あなたはスイッチでトロッコの進行方向を切り替えることができるが、 そうすると、その先にいる1人の人間を轢き殺してしまう。
スイッチを切り替えるか？
これを多くの人間に質問するとスイッチを切り替えるという人は多数派になるらしい。
こういう考え方を功利主義といって、「最大多数の最大幸福」を基本原理とした論理思想。
そういう人たちに例えばこういう質問を返す。 死にそうな人が5人いるけれど、別の一人から血清を作れば助けることができる。そうするとその一人は死んでしまうのだけれど、 オペをするべきか。みたいな。
そうするとYesの数が大きく減るらしい。
なんでか。ということになるのだけれど、
こういう時にアナロジーという言葉が出てくる。
類推。
似ていれば分かりやすい説明になっていいんだけど、説得力だけを持ってしまって似ていないこともあるから それは気をつけないといけない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】Zero to One</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0323_zero_to_one/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0323_zero_to_one/</guid>
      <description>20冊目。
ゼロ・トゥ・ワン―君はゼロから何を生み出せるかを読みました。
 ペイパルマフィアの一人、ピーター・ティールの著書。
「我々は空飛ぶ自動車を欲したのに、代わりに手にしたのは百四十文字だ。」 とTwitterを揶揄しているのは有名。
ティールは今流行の「リーン・スタートアップ」とは真逆の考え方を示す。 リーン・スタートアップでは事業計画はあまりせずに、改善をすることを大事にしているが、 ティールはそうしたスタートアップは結局のところ成功しにくいと考える。
 1. 僕たちは未来を創ることができるか 2. 一九九九年のお祭り騒ぎ 3. 幸福な企業はみなそれぞれに違う 4. イデオロギーとしての競争 5. 終盤を制する 6. 人生は宝くじじゃない 7. カネの流れを追え 8. 隠れた真実 9. ティールの法則 10. マフィアの力学 11. それを作れば、みんあやってくる？ 12. 人間と機会 13. エネルギー20 14. 創業者のパラドックス  「２１世紀をこれまでより平和な繁栄の時代にしてくれる新たなテクノロジーを思い描き、それを創り出すことが、今の僕らに与えられた挑戦なのだ。」
という一文が心に残った。
進歩には2種類があるといい。水平進捗と垂直進捗と述べた。 水平的進捗とは1台のタイプライターから100台作ること、成功のコピーと言い、 垂直的進歩はタイプライターからワープロを生み出すことだと言った。
日本の多くのベンチャー企業やそこで働く人たちも、大きなことを述べているようで 水平進捗しか想像できていないということはあるなあと思ったし、 そういう部分を真っ向から否定するティールの視点の高さに少し痺れた。
他にも独占市場を築くことを進めていて、そのためにはどんなスタートアップも非常に小さな市場から始めるべきだといったり、 ニッチ市場を創造し支配したら、次は関連する少し大きな市場に徐々に拡大してゆくべきだと。
企業は創業者の想像以上の会社にはならないというけれど、 始める時に視点を高く持つのは大事だと感じた。
あと面白かったのは、 日本だとよく大企業かベンチャーか、とかで意識の高さとか派閥があったりするけど、ティールは
 あいまいな楽観主義者 あいまいな悲観主義者 明確な楽観主義者 明確な悲観主義者  に人の考えたを分類していて、あいまいな楽観主義者のことをかなりボロクソに言っていた。
現状に満足して大して何も考えていないのに、この先もよくなっていくんだろうとか考えているからみたい。
ひたすら視点の高い本だった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】考える練習をしよう</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0325_think_practice/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0325_think_practice/</guid>
      <description>22冊目。
考える練習をしよう (子どものためのライフ・スタイル)を読みました。
 目次  自己流で考えちゃダメだ
 問題にぶつかったらどうするか 頭にだって屈伸運動が必要だ  上記の3章をテーマに、かわいいイラストと簡単な思考クイズと共に、考え方について書かれている。 小学生でも楽しめそうな本。
各項は数分で読める程度の内容になっているけれど、 そこからある程度、基本的な考え方について感じ取ることができる。
小さい子供に、考え方のパターンや思考のプロセスについて教える時に参考になりそうな良書だった。
 自分のことならよく知っているってホント？ いつも見ているものをちゃんと見ること せまい見方ってどういうことだろう？ いいセンスを持たなくちゃね ぶらぶら歩くことも大事だ なんだか分かる？ むすびつかないものをむすびつけてみる 知ってるつもりで知らない人たち ものの見かたは1つきりじゃない 何が問題なのかはっきりさせること 思いつきだけじゃダメだ どんな考えも書き出してみること 理屈は1つってかぎらないんだ 最後から考えてみる 質問することはかっこいいんだ 心を自由に遊ばせよう べつの人になったつもりで考えてみよう  などなど。
こういうことはなんだか知っている感じがするし、 実際に本を開いて読んでみると特に目新しいことが書いてあるわけじゃない。
でも実際に自分が子どもにこういう話を教えられるかというとまた別で、 そういう気持ちで読んでみると「なるほど！」ということがたくさん書いてある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ノヤン先生のマーケティング学</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0310_marketing/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0310_marketing/</guid>
      <description>19冊目。
ノヤン先生のマーケティング学を読みました。
 20年以上もマーケティングの研究を続けてきたノヤン先生。
マーケティングの歴史からフレームワーク、実践的な話などを網羅。
マーケティングの基礎理論を学ぶうえで最高の一冊。
 目次  第1章 マーケティングを想像した巨匠たち 第2章 マーケティングのフレームワークとセオリー 第3章 顧客や製品、市場を評価するフレームワーク 第4章 マーケティングのチャネルとツール 第5章 マーケティングの組織とキャリア 第6章 マーケティングの学び方と新しい潮流   第1章 マーケティングを想像した巨匠たち マーケティングの巨匠 セオドア・レビット 1925年、ドイツ生まれ。
1960年に「マーケティング近視眼」を発表し、経営におけるマーケティングの重要性を説いた。
1983年の「After the Sales is Over」では、契約や八周書は顧客との長い関係の始まりであり、 その後の顧客とのリレーションが起業の明暗を分けるとして、&amp;rdquo;企業の最も大切な資産は顧客リレーションである&amp;rdquo;とも説いた。
1968年に出版された「マーケティング発想法」の中の&amp;rdquo;ドリルを買う人が欲しいのは「穴」である&amp;rdquo;という言葉も有名。顧客の解決したい課題を正しく理解して、ようやく本当に必要なドリルのスペックが見えてくる。
◯ フィリップ・コトラー 1931年、米国生まれ。
「企業の最も重要な業務は、新たな顧客を創造し、既存の顧客を維持することである」
「企業の資産は、顧客の存在を抜きにしたらほとんど価値がない」
「嘆かわしいことに、バランス良くマーケティングを学んだものでさえ、企業に入ると予算の大半を広告に使っている」
多くの本や言葉を残した偉大な存在。
その中でも最も偉大な功績が下記の3つ。
① マーケティングを体系化して編纂したこと
② STPというフレームワークを提唱したこと
③ ソーシャルマーケティングの分野を確立したこと
80歳を超えた今でも現役のマーケティング学者として研究に明け暮れる。
「マーケティングは他の部門に影響を与えて、顧客満足を実現するよう協力しなければならない。」
◯ マイケル・ポーター 1947年、米国生まれ。
経営戦略の代表的な学者。198-年に書いた「競争の戦略」はベストセラー。 その中で提唱したファイブフォースモデルは経営戦略の代表的なフレームワーク。
ファイブフォース論はポジショニング論とも呼ばれ、産業もしくは業界を俯瞰的に評価する具体的な方法。 セグメントを決めるにあたって、参入するべきかどうかだけでなく、参入した後に守れるかどうかをチェックする。
(ちなみに、無料化によって競合を駆逐する戦略は、ポーターの3つの基本戦略のひとつ、コストリーダーシップの発展系)
◯ ピーター・ドラッカー 1909年、オーストラリア生まれ。
マーケティングを志す人の必読書、1964年に「創造する経営者」を著書。
経営学の父とも、経営の神様とも呼ばれる。経営(マネジメント)を体系化し、学問分野へと確立した。
「事業の目的は顧客の創造である」
「顧客が事業であるのと同じように、知識が事業である」
「事業とは、市場において知識という資源を経済価値に転換するプロセスである」
「成果をあげるには、資源を、問題ではなく、機会に投じなければならない」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ネットコミュニティの設計と力　つながる私たちの時代</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0312_internet/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Mar 2016 23:29:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0312_internet/</guid>
      <description>18冊目。
角川インターネット講座 (5) ネットコミュニティの設計と力 つながる私たちの時代を読みました。
 目次 ◯ 第1部 人間の集まるコミュニティを設計する  序章　日本のインターネットコミュニティ …近藤 淳也 著 第1章　ソーシャルメディアの発生と進化 …yomoyomo 著 第2章　恋愛論的コミュニティサイト運営術 …Hagex 著 第3章　人が集まるコミュニティのつくり方 …古川 健介 著  ◯ 第2部 私たちのコミュニティはどこへ向かうのか?  第4章　サル学から考える人間のコミュニティの未来 …山極 寿一 著 第5章　情報技術とリアルコミュニティ …広井 良典 著 第6章　コミュニティと人の力 …近藤 淳也 著   本書のテーマはインターネットコミュニティ。
僕自身インターネットを仕事にしていこうと考えたのは、 コミュニティだとか、コミュニケーションのあり方が これからのインターネットによって再構築されていくだろうと感じたことが大きかった。 だから強い関心を持って読めた。
思えば少し前までインターネットコミュニティでは、 匿名であるべき、実名であるべきだとか、 レビューの信頼性がどうとかあったけれど、 いつの間にかそういう議論も少なくなり、 多くの人々がそれぞれのインターネットコミュニティの特性を理解して使い分けれるようになったと思う。
それ自体はいいことだと思うけれど、その反面、 道の輝きを放っていたインターネットコミュニティも ある程度「こういうもの」みたいなイメージが出来上がってきてしまったようにも感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ビジネスモデル・ジェネレーション</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0309_business/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0309_business/</guid>
      <description>17冊目。
ビジネスモデル・ジェネレーション ビジネスモデル設計書を読みました。
 作家アレックス・オスターワルダーの著書。 ビジネスモデルをフレームワーク化し、さまざまな起業のビジネスモデルを そのフレームワークに当てはめながら事例を紹介する。
 目次  Canvas Patterns Design Strategy Process   Canvas [定義]ビジネスモデルとは、どのように価値を創造し、顧客に届けるかを論理的に記述したもの
9つの構築ブロック ◯ Customer Segments 誰のために価値を想像するのか？最も重要な顧客は誰なのか？ - マス市場 - ニッチ市場 - 細分化 - 多角化 - マルチサイドプラットフォーム
◯ Value Propositions 顧客にどんな価値を提供するのか？ どういった問題の解決を手助けするのか？
 新規性 パフォーマンス カスタマイゼーション 「仕事を終らせる」 ブランド 価格 デザイン コスト削減 アクセスしやすさ リスクの低減 快適さ/使いやすさ  ◯ Channels どのチャネルを通じて、顧客セグメントに立直したいか。 チャネルを顧客の日常と、どのように統合すればよいか。
[チャネルフェーズ] - 認知 - 評価 - 購入 - 提供 - アフターサービス
◯ Customer Relationships 顧客セグメントがどんな関係を構築、維持してほしいと期待しているのか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】道は開ける</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0308_carnegie/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0308_carnegie/</guid>
      <description>16冊目。
新訳　道は開ける 角川文庫を読みました。
 鉄鋼王や実業家としても名高い、「人を動かす」の著者デール・カーネギー。
そのカーネギーのもう一つの代表的な著書であり、悩みへの対処法について書かれている。
 目次  そもそも不安とは何なのか 不安分析の基本テクニック 不安の習慣。その先手を打つには 平穏と幸福とをもたらす心のあり方を育てる七つの方法 不安に打ち勝つ黄金率 批判を気にせず忘れる方法 疲労と不安を予防して元気になる六つの方法 幸福と成功をもたらす仕事の見つけかた お金の不安を軽くするには 私はこうして不安を乗り越えた三十二の実話   名言まとめ 「賢者位には毎日が新たなる人生である」
「鉄の扉で過去と未来を閉ざし、今日という一区切りを生きる」
「私が何より励まされるのは、人はたゆまぬ努力によって人生を向上させてゆく力をはっきり持っているのだ、ということだ。もし胸を張って夢の道を歩き、思い描いた人生に向けて努力ができるのであれば、人は創造もしなかったような成功を収めることができる」
「小さなことにこだわっている間に、人生は終わってしまう。」
「人生とは、人の思考が作り上げるものだ。」
「人は心で思ったとおりの人間になる。」
「人はできごとそのものではなく、できごとを自分がどう見るかで木津付くのである。」
「感謝とは、深い教養に実る果実である。粗野な人びとの中には、決して見つかりはしない。」
「人は、意識の中にあるものしか表現できない。」
「あなたは、この世界にただ一人の、新しい人間だ。それは、とても素晴らしいことなのだ。持って生まれたものを、最大限に活かさなくてはいけない。」
「人が自らの責任をしっかりと背負えば、どんな状況であろうとも成功と幸福が訪れる。」
「善行とは、人の顔に喜びの笑みをもたらす行為である。」
「人は人生を理解するためにではなく、人生を生きるために作られたのだ」
 大学生の頃、自己啓発本は一通り読んだけれど社会人になってから読んだのは久しぶりだった。 カーネギーは文章がうまく、ものすごく読みやすい。
自己啓発書に書いてあることは実は当たり前の事が多いので、たまに読みなおして調子を調えるのはいいかも。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】インターネットの基礎　〜ネットが生んだ文化　誰もが表現者の時代〜</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0302_internet/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0302_internet/</guid>
      <description>15冊目。
角川インターネット講座４　ネットが生んだ文化　誰もが表現者の時代&amp;lt;角川インターネット講座&amp;gt; (角川学芸出版全集)を読みました。
 目次 ◯ 第1部 日本のネット文化と精神風土  序章　ネットがつくった文化圏 …川上 量生 著 第1章　日本のネットカルチャー史 …ばるぼら 著 第2章　ネットの言論空間形成 …佐々木 俊尚 著  ◯ 第2部 ネット文化を支配する原理  第3章　リア充対非リアの不毛な戦い …小野 ほりでい 著 第4章　炎上の構造 …萩上 チキ 著 第5章　祭りと血祭り　炎上の社会学 …伊藤 昌亮 著 第6章　日本文化にみるコピペのルール …山田 奨治 著 第7章　リア充/非リア充の構造 …仲正 昌樹 著   これを読むまでしっかりとインターネットにおける著作権問題についてしっかりと考えたことがなかった。 そもそも著作権が生まれた経緯についてしっかりと書かれているため、 なぜ著作権問題が生まれてくるのか、なぜ当時の法が適用できなくなってしまっているのかということについて感じ取ることができた。
世界中の本が誰にでも読めるようになるためにはまだまだ課題がありそう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】インターネットの基礎　〜デジタル時代の知識創造ー〜</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0229_internet/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0229_internet/</guid>
      <description>14冊目。
角川インターネット講座 (3) デジタル時代の知識創造 変容する著作権を読みました。
 目次 ◯ 第1部 知の共有と著作者の権利  序章　知識・情報の活用と著作権 …長尾 真 著 第1章　インターネット時代の著作権制度 …中山 信弘 著 第2章　万人が著作者の時代 米国の議論から …名和 小太郎 著 第3章　デジタルアーカイブのオープン化と著作権の新時代 …岡本 真 著  ◯ 第2部 出版と知識創造の未来  第4章　電子書籍とは何か? …萩野 正昭 著 第5章　情報共有時代の社会制度 グーグルとフェイスブックが投げかける問い …歌田 明弘 著 第6章　ウェブと電子書籍は、作品と作者をどう変えたか …仲俣 暁生 著 第7章　デジタルアーカイブとは何か …杉本 重雄 著 第8章　メタ複製技術時代の〈世界脳〉書物へのオマージュと電子化された〈知〉 …遠藤 薫 著 第9章　デジタルの衝撃と文化のサスティナビリティ …吉見 俊哉 著   これを読むまでしっかりとインターネットにおける著作権問題についてしっかりと考えたことがなかった。 そもそも著作権が生まれた経緯についてしっかりと書かれているため、 なぜ著作権問題が生まれてくるのか、なぜ当時の法が適用できなくなってしまっているのかということについて感じ取ることができた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ピープルウエア</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0228_peopelwear/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2016 22:33:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0228_peopelwear/</guid>
      <description>13冊目。 アメリカのソフトウェア工学者トム・デマルコの著書、ピープルウエア　第3版を読みました。
 実際のところ、ソフトウェア開発上の問題の多くは、技術的というより社会学的なものである。
というとても有名な文章が登場する本書。 ソフトウェア開発においてありがちな人間関係のトラブルとそれらに対する有用な対処が紹介される。
目次は下記である。
 第1部: 人材を活用する 第2部: オフィス環境と生産性 第3部: 人材を揃える 第4部: 生産性の高いチームを育てる 第5部: 肥沃な土壌 第6部: きっとそこは楽しいところ  本テーマの出発点は失敗したプロジェクトの調査にあった。 調査した失敗プロジェクトの圧倒的多数は、 原因が単なる技術的問題として片付けられないものばかりだった。 ということから始められる。
プロジェクトの成功は関係者の緊密な対人関係によって生まれ、 失敗は疎遠な対人関係の結果である。
◯ 品質第一主義からの頭皮 ユーザーの品質意識は実は低い。 少なくとも開発者に比べると、必要とする製品品質のレベルが低いということだ。
開発者ではなく、買い手に品質基準を決めさせることを「品質第一主義からの逃避」という。 顧客の要求通りの品質を提供することは一見最もらしく見えるが、 長い目で見ると市場に品質を合わせるとコストが増える。
言い換えるならば、 エンドユーザーの要求を遥かに超えた品質水準は、生産性を上げるひとつの手段である。
価格と品質はトレードオフであるという考えは、日本には存在しない。反対に、高品質がコスト低減をもたらすという考えが広く受け入れられている。
◯ ラエトライルの話 ラエトライルとは、杏の種の中のある部分から搾り取れる液体。 スウェーデンではアーモンドエキスと同じぐらいの値段で買えるが、 メキシコでは末期癌の治療薬として一滴50ドルで売られている。 絶望の淵にある人には、証拠などどうでもよくすがってしまうとうこと。
プロジェクト開発においても同じようなことが見られる。 多くのマネージャーが生産性があがると聞くと、証拠もなしに飛びついてしまう。
安易な解決方法では手に負えない。 よい実績は、効果的な人の使い方、作業場所や企業文化の改善などから生まれる。 けれども企業文化の改善は難しく、短期的には効果が上がりにくいため、 生産性向上ツールなどに手を伸ばしたくなってしまう。
◯ 生産性の高いチームを育てる 挑戦はチームメンバーに一緒になって努力する目標を与えるからこそ重要。 挑戦とはチームをひとつにまとめるための道具である。
チームの結束の可能性を高めるように行動することもできるが、 現実に結束させることはできない。チーム結束の過程はコントロールしようとすると壊れてしまう。
チームの構築とは言わずに、チームの育成と言うこと。
◯ 健全な会社にするための化学反応を生み出す要素  品質至上主義を作り出す 満足感を与える打ち上げをたくさん用意する エリート感覚を醸成する チームに異分子を混ぜることを奨励する 成功しているチームを守り、維持する 戦術ではなく戦略を与える  いい加減な製品を納入することからは、仲間とともに味合う満足感によって、 チームを一体化させる力は生まれない。 逆に、「完全な製品だけを求める」態度を取れば、 チームが一つにまとまる可能性が高くなる。この品質至上主義が、 チーム形成にとって最も強力な触媒である。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】インターネットの基礎　〜情報革命を支えるインフラストラクチャー〜</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0224_internet/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0224_internet/</guid>
      <description>2016年12冊目。
角川インターネット講座２　ネットを支えるオープンソース　ソフトウェアの進化&amp;lt;角川インターネット講座&amp;gt; (角川学芸出版全集)を読みました。
 目次 ◯ 第1部 プログラミングがすべてをつくった  序章　インターネットはソフトウェアでできている …まつもと ゆきひろ 著 第1章　インターネットを支えるソフトウェアを知る …法林 浩之 著 第2章　プログラミングとは何か …久野 靖 著 第3章　プログラミングと教育 …阿部 和広 著 第4章　ハッカー精神とは何か  プログラマーに求められる素養と思考方法 …吉岡 弘隆 著  ◯ 第2部 オープンソースが高めたネットの価値  第5章　ライセンスというプロトコル OSSエコシステムを繋ぐ仕組み …やまね ひでき 著 第6章　オープンソース化が生んだ変化 …瀧田 佐登子 著 第7章　企業とオープンソース …鵜飼 文敏 著   第2回はプログラミングとオープンソースについて。 各種ライセンスについて触れられていてとても勉強になりました。 今後は自分のプロジェクトでもライセンスを付加して利用者のリスクを可視化するよう心掛けようと思った。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】インターネットの基礎　〜情報革命を支えるインフラストラクチャー〜</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0218_internet/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0218_internet/</guid>
      <description>角川インターネット講座 (1) インターネットの基礎情報革命を支えるインフラストラクチャーを読みました。
 目次 ◯ はしがき  インターネット前提社会の出発によせて&amp;hellip;村井 純 著  ◯ 第1部 インターネットの理念  序章　フロンティアの流儀&amp;hellip;村井 純 著 第1章　技術の誕生と成長&amp;hellip;村井 純 著 第2章　インターネットの仕組み&amp;hellip;村井 純 著 第3章　変貌するインターネット&amp;hellip;村井 純 著 第4章　インターネットを誰がどのように運用するのか&amp;hellip;村井 純 著 技術解説　インターネットプロコトル&amp;hellip;砂原 秀樹 著  ◯ 第2部 TCP/IP発明者からの「宿題」  インターネットの再発明 Reinventing the Internet&amp;hellip;ヴィントン・グレイ・サーフ   日本のインターネットの父とも呼ばれる村井純氏によって、インターネットの歴史や仕組みが語られる。
現代のインターネットの成り立ちまでの経緯が当事者でしか知らないであろう言葉によって語られ、 難しいと思っていたインターネットの仕組みや全貌もとても分かりやすく解説されている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】ユーザーストーリーマッピング</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0213_user_story/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0213_user_story/</guid>
      <description>ユーザーストーリーマッピングを読みました。
アジャイルUXの第一人者として活躍するジェフ・パットン氏の著書。
自身が開発した手法について書き下ろされら書籍。
 良いプロダクトを発見・具現化するために、チームはどう動くべきか？ Jeff Patton氏の “情熱プロダクトオーナーシップ” に参加しました   目次  0章 まず最初に読んでください 1章 全体像 2章 作るものを減らすためのプラン 3章 より速く学ぶためのプラン 4章 時間どおりに終わらせるためのプラン 5章 あなたはもうやり方を知っている 6章 ストーリーについての本当のストーリー 7章 より良いストーリーテリングのために 8章 カードに書かれていることが全てではない 9章 カードは始まりにすぎない 10章 ケーキのようにストーリーを焼く 11章 岩を砕いていく 12章 岩を砕く人 13章 オポチュニティから始める 14章 ディスカバリーを介して共通理解を築く 15章 ディスカバリーによる検証された学習 16章 リファイン、定義、構築 17章 ストーリーは実際にはアステロイドに似ている 18章 構築するすべてのものから学ぶ 19章 終わり？それとも   多くの企業がアジャイルやリーンプロセスを取り入れる一環としてストーリーを取り入れている。 しかしその取組の中で、全体像を見失ってしまったり、何が作られているのか分からなくなってしまったり、 共通理解が得られなかったり。そういったチーム開発における悩みをユーザーストーリーマッピングを用いて紐解いていく本。
ただ、この本の序文をInspiredの著者マーティケーガンが執筆しており、 HARD THINGSの著者ベン・ホロヴィッツの Good Product Manager/Bad Product Manager に倣い、強力な製品開発チームと非力なチームの重要な違いを挙げている。
それが面白かったので引用したい。
優れたチームには、使命感といえるほどの情熱を持って追求したくなる圧倒的な魅力のあるビジョンがある。 ダメなチームは報酬しか考えない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】アルゴリズムが世界を支配する</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0213_algorithm/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0213_algorithm/</guid>
      <description>アルゴリズムが世界を支配する (角川ＥＰＵＢ選書)を読みました。
オンラインスーパーマーケットAisle50の共同設立社、クリストファー・スタイナーの著書。
 目次  第1章 ドミノの最初の一牌目、ウォールストリート 第2章 人類とアルゴリズムの歴史 第3章 ボット トップ40 第4章 ボットの秘密のハイウェイ 第5章 システムをゲーム化しろ 第6章 ドクター・ボットを呼べ 第7章 人類をカテゴライズする 第8章 ウォールストリート vs シリコンバレー 第9章 ウォールストリートが損をすれば他のみんなは儲かる 第10章 未来はアルゴリズムとそのクリエイターのもの   ここのところ機械学習やディープラーニングの話題をよく耳にするので買ってみた。
読んでみると株式取引や音楽を自動生成するアルゴリズムなどがかなり昔から存在することを知った。 近年ではポーカーや医療の場でもアルゴリズムは大きく活躍しており、 これからは本当にデータやアルゴリズムの時代のような気がしてしまった。
アルゴリズムはすでに我々の言葉をきいて、その本音を読み取ることができるようになっている。 ポーカーや電話の自動オペレーターの話を読んでいると、今まではアルゴリズムは 天才的な人間のモデルを作ることだと思っていたけれど、どうやらそれには少し誤解があるらしかった。
例えば電話対応の場合、ある電話は情報を得るためにかけられており、ある電話は共感や日常会話を求めてかかってきたものだとする。 最初の電話では、情報を伝えれば相手はすぐに満足するだろうが、雑談をし始めたらイライラするかもしれない。 2つ目の電話の場合、謝罪や誠実で思いやりのある対応が相手を最も満足させる。
このようにアルゴリズムは相手によって対応を変える必要がある。
そして元々NASAで宇宙飛行士の相性を調べるために開発されたテービー・ケーラー博士の手法では 人間を以下の6つのタイプに分類するらしい。
1: 感情重視型の人。課題に取り掛かる前に関係者と人間関係を築く。女性がこのグループの3/4を占める。全体の30%がこのグループ。窮地に陥ると劇的になり過剰反応を起こす
2: 思考重視型の人。社交辞令や冗談を言わない。現実ジを重視し、意思決定は厳格な現実主義に基づいて行われる。
3: 行動重視型の人。進捗や行動を望む。常に精力的で押しが強い。魅力的な人間が多い。
4: 内省重視型の人。温和で想像力が豊か。現実に取り組みよりも、これからどうなるだろうかと考えをめぐらせる。
5: 意見重視型の人。話し言葉は命令形と断定系が多い。状況の一面しか見ない傾向がある。自分お意見に固執する。政治家の70%はこのグループ。全人口ではったの10%。勤勉であり、問題解決まで粘り強い。
6: リアクション重視型の人。自発的で独創的。冗談が好きである。物事に対して強い反応を示す。起業家、発明家に多い。
もちろん複数のタイプを持つこともある。
この本を読んでアルゴリズムに興味が湧いた。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】コンピュータはなぜ動くのか</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0127_why_computer/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 11:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0127_why_computer/</guid>
      <description>コンピュータはなぜ動くのか～知っておきたいハードウエア＆ソフトウエアの基礎知識～を読んだ。
 本の構成  【第1章】コンピュータの3大原則とは 【第2章】コンピュータを作ってみよう 【第3章】一度は体験してほしいハンド・アセンブル 【第4章】川の流れのようにプログラムは流れる 【第5章】アルゴリズムと仲良くなる7つのポイント 【第6章】データ構造と仲良くなる7つのポイント 【第7章】オブジェクト指向プログラミングを語れるようになろう 【第8章】作れば分かるデータベース 【第9章】簡単な実験7つでTCP/IPネットワークを理解する 【第10章】データを暗号化してみよう 【第11章】そもそもXMLって何だっけ 【第12章】SEはコンピュータ・システム構築の現場監督   2003年に執筆された本。今から13年も前になるので内容としては古い。 ただ入力・演算・出力から始まり、ハードウェアとソフトウェア、プログラミング、データベース、ネットワークなど、コンピュータの初等教育で扱われる内容をほぼひととおり網羅している。
現場に役に立つ知識ではないが、間違ったことがかかれているわけでもない。 自分の知らない分野について少し知るという意味ではいい。 特にコンピュータのハードウェア的な動作についてやアセンブルについてはとても勉強になった。
 以下、メモ。
 コンピュータは「入力、演算、出力」を行う装置である プログラムは命令とデータの集合体である コンピュータの都合は人間の感覚と異なる場合がある コンピュータのハードウェアはたくさん「IC」から構成され、ICには数多くのピンがついている ピンは入力用、出力用のいずれか CPUは内部で演算を行い、メモリとI/Oを制御 メモリは命令とデータを記憶 I/Oは周辺機器と接続し、データの受け渡しを可能にする CPUを動作させるためには「クロック信号」という電気信号が必要 クロック信号を出力する部品を「クロックジェネレータ」と呼ぶ レジスタはCPU及びI/Oの中で、データを記憶する部分 0と1の羅列にニックネームを付けてプログラムする手法を「ニーモニック」と呼ぶ 「ニーモニック」を使う言語が「アセンブリ言語」 アセンブリの文法は1行に「ラベル」と「オペコード(命令)」と「オペランド(対象)」を記述するだけ アセンブリ言語ではオペランドにレジスタの名前を指定する CPU資料を見ればアセンブリ言語を手作業でマシン語に変換でき、それを「ハンドアセンブル」という ユークリッドの互除法: 最大公約数を求める エラトステネスのふるい: 素数を求める 線形探索: データを探索 2分探索: データを探索 ハッシュ法: データを探索 バブルソート: データを整列 クイックソート: データを整列 スタック: データを山のように積み上げる キュー: データを行列のように並ばせる LIFO: Last In First Out FIFO: First in First Out キーはテーブル間のリレーションシップを設定するもの インデックスはデータの検索速度を向上させる テーブルに登録される1行のデータのまとまりを「レコード」「ロウ」「行」と呼ぶ レコードを構成する項目を「フィールド」「カラム」「列」と呼ぶ 正規化とは、テーブルを複数に分け、個々のテーブルのリレーションシップを設定して、データベースの構造を整理すること リレーションシップを設定するためにはテーブルとテーブルを関連ふけるためのフィールドが必要。それを「キー」と呼ぶ ↑自分から見たら「主キー」、逆から見たら「外部キー」 トランザクションはトラブルが発生した時にロールバックする TCPは送受信者が確認を取りながらデータを受け渡すプロトコル。 ↑このようなデータの送信方式が「ハンドシェイク」 TCPでは大きなデータはパケット単位に分割する あらゆるデータは数値なので、形式が違っても暗号手法は基本的に同じ   ざっくりそんな感じ。書き出してみると為になったことけっこうあった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】How Google Works</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0129_google/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 18:40:44 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0129_google/</guid>
      <description>How Google Works (ハウ・グーグル・ワークス) ―私たちの働き方とマネジメントを読んだ。
 ラリー・ペイジとセルゲイ・ブリンによって創業された企業「Google」。
そのGoogleの働き方について書かれた本である。著者は元CEOのエリック・シュミット。
この本は次の各章から構成される。
 はじめに 文化 戦略 人材 意思決定 コミュニケーション イノベーション おわりに   文化や人材、イノベーションといった様々な分野からGoogleという企業について語られる。 非常に学びどころの多い本であったが、ひとつ大事なキーワードを挙げるとすれば、 「スマート・クリエイティブ」だろう。
1998年にGoogleを創業した当時、ラリーとセルゲイは経営の知識もなければ経験もなかった。 「ユーザーを中心に考えること」を重要視し、最高のサービスを生み出せばお金は後からついてくると信じていた。 成功し壮大な野望を成し遂げるためにはとびきり優秀なエンジニアを惹きつけ、引っ張っていくしかないと感じていた。
実際業務プロセスも適当で、壮大な志を遂げられるような会社を作る戦術はなかったのだ。 ただ一つはっきりしていた経営戦術は、「私たちが20世紀に学んだことのほとんどは間違っており、それを根本から見直すべき時期がきている。」ということだけだった。
技術成長に伴う時代の変化の結果、いまや企業の成功に最も重要な要素はプロダクトの優位性になった。 アマゾン創業者兼CEOのジェフ・ベゾスも次のように述べている。
「古い世界では持てる時間の30%を優れたプロダクトの開発に、70%をそれがどれほど素晴らしいプロダクトか吹聴してまわるのに充てていた。それが新たな世界では逆転した」
また優位性が重要視されるようになるのに伴い、新たな試みをし失敗するコストが大幅に低下した。 プロダクト開発はより柔軟でスピードが求められるプロセスになった。
 スマート・クリエイティブ 実験のコストや失敗のコストは大幅に低下し、希少だったデータやPCも簡単に手に入るようになった。 そして、突如して「ひとり」のプレイヤー、マネージャー、経営者がとほうもないインパクトを生み出せるようになった。
こんにち成功している企業の際立った特色は、最高のプロダクトを生み出し続ける能力だ。 それを手に入れる唯一の道は、スマートクリエイティブを惹きつけ、彼らが偉業を成し遂げられるような環境を作り出すことだ。
スマート・クリエイティブはどのような人間か。 彼らは自分の”商売道具”を使いこなすための高度な専門知識を持っており経験値も高い。分析力とビジネス感覚にも優れており、競争心も好奇心も旺盛だ。 ユーザーのこともよく分かっている。リスクをいとわない。自発的である。あらゆる可能性にオープンであり、コミュニケーション能力も高い。 すべてのスマート・クリエイティブがこうした特徴を全て備えているわけではなくむしろ稀である。
共通して持っているものは「努力をいとわず、これまでの常識的方法に疑問を持ち、新しいやり方を試すことに積極的であること」だ。 これがスマート・クリエイティブが大きな影響を持ちうる理由である。
2003年ごろのGoogleが課題にしていたことは、こうしたスマート・クリエイティブな社員たちが真価を発揮できるような新たな労働環境を生み出し、維持することだった。
 文化 企業を立ち上げるときに、最初にどんな文化を作りたいか考え、明確にしておくほうが懸命だ。 文化を生み出すのは創業者だが、それを最もよく反映するのは、会社を立ち上げる時に集まった、創業者が信頼を置くチームである。 「ぼくらにとって大切なことは何か」「信念は何か」「どんな存在になりたいのか」「会社の行動や意思決定の方法はどうあるべきか」 成功する会社とそうでない会社の違いは、従業員がこうした文言を信じているかどうかにある。
PMについて良い文章があったので引用する。
 インタ-ネット世紀のプロダクトマネジャーの役割は、最高のプロダクトの設計、エンジニアリング、開発を担う人々とともに働くことだ。 そのなかには、プロダクトのライフサイクルを管理し、プロダクトのロードマップを決定し、消費者の声を代弁し、そうした事柄をチームや経営陣に伝えるといった従来型の管理業務も含まれる。だが、スマート・クリエイティブ型のプロダクト・マネジャーに何より求められるのは、プロダクトをさらに良くするための技術的ヒントを見つけることだ。それは消費者のプロダクトの使い方(そして技術の進歩とともにそのパターンがどのように変化するか)を把握すること、データの理解や分析、技術のトレンドやそれが業界に及ぼす影響を見きわめることによって得られる。そのためにプロダクト・マネジャーはチームのエンジニア(あるいは化学者、生物学者、デザイナーなど、プロダクトの設計や開発のために採用されたスマート・クリエイティブ)と仕事も食事も生活もともにする必要がある。
 ◯ 能力主義を浸透させるには 能力主義を浸透させるには、「異議を唱える義務」を重視する文化が必要。ある考え方に問題があると思った人は、懸念を表明しなければならない。そうしなければ最高とはいえない考え方が通り、懸念を口にしなかったものも共同責任を負うことになる。
◯ 優れた仕事は楽しくなければならない あなたが死ぬほど働いているのに、ちっとも楽しくないという場合、おそらく何か間違っている。 楽しい理由の一つは、将来の成功の予感かもしれない。だが、一番大きいのは、同僚と一緒に笑ったり、ジョークを言い合ったり、ともに仕事をする楽しさのはずだ。
◯ 戦略会議 正しい先着にはある種の美しさがある、多くの人やアイディアが成功のためにひとつになっている感覚。 まずは「5年後はどうなっているか」と尋ねるところから始めよう。 自身が挑戦者である場合、アイディアを軸にプロダクトを開発し、事業を構築しなければならない。 成功している大企業は例外なく次の点から出発している。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】強いチームはオフィスを捨てる</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0119_37signals/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 22:53:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0119_37signals/</guid>
      <description>強いチームはオフィスを捨てる: 37シグナルズが考える「働き方革命」を読みました。
 本書は37signalsのCEO、ジェイソン・フリードに書かれた本である。 37signalsは1999年にシカゴに設立されたウェブアプリケーションの会社である。 プロジェクト管理ツール「Basecamp」や、Ruby用のフレームワークである「Runy on Rails」を開発した会社として有名。
この本は
 はじめに イントロダクション: オフィスのない世界 リモートワークの時代がやってきた リモートワークの誤解を解く リモートのコラボレーション術 リモートワークの落とし穴 リモート時代の人材採用 リモート時代のマネジメント リモートワーカーの仕事スタイル おわりに  
といった各章から成る。 小題は2ページ程度で挿絵も入っていて読みやすい。
本書はリモートワークに対する考え方をアップデートするために書かれた本だ。
技術は既に揃った。 世界中の人といつでも簡単にコミュニケーションが取れ、 一緒に作業を進められるツールがいくらでもある。
オフィスに集まって働くという固定概念をくつがえし、新しい働き方を提唱する本だ。
 往復2時間の通勤時間が無駄。それだけで疲弊する。 本気で日中のオフィスが働きやすいと思っているのか？ もっとも自分の集中力の高まる時間に働くべき。  
ざっくりまとめると従来のオフィスでの働き方を上記の理由から否定する。　リモートワークであればこれらに縛られることなく好きな時に好きな場所で働くことができる。
実際にリモートワークを取り入れている会社もたくさんある。
◯ 従業員数1万人以上  AT&amp;amp;T(通信) ユナイテッドヘルス・グループ(医療) マッキンゼー・アンド・カンパニー(コンサルティング) インテル(IT) SCジョンソン(メーカー) エトナ(保険) シスコ(IT) デロイト(会計) HSBC UK(金融) ブリティッシュ・テレコム(通信) ユニリーバ(消費財) エクスプレス・スクリプツ(薬剤給付管理)  
◯ 従業員数1000〜1万人  メルセデス・ベンツUSA(自動車) ティーチ・フォー・アメリカ(教育) プランテ・モラン(会計・コンサルティング) ドリームワークス・アニメーションSKG(アニメ制作) パーキンス・クーイ(法律) アメリカン・フィデリティ・アシュアランス(保険) 米国教育省(行政) ヴァージン・アトランティック(航空) ブロケード・コミュニケーションズ・システムズ(IT)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】小さなチーム、大きな仕事</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0118_37signals/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 12:53:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0118_37signals/</guid>
      <description>小さなチーム、大きな仕事〔完全版〕: 37シグナルズ成功の法則を読みました。
 本書は37signalsのCEO、ジェイソン・フリードに書かれた本である。 37signalsは1999年にシカゴに設立されたウェブアプリケーションの会社である。 プロジェクト管理ツール「Basecamp」や、Ruby用のフレームワークである「Runy on Rails」を開発した会社として有名。
この本は
 はじめに まず最初に 見直す 先に進む 進展 生産性 競合相手 進化 プロモーション 人を雇う ダメージ・コントロール 文化 最後に  といった各章から成る。 小題は2ページ程度で挿絵も入っていて読みやすい。
「ビジネスを立ちあげて、経営して、拡大する(あるいは拡大しない)ことについて、言いたいことがある。」 という一文から本書は始まる。
本書の著者、ジェイソン・フリードが経営する37signalsは少数精鋭型のチームと自分たちのやり方で大きな成果を残してきた。 大方この本は、そんなジェイソン・フリードが一般的なビジネス手法をやんわりと否定するビジネスエッセイである。
この本でも最後に書かれているのは「ひらめき」についてだった。
「ひらめきには賞味期限がある」
ひらめきは永遠に持続できるものではない。何かしたいことがあれば、今しなければならない。 しばらく放っておいて二ヶ月後に取りかかるというわけにはいかない。 「後でやる」とはいえない。「後で」ではそんなにやる気満々でもないだろう。
待ってはくれない。ひらめきとは「今」のものだ。 もし、虜にされたなら、逆に仕事に専念することだ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】Being Geek</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0117_geek/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 12:53:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0117_geek/</guid>
      <description>Being Geek ―ギークであり続けるためのキャリア戦略を読みました。
  第一部 キャリアの形成 第二部 マネージメント 第三部 日々の仕事に必要なスキル 第四部 変化  
上記4部が全40章で構成されている。
Geekとはについてよく書かれた本である。
「Geekは普通の人とは違っている。」
そんなGeekのための本であり、
Geekがいかにして生きていくべきかを掘り下げていく。
基本的には日本でいう「オタク」のような技術者を想定された本であり、 「電話に出るべきか？」とか「Geekにとって人間は困りごと」だとかそういう視点でキャリアや人生が語られる。
本書ではGeekとは次のような信条を持つ人のことであると記される。
 物事を理解するにはまず定義を知るべき システムは必ず認識可能な要素に分けられる 何をすべきかを判断するには、まずルールを見つける ルールを知れば成功のための行動がとれる  
Geekと呼ばれる人たちにとって何よりも重要なものは「構造」である。
すべてのGeekに共通しているのは「この世界について十分に学べば、全ては予測可能になる。」と信じているという点だ。
Geekのキャリア形成や転職といってことについて書かれた本書であるが、本の終わりではアイディアについて語られている。
良いアイディアが思い浮かんでしまったらどうしようという話である。
もしも、まったく誰も思いついていない斬新なアイディアが浮かんでしまったらどうしよう。
真剣に考えなくてはならない。 住宅ローンを抱え、幼い子供がいるあなたが素晴らしいアイディアを思いついたとする。 しかも、今のところ、誰も実現していない。ならば、思い切って実現に乗り出すべきではないだろうか。
ともかくやってみよう。小さいところから始めてみるのだ。 自分で考え、自分の判断で先へ進むのだ。 成功するかは分からないが、いろいろと面倒なことに巻き込まれるのは確実だろう。 新しいことをしようとすれば、おそらく既存のルールをいくつも破ることになるからだ。 だが、きっとそれは気分の悪いことではないはずだ。直感を信じて前進しよう。
という話。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【読書】イーロン・マスク 未来を創る男</title>
      <link>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0110_mask/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 17:42:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://kotazi.github.io/blog/post/2016/0110_mask/</guid>
      <description>イーロン・マスク 未来を創る男を読みました。
 夢を追う天才、イーロン・マスク。
Paypalの前身、X.com社の共同創業者であり、スペースX社のCEO、テスラ・モーターズのCEO、ソーラーシティ社の会長を務める。
一見異なる事業をやっているように見えるがマスクの夢は「宇宙移民の実現と持続エネルギー問題の解決」であり一貫している。
ペイパル共同創業者のピーター・ティールは「人々を幻滅させたのはテクノロジー産業だ」と言い、
彼の経営するベンチャーキャピタルのキャッチフレーズは「空飛ぶ車が欲しかったのに、出てきたものはたったの&amp;rdquo;140文字&amp;rdquo;」である。
人々がイノベーションへの期待を忘れていく中、マスクは非現実的な目標を掲げ夢を追い続けている。
そんなマスクの幼少期から現在までについて語られた一冊。
マスクの宇宙にかける想いは強く、人類が地球にとどまらず惑星をまたいで活躍できる種に進化させようとしている。 人類滅亡を避けるためには別惑星でのコロニー建設が必要であり、それに人生を捧げている。
火星を温暖化させなければ地球のような惑星にはならないが、それには1000年近く必要だと語っており、 マスク自身が生きている間には実現できないと考えているようだった。
また、自身が火星に行くことについても、可能であれば行きたいが行く必要はないと答えている。 大切なのは数多くの人が火星に行けるようにすること、そして人類が生き延びられるかどうか。 そのために自身の参加は懸命ではないと思っているそうだ。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>